<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>感受 on fzf404 - 博客</title><link>https://blog.fzf404.art/tags/%E6%84%9F%E5%8F%97/</link><description>Recent content in 感受 on fzf404 - 博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.fzf404.art/tags/%E6%84%9F%E5%8F%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>推友的信</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2023-06-23/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2023-06-23/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>偶然在时间线上刷到你的推文，顺着主页翻到了历史的博客。&lt;/p>
&lt;p>周日的晚上竟然失眠，久久没能睡着，透过这些记录，看到了一种野蛮生长的魅力。&lt;/p>
&lt;p>通过你分享的一些片段，我脑海中构建出来了一个虚拟的，敢想敢做的个体，打破常规，一个很懂编程的艺术生，理想主义者。&lt;/p>
&lt;p>从你的分享中，我看到了我的影子，和普通人的不同，奇思妙想有不一样的想法，尝试去动手做一些事情，与学校的权威发生过冲突，也发过声，负责过校内的组织，向他人传递过知识与想法等等等等……&lt;/p>
&lt;p>更重要的是，从你的分享中，我看到了我从未有过的另一面人生。&lt;/p>
&lt;p>中学时刻我也厌倦极了应试教育，但我终究选择了顺从，像普通的高中生那样参加普通的高考，上普通的理科大学。&lt;/p>
&lt;p>高中时，我也曾想过很多自己的观点，看待校内各种管理的行为，老师的行为，领导的行为的各种观点，但是我未曾向外表达过，未曾挑战过权威。&lt;/p>
&lt;p>我也尝试过在高中时候学习编程技术，买过 C 语言的教材，看过 HTML 的课程，但是从未真正动手，甚至在高中期间未曾安装过 IDE。佩服你的动手能力，能在大一的时候就能学过探索过，我大学四年都未曾探索过的技术领域。&lt;/p>
&lt;p>转眼到了大学，依旧是按部就班，学习校内的课程，了解了一些技术的词汇，就止步不前，你做的这些都是我曾设想过，但是又没能真正抽出时间体验过的事情。&lt;/p>
&lt;p>后来，我做了校内技术社团的组长，后续又成了负责人，曾经构想过很多，设计过很多，去分享什么内容，去教会大家写什么东西，但是后续并没有精心的准备，最后多半是草草的收场。&lt;/p>
&lt;p>再到后来，社团内部和团委发生了一些冲突，和学生组织产生了矛盾，上升到了院级乃至校级，作为负责人跟院党委书记开过会，最后的内容是无奈的接受，不了了之，或许我知道，即使我拥有像你这样的能力，热血和态度，也无法改变结局，但是总归是遗憾的。&lt;/p>
&lt;p>我也被封校等一系列不合理的事情困扰过，我没有勇气像你一样站出来，为集体发声，我选择了对自己有利的，从学校中出逃，大三就外出实习，直到毕业没有回过一次学校，即使再给我一次机会，以我的性格和能力，也不会做出你这样年轻人才会做的热血的事情。&lt;/p>
&lt;p>除此之外，还有你的执行力，做了很多成品的项目，也是我大学期间最遗憾的，做了很多事，停留在记录上，照片里，证书里，但是没有拿的出手的成品的项目，嘴上说着是没有经历，实际上可能是懒惰，没有执行力，或是我做的都过于世俗些，会评估优先级什么有用什么没用，拿到了当时对自己有用的收益，填补了自己简历的空白，就浅尝辄止。&lt;/p>
&lt;p>最后关于对另一半的选择，我个人在大学内没有谈过一场真正意义上的感情，在学校的时候我有一种莫名的兴奋点，喜欢优秀的人，而我在大学期间优秀的定义便是，年轻且热血，以及会编程，能独立做项目。现在看起来很奇怪，当我走出校园之后，会意识到，热血和年轻会鲁莽而冲动，大公司里写代码的都是最底层，编程的能力从学校出来便失去了光环，我在大学期间，也没有机会遇到过，认识这些优秀的人，总归是有些遗憾。缺少这一段校内单纯的情感经历，或许会是今后一直的遗憾。希望你能够在这个阶段尽情的享受。欲买桂花同载酒，终不似，少年游。&lt;/p>
&lt;p>总而言之，羡慕你的经历，羡慕你的生活，但我终不会拥有你这样的生活，你做了太多我想做却不敢做，能做却没有做的事情，可能我也只比你大一岁，但是我真的想说，年轻真好，享受年轻，享受这个当下。&lt;/p>
&lt;p>写于 2023 年 5 月 29 日&lt;/p>
&lt;p>某互联网工厂流水线员工的午休时刻&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>张三的讲座</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2021-03-05/</link><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2021-03-05/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>对于议论文有一种后天的厌恶，就用这样一种方式记录当前的思维模式吧。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>同学们，你们好：&lt;/p>
&lt;p>我出生在农村，小时常会好奇，为什么土里的营养永远耗不完，每年庄稼都在不断吸收营养，而肥料也只是一部分动物所排放的废物，似乎土地拥有某种魔力一般能将废物转变为肥料。直到了解到化学和生物，动物将有机碳转变为能量并排出二氧化碳，植物吸收二氧化碳，借助阳光的能量重新聚合为有机物。&lt;/p>
&lt;p>这奇妙的循环是当代生物生存的基础。一切的衣食住行都由此为物质来源。基本的生存被满足后，人们对非必须物质的追求就开始了，由此产生了贸易。贸易的过程中可能会出现各种的问题与冲突，便需要德高望重的智者主持公道，这种经验被文字记录下来就成了法。&lt;/p>
&lt;p>这样看来，法律诞生于冲突，法律制定的目的是为解决冲突，而非惩罚特定的人。法律条文是为了威慑将犯罪的人，而非剥夺罪犯的性命。我是一名理想主义者，在满足基本生存需要的情况下，相信人性是向善而非恶的。&lt;/p>
&lt;p>不知同学们认为自己有自由意志吗？大多人的回答应该是有，我可以选择今天晚上吃什么，明天考试到底要不要复习，后天的假期去哪玩。但当我回忆自己的上半辈子，发现自由意志是基本没有的，尤其是对于农村的孩子来说。人的一生似乎完全是由基因和环境来共同决定。基因的决定在于同样环境下长大的孩子，成绩上有分别。环境的决定占了更多：没有能力选择出生的家庭，没法选择接受教育的学校，小时候的一切都在基础教育的安排之下。然而这时有钱人家的孩子，已经在各种资源的投入下获得了更好的素质教育。&lt;/p>
&lt;p>在接触到更大的世界后，一直感受到一种不公，同样都是人，凭什么他接受的教育比我优良的多，也同样为家庭环境没我好的人感到无奈。但这种不公目前是无法解决的，从源头上：你没有办法剥夺不同家庭环境生孩子的权利，你也没法确定该家庭环境对孩子未来的影响。从过程上：你也不能从不称职的父母手中夺走孩子，因为这种不称职无法量化。从结果上：你也不能惩罚有罪人的父母老师朋友。我曾经思考过如何量化文明的发达程度，最终的结论是：对下一代的教育投入越高，说明该文明越发达。只有当教育投入的占比达到百分之百时，社会才能真的称为发达。&lt;/p>
&lt;p>随着社会的发展，性的自由度是在不断提高的，而社会压力随着发展也会降低，生育率的提高又会造成前面所提到的自由意志的剥夺。全面公有化或实行社会化抚养是解决该问题我能想到的唯一方法，当如今在全面私有化的前提下，公有化似乎是一种妄想。唯一的解决方案就是社会化抚养了。每一个支持该观点的人都被反对者扣上理想主义的帽子，而且无可辩驳。&lt;/p>
&lt;p>提到这就想起了公知，00 年代正是公知盛行的时代。我一直秉持着多元论的思维，就像前面所提到的这样，在当今的社会体制中，大多数人几乎是没有自由意志的，因此一个人的思维模式是由环境和基因共同决定。对待反对者时，不应是争吵乃至人身攻击，而是思考对方拥有这种思维的原因，以及是什么造成了自己的这种观点。因此，我是无罪论的拥护者。每个罪犯的思维也是由幼时的环境养成的。这不代表我反对刑罚，而是对引导者缺失的无奈。像这样，理想主义者的帽子就被彻底扣上了。&lt;/p>
&lt;p>但我是不愿给别人扣帽子的，一个人的思维模式也不是一朝一夕养成的，各种成长环境才养成一个人的世界观。一些公知也不例外，对于自己秉持的思想十分自信，这没什么大不了，屁股歪也无妨。提高教育者的水平，推进终身学习才是重中之重，只有人们都能意识到公知也没什么大不了时，一切问题便能解决。在网络上互相掐架，除了加深各自的偏见没有任何作用。&lt;/p>
&lt;p>一直认为军费是一种罪恶，我翻遍词典也找不出一个足够适当的词形容它，一直无法理解，人类是一个好战的物种吗？日常生活中似乎不是的。当看到新闻的时候，一直在不住震惊，画面中扛着大枪大炮的人是在另一个世界吗？也一直在想，幸而人类进化到哺乳动物后才演化出智能，假如在爬行动物时期演化出智能，人类的好战程度一定比现在高得多。也同样感到惋惜，战争源自于误解，而误解的产生源自于语言的多义性，为何人类人类不能演化出更高明的传递信息方式。&lt;/p>
&lt;p>不讲了，老子要去英语考试了。&lt;/p></description></item><item><title>Wax 的信</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2020-02-20/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2020-02-20/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>Wax 是之前认识的一个网友，现在已经不联系了。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>你好哇，Wax。&lt;/p>
&lt;p>倘若你知道王小波，就会知道这是情书的开头，但我不是变态，只是单纯的不知道开头写些什么好，只好冒充一下王小波。&lt;/p>
&lt;p>最近几周总是睡不着，略加思索，应是养成了夜间胡思乱想的毛病，一闭眼各种问题就浮现在脑海中，结果就是闭眼比睁眼还累，好像眼皮长反了。之前在知乎上搜过如何快速入睡，但总是治标不治本，还是需要自己思考解决办法。既然是思考导致的失眠，停止思考，把注意力放到别的感官上，养成一个夜间不思考的习惯，这不失为一个好办法。于是就开始睡前听歌了。&lt;/p>
&lt;p>恰好听到一个熟悉的旋律，但就是想不起来歌名，摸到手机，看了眼歌名，翻一翻评论，接着点开资料卡，看一看歌单，发现爱好如此相同，突然拥有了一种遇见同类的兴奋，于是就认识你了。&lt;/p>
&lt;p>每个人其实都是希特勒，也就是是民族主义者。人们总是批评自己不了解的事物，以获得自己圈子的认同，而且往往是大圈子中的人获得胜利。就像听华语歌的批判听日语歌的、异性恋批判同性恋、群众通过假新闻批判腐败的政府。想起我小学时，我父亲总是反对我看动画片，他总是教育我，你都这么大了看这玩意干啥，以至于我每次看到他回来都要换台，掩盖我爱看动画片的事实 (那时还没有智能手机)。&lt;/p>
&lt;p>就我目前的生活环境，很难遇到爱好相同的人，思想相同的人更是稀少。&lt;/p>
&lt;p>我就像生在羊群中的羊驼，迎着羊群向前进，想要寻找到自己的同类，目标是为天下所有偶蹄目生物带来幸福。周围的羊也知道我与他们的不同，有的羡慕、敬佩我，也有的侮辱我、捉弄我，但我无时无刻都感到孤独。&lt;/p>
&lt;p>有时候突然遇见一个与我长相相似的，十分兴奋的想与他交流，结果他不过是脖子特别长的羊，聊了两句就迫不及待吹嘘自己，向我证明它的优秀。&lt;/p>
&lt;p>有一次遇见了一头骆驼，他有一对特别巨大的驼峰，据说他到过天涯海角，遇到过无数的生物。我问：&lt;/p>
&lt;p>“你知道我的同类在哪里吗？”&lt;/p>
&lt;p>“你只需不断向远离羊群的地方走、无需在意周围的目光，你会寻找到你的族群的。” 骆驼回答。&lt;/p>
&lt;p>“他们不生活在羊群中间吗？” 我感到很迷惑，我一直在向着羊群的中心前行，以为我的种群就在那里。&lt;/p>
&lt;p>“他们看不起羊群，独自生活在远离羊群之处。”&lt;/p>
&lt;p>“那有没有生活在羊群中间的羊驼呢？” 我有些失落，为我的种群感到丢脸。&lt;/p>
&lt;p>“唔……一种情况是被羊群同化了，另一种是他们自愿留在羊群，想要提升羊群的生活水平。” 听到这里我的眼中显出光芒。&lt;/p>
&lt;p>“当然，后一种难免会遇到种种非议，有些羊也并不领情，反过来攻击他们。” 他似乎很乐于观察我表情的变化，总是停下来观察我的反应，于是我干脆不做出表情。&lt;/p>
&lt;p>“最后就是你这种的，生在羊群中，还没遇到过同类，口口声声的说要为羊群谋福祉，但遇到自己的族群后，就完全放弃了这种想法。”&lt;/p>
&lt;p>“你觉得我是这种人吗？”&lt;/p>
&lt;p>“当你遇到你的族群后就会知道的，他们的生活可比呆在羊群中好了不少。”&lt;/p>
&lt;p>这句话使我动摇了，我是个很难抵御诱惑的人，假如进入一个更好的环境，可能这辈子就不想出来了。&lt;/p>
&lt;p>“动摇了吗？” 他问。&lt;/p>
&lt;p>我不做出任何表情，因为我不想被别人看透。&lt;/p>
&lt;p>我的人生出现了岔路口，不知道究竟该走向哪边。我真心想促进所有种群的发展，但假如有神问我：你愿意用你的生命换取偶蹄目一百年的繁荣吗？我一定不会答应。这种矛盾的感觉很让人真的很厌烦。&lt;/p>
&lt;p>想要寻找问题的答案，我就要多看，多想，多感受，不妨停下来寻找同类的脚步，多看看这个世界，像骆驼一样四处旅行。我这样想到。&lt;/p>
&lt;p>“我还没有答案……你愿意带我旅行吗，骆驼先生？” 这是我第一次用敬语。&lt;/p>
&lt;p>他厌恶的打了个响鼻，似乎对我的虚伪感到厌烦，或是由于我的反应与他想象中不一致而恼怒。&lt;/p>
&lt;p>“我为什么要带着你旅行？” 他扭过头去，斜着眼睛瞅我。&lt;/p>
&lt;p>“你不过是一只草泥马而已。” 说罢，他就离开了。&lt;/p>
&lt;p>“是啊，我只是草泥马而已。” 我低头看了看自己四足，喃喃道。&lt;/p>
&lt;p>不论是骆驼、草泥马还是羊，一只脚上都有两个趾头。同样都是偶蹄目，为什么大人们总是努力寻找物种间的不同，而忽略了相同之处呢？&lt;/p>
&lt;p>人类总是努力寻找与他人的不同，并为了谁对谁错而争的头破血流。&lt;/p>
&lt;p>但他们忘记了一点，人类感到幸福，不是弄明白谁对谁错的时候，而是发现与别人相同点的时候。&lt;/p>
&lt;p>这正是我写这封信的原因。这就像我在羊群中捡到一部手机，并用手机联系到了出生在羊驼群中的另一只羊驼。一种难言的兴奋弥漫至全身的每一个细胞，之前有过这种感觉，是在我遇到一个和我同龄，一样想当动画导演的人。但结局不是很好，可能那时不会聊天？兴奋的互相聊了一个晚上后就再无联系了。&lt;/p>
&lt;p>我是十分渴望寻找到同类的，网络上结识了很多人，可没有人主动认识过我，聊天也总是我提起话题。夜间躺在床上，感到一种孤独。就像那只羊驼，躺在草地，望着漫天星空，看着云彩飘过。远处，羊群正在围着火堆唱歌。我想加入，但却不知道说些什么，只能感受着远处的火光辐射过来的温暖，思考我自己的哲学。&lt;/p>
&lt;p>对于出生在羊驼群中的羊驼，很多你认为是常识的东西，在我们这儿都鲜为人知。我想找人聊一聊我的爱好，可是没人知道我说的究竟是什么。说动画？小破县城，很多人连哔哩哔哩是什么都不知道。说读书？的确有人喜欢看书，但仅仅停留在喜欢，并没有到达谈论的地步。在我的高中，至少有一大半的人不知道 Kindle 是什么。更别说计算机相关的东西了，一提计算机，就只知道秃头。剩下完全不了解，也不想了解。&lt;/p>
&lt;p>有时我写文章批判教育制度，批判老师没收我的课外书，却总有同学反过来质疑我，甚至有些人觉得我实在装逼，凸显自己的特殊。&lt;/p>
&lt;p>中国人的好胜心是很强的，总是拼命的证明自己的能力，遇到自己擅长的领域，总想要比个高低。假如作了错事，是不屑于承认错误的。想要证明一个人是对的，很容易，你只需站在他身后支持他。想要证明一个人是错的，那就太难了，他一定据理力争，恨不得发动全身的每一个细胞攻击你。成为一个明智的人真的很难，因为总有无知的吃瓜群众为了捍卫他所谓的 “尊严” 反驳你，也要不断努力防止自己变成随舆论改变观点的群众。&lt;/p>
&lt;p>但与此相反的是，中国人的惰性同样是很强的，总是到了火烧眉毛的时候才想着做出改变。一切都不可避免的走向庸俗。人们到死都在努力的适应这个社会，正因为所有人都在努力适应这个社会，所以这个社会变得越来越难适应。可人们不会去想社会为何是今天这个样子？怎样让这个社会变得更好？&lt;/p>
&lt;p>人是一种社会性动物，每当我遇见新的朋友，就对这句话认识的更深。&lt;/p>
&lt;p>人生最重要的两件事情，一是社交，二是射交。两者读音相同，只差了一个字，但给人的感觉却是不同的。觉得淫秽的话，不妨去教育你的父母：你俩为什么这么淫秽，把我创造出来？&lt;/p>
&lt;p>与你认识的过程很顺畅，很久都没有这么顺利过了，以往与一个人聊天，聊了两句后就在也不联系了，仅仅留下一个空壳在 “我的好友” 中。幸好与你聊了很多。&lt;/p>
&lt;p>想成为一个人的朋友，除了爱好外，性格也必不可少。真正的朋友间，都能够准确的模仿出对方遇到某一事件的反应。就此来看，性格方面的了解比爱好重要的多。但只了解一个的行为模式，其他则完全不知道，那就是偷窥狂了。&lt;/p>
&lt;p>了解一个人，第一步肯定就是逛空间了，看着空间的封面图感觉很是熟悉，之前好像在 b 站看过的样子？这就发挥出技术宅搜索信息的能力了。先是搜图，获得一个关键词，eddsworld，然后上 b 站，发现以前确实是看过。这样问题就来了，究竟要不要聊这个动画？要是聊的话怎么组织语言。啊啊啊，社交太难了。&lt;/p>
&lt;p>不过真的很羡慕你的生活，能够有比较优秀的老师引导，拥有与你爱好差不多的同学，家中比较富裕。你应该很难想象到社会底层人民的生活究竟是怎样的吧，他们受到的教育是怎样的，他们关心的东西是怎样的。我可能是个比较特立独行、思想比较超前的人了，而其他的同学呢？他们只能不断适应高中各种奇葩的制度，努力学自己完全不感兴趣的知识，也不能说是没有兴趣，是老师将有趣的知识以令人讨厌的方式教了出来，于是知识就变得招人烦了。我真的感觉，我的同学们生活在水深火热的熔炉中，按照老师家长规定好的路线移动着。这也是我想改变的东西吧。有时候想一想，我们真的比生活原始部落的祖先们更幸福吗？一个原始人在树下发现一头刚死的羊的兴奋感，我真的体会过吗？不过我应该庆幸，幸亏那不是一只死羊驼。&lt;/p>
&lt;p>突然忘记了写这封信的目的是什么，似乎是没有任何主题的就絮絮叨叨说了这么多，可能是孤独很久后的兴奋、沉默了很久后的爆发？不管怎么说，这就是关于我的一切了。&lt;/p>
&lt;p>愿你能过上自己喜欢的生活。&lt;/p></description></item><item><title>说真话</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2018-09-14/</link><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2018-09-14/</guid><description>&lt;p>开学到现在已有三个星期，我一直过的很迷茫，与其说是迷茫，不如说是无所事事。&lt;/p>
&lt;p>直到现在，还是没有建立完整的世界观，全是一些，琐碎的，甚至有一些是互相矛盾的。心情好时价值观念便积极向上，有时心情差时价值观就消极了许多，同时也受了各种书籍的影响，但终究还是越来越琐碎，此消彼长，令我更加迷茫。&lt;/p>
&lt;p>与其说那些叫世界观，不如说那些是我的大脑随着我的心情和阅读，意淫出的记忆片段。&lt;/p>
&lt;p>我一直是在说真话，但这些真话会随着时间的推移，而被我大脑中新兴的价值观证伪，但它确实是我当时最想说的真话，写这篇文章时，我的心情正值低落，但也有一丝积极夹杂其中，就暂且管这段时期叫做 “心情适中期” 吧，现在我要说的正是现在的我想要说的真话。&lt;/p>
&lt;p>虽说说我讨厌学校的制度，但人们都知道只有通过应试以后才有出路，所以我讲不出任何令人讨厌学校的道理来。这就像人们不知道为什么 1+1 等于 2 一样。但改变不了什么，就算人们不知道为什么 1+1 等于 2，但是别人问起 1+1 等于什么，他们还是会说 2，这些思想深深的烙印在人们的心里。虽然我讨厌学校，但依旧是诸多学生中的一员。&lt;/p>
&lt;p>我没有勇气起身反抗，不，是没有道理起身反抗，所有学生对学校都有一种讨厌和敬畏之情。这敬畏之情，通常是大于讨厌之情的，而且现代人总是软弱无力的。我还是呆在学校里讨厌这学校，只有当讨厌到极点时才起身写篇文章，骂骂学校，然后给同学们乐一乐，而不敢被学校看见，仅此而已。&lt;/p>
&lt;p>我十分看不起那些跟在老师屁股后面打小报告的学生会，但我却是学生会的一员。我没有勇气退出，只能在那里为自己和同学们争取到一点儿便利。我还是太懦弱了。但是在学校里，在老师的眼皮子底下，懦弱的人才能求得太平。我不起身反抗，也不去给老师充当汉奸，只是时不时做点儿小事儿，被老师找去教育一下，让老师有点事可做。这就是我在学校的生存法则，堕落中有着一些理性。&lt;/p>
&lt;p>古代有许多文人淡泊名利去山林隐居。前几天网上说一个复旦学生，不甘心当作别人追求功名利禄的工具，去寺院当了和尚。除此之外，并未看到任何现代人不去追求功名利禄的。这是因为现代社会的进步？还是因为人们思想的进化？不，是退化。&lt;/p>
&lt;p>我没有勇气去隐居，只是为了不让我的亲人们担心，我只能在学校里呆着，未来在社会中变成一股清流，为周边被污染的大海，进行着收效甚微的净化。&lt;/p>
&lt;p>但是我似乎被污染了，我也变得说起了假话。为了在社会中存活，我也必须作假。别人在说一个并不好笑的笑话时，为了不让别人尴尬，我必须假装陪笑。领导在讲我并不同意的话时，我也被强制要求鼓掌。这应当是现代人必有的能力，我就勉强把它当做清流吧，这样说来，只要不为功名利禄做坏事，就可以当做清流。这已经是我做得最大的让步了。&lt;/p>
&lt;p>说不定某一天我会开始追求功名利禄，但不做坏事，不损害他人的利益。追求功名利禄，是为了给别人带来便利，这不仅是一种保证，更是一种承诺。&lt;/p>
&lt;p>这些就是现在的我能说的最真的话了。&lt;/p></description></item></channel></rss>