<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>讽刺 on fzf404 - 博客</title><link>https://blog.fzf404.art/tags/%E8%AE%BD%E5%88%BA/</link><description>Recent content in 讽刺 on fzf404 - 博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 12 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.fzf404.art/tags/%E8%AE%BD%E5%88%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>阳光开朗琴小理</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2023-04-12/</link><pubDate>Wed, 12 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2023-04-12/</guid><description>&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe loading="lazy"
src="https://www.youtube.com/embed/IHcR-igzNiA"
allowfullscreen
title="YouTube Video"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>那是个美妙的晚上，老师通知我们前往。&lt;/p>
&lt;p>先是不放，后却松绑，最后琴理将要下场。&lt;/p>
&lt;p>前排同学异常感伤，后排却开始鼓掌。&lt;/p>
&lt;p>学校让我们放弃抵抗，三天之内将我们埋葬。&lt;/p>
&lt;p>回忆琴理的日常，我们在这一起生长。&lt;/p>
&lt;p>从掌上沈理登场，直到服务器被释放。&lt;/p>
&lt;p>从琴理官网辉煌，直到域名彻底封藏。&lt;/p>
&lt;p>最后大家的问我解散的原因是什么，我苦笑说因为我是：&lt;/p>
&lt;p>阳光开朗琴小理，阳光开朗琴小理。&lt;/p>
&lt;p>我们自由和开放，不受外界的影响。&lt;/p>
&lt;p>阳光开朗琴小理，阳光开朗琴小理。&lt;/p>
&lt;p>我们的心脏滚烫，感慨这世事无常。&lt;/p>
&lt;p>阳光开朗琴小理，阳光开朗琴小理。&lt;/p>
&lt;p>我们努力的奔向，一起奋力的绽放。&lt;/p>
&lt;p>阳光开朗琴小理，阳光开朗琴小理。&lt;/p>
&lt;p>我们沐浴着阳光，绝不会感到悲伤。&lt;/p>
&lt;p>虽然我们努力要强，但还是经常的跌撞。&lt;/p>
&lt;p>我们保持幻想，自由歌唱，盼望着天亮。&lt;/p>
&lt;p>本以为事件成为过往，不曾想却暗箭难防。&lt;/p>
&lt;p>每个人不断遗忘，好让我们快速的散场。&lt;/p>
&lt;p>为众人抱薪，却冻毙于风雪。&lt;/p>
&lt;p>为自由开道，却困厄于荆棘。&lt;/p>
&lt;p>为大众谋福利，却孤军奋战。&lt;/p>
&lt;p>最后大家都不作响，在无望中思量，除了那个傻逼的：&lt;/p>
&lt;p>阳光开朗琴小理，阳光开朗琴小理。&lt;/p>
&lt;p>他还要负隅顽抗，不在制度中发狂。&lt;/p>
&lt;p>阳光开朗琴小理，阳光开朗琴小理。&lt;/p>
&lt;p>他还要奋力反抗，不在封控中骂娘。&lt;/p>
&lt;p>阳光开朗琴小理，阳光开朗琴小理。&lt;/p>
&lt;p>他还要勇敢对抗，不在核酸中绝望。&lt;/p>
&lt;p>阳光开朗琴小理，阳光开朗琴小理。&lt;/p>
&lt;p>他还要努力去闯，完成我们的梦想。&lt;/p>
&lt;p>窗外的春风微凉，我们的心里空荡。&lt;/p>
&lt;p>没有了当初狂妄，世态炎凉，一切没有希望。&lt;/p>
&lt;p>却还有人在幻想，在苦难中说着谎。&lt;/p>
&lt;p>每个人都躲藏，在铁拳下退让，除了那个天真的：&lt;/p>
&lt;p>阳光开朗琴小理，阳光开朗琴小理。&lt;/p>
&lt;p>什么美好的理想，只能在嘴上逞强。&lt;/p>
&lt;p>阳光开朗琴小理，阳光开朗琴小理。&lt;/p>
&lt;p>什么狗屁的信仰，都没有利益闪光。&lt;/p>
&lt;p>阳光开朗琴小理，阳光开朗琴小理。&lt;/p>
&lt;p>什么思想的解放，社会上没有曙光。&lt;/p>
&lt;p>阳光开朗琴小理，阳光开朗琴小理。&lt;/p>
&lt;p>在这片封闭土壤，发声者只能消亡。&lt;/p></description></item><item><title>琴理工作室站起来了！</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2023-04-08/</link><pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2023-04-08/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>这是王山而同志在琴理工作室第一届全体会议上的发言。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>各位琴理工作室的同学们，大家期盼的会议现在开始了。&lt;/p>
&lt;p>我们的会议包括一百多名学生，拥有全校各学院、各专业的顶尖人才。这就说明，我们的会议是一个团结的会议。&lt;/p>
&lt;p>这种团结之所以能够成功，是因为我们脱离了官僚主义学校的控制。在三年多的时间内，勇敢的同学们，战胜了前任留下的历史问题，成员们各取所长，艰苦奋斗，成功使琴理的队伍壮大起来。现在，琴理工作室一百多名实习及正式成员，已经遍布学校的各个角落，热爱技术的同学从这里获得了成长。在三年多的时间内，琴理工作室团结起来，协助实习成员，努力提升了自己的能力，取得了显著的成果。在这个基础上，召开了今天的全体会议。&lt;/p>
&lt;p>我们的会议之所以称为全体会议，是因为几天以前我们曾和校领导开过会议。那次会议在对我们无情的批判下结束，已在大家的心中留下了不可磨灭的印象。那次会议证明，他们同学校官僚主义的走狗一道，是不能解决任何有利于琴理的事情的。即使勉强地做了保证也是无益的，一待时机成熟他们就要撕毁一切保证，并残酷的解散琴理。&lt;/p>
&lt;p>那次会议的唯一收获是给了大家以深刻的教育，使人们懂得：和官僚主义的走狗及其帮凶们决无妥协的余地，或者是脱离这些敌人，或者是被这些敌人所压迫，二者必居其一，其它的道路是没有的。琴理工作室在大家的影响之下，在三年多的时间内，很快地觉悟起来，并且把自己组织起来，形成了反对形式主义、官僚主义的统一战线，基本上脱离了形式主义的影响，推翻了官僚的统治，恢复了自由。&lt;/p>
&lt;p>现在的全体会议是在新的民主政策之上召开的，它具有代表琴理的性质，它获得了琴理成员们的信任和拥护。因此，我们宣布琴理工作室实行学生自治。成员们在会议中制定琴理工作室的规章制度，规划琴理工作室发展路线，选举琴理工作室负责人，决定工作室的未来。&lt;/p>
&lt;p>诸位琴理的同僚们：我们有一个共同的感觉，这就是我们的行为将写在历史上，它将表明：琴理工作室从此站起来了。琴理一直都是一个先进、开放、包容的组织，只是在目前遭受了暂时的打压。这种打压，完全是被形式主义和官僚主义压迫和剥削的结果。三年以来，我们以不屈不挠的斗争反对压迫者，从来没有停止过，其中包括历届负责人在内。我们的先人指示我们，叫我们完成他们的遗志。我们现在是这样做了。我们团结起来，打倒了压迫者，宣布琴理工作室的成立了。我们的工作室将从此加入民主的大家庭，以勇敢而勤劳的姿态工作着，创造自己的文明和幸福，同时也促进全校的和平和自由。我们的工作室将再也不是一个被人指挥的组织了，我们已经站起来了。我们的独立已经获得广大学生的同情和欢呼，我们的影响遍布全校。&lt;/p>
&lt;p>我们的工作还没有完结，工作室还在向前发展，我们还要继续努力。官僚决不甘心于他们的失败，他们还要作最后的挣扎。在成立以后，他们也还会以各种方式从事破坏和捣乱，他们将每日每时企图恢复对工作室的控制。这是必然的，毫无疑义的，我们务必不要松懈自己的警惕性。&lt;/p>
&lt;p>我们的学生自治是保障革命胜利成果和反对官僚复辟阴谋的有力的武器，我们必须牢牢地掌握这个武器。在学校里，我们必须和一切爱好民主自由的同学团结在一起，首先是和其他的学生组织团结在一起，使我们不致处于孤立地位。只要我们坚持民主和团结，我们就会是永远胜利的。&lt;/p>
&lt;p>团队的重建及重组工作已摆在我们面前。我们的极好条件是大部分人选择和琴理继续走下去，还有琴理的实习成员们。我们面前的困难是有的，而且是很多的，但是我们确信：一切困难都将被大家的奋斗所战胜。琴理已经具有战胜困难的极其丰富的经验。我们自己能够渡过长期的极端艰难的岁月，战胜了强大的官僚资本，为什么不能在胜利以后建设一个繁荣昌盛的工作室呢？只要我们仍然保持艰苦奋斗的作风，只要我们团结一致，只要我们坚持学生自治和团结学生群体，我们就能迅速地获得胜利。&lt;/p>
&lt;p>随着思想解放的到来，不可避免地将要出现一个技术发展的高潮。琴理被人认为受学校管辖的时代已经过去了，我们将以崭新面貌出现于世界。&lt;/p>
&lt;p>我们的团队将获得巩固，不允许任何官僚再来指导我们的工作。在英勇的经过了考验的基础上，我们成员的技术力量必须保存和发展起来。我们将不但有一个强大的团队，而且每个人的能力都将得到空前发展。&lt;/p>
&lt;p>让那些官僚们在我们面前发抖罢，让他们去说我们这也不行那也不行罢，同学们的不屈不挠的努力必将稳步地达到自己的目的。&lt;/p>
&lt;p>与官僚的丧失尊严的协商将永不再发生！&lt;/p>
&lt;p>庆贺琴理工作室的胜利！&lt;/p>
&lt;p>庆贺新工作室的的成立！&lt;/p>
&lt;p>庆贺全体会议的成功！&lt;/p></description></item><item><title>高校笑话（第二弹）</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2022-09-13/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2022-09-13/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>部分改编自苏联笑话，并非针对高校领导。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="解封">解封&lt;/h2>
&lt;p>在全校大会上，主持人突然宣布：&lt;/p>
&lt;p>同意解封的人，请坐到会场左边；&lt;/p>
&lt;p>同意封校的人，请坐到会场右边。&lt;/p>
&lt;p>学生们坐到了会场左边，老师坐到了会场右边，只有一个人坐在会场中间。&lt;/p>
&lt;p>主持人问：请问你到底支持哪种方案？&lt;/p>
&lt;p>那人回答道：咱不如折中一下，同意封校的老师，让他们解封；同意解封的学生，让他们封校。&lt;/p>
&lt;p>主持人连忙说：校长，请您赶快坐到主席台上来！&lt;/p>
&lt;h2 id="喝茶">喝茶&lt;/h2>
&lt;p>导员办公室外，三名学生正在交流被叫来喝茶的原因。&lt;/p>
&lt;p>学生甲：我因为转发了那条食堂吃出来苍蝇的视频被导员叫来。&lt;/p>
&lt;p>学生乙：我因为在群里讨论了那条视频被导员叫来。&lt;/p>
&lt;p>学生丙：我就是那个吃出来苍蝇的人。&lt;/p>
&lt;h2 id="开学">开学&lt;/h2>
&lt;p>小学生：世界上最幸福的事，就是老师忘留作业。&lt;/p>
&lt;p>中学生：世界上最幸福的事，就是晚自习下课前把作业写完。&lt;/p>
&lt;p>大学生：世界上最幸福的事，就是学校通知开学。&lt;/p>
&lt;h2 id="死因">死因&lt;/h2>
&lt;p>四个鬼魂在地府相遇了：&lt;/p>
&lt;p>鬼魂甲：我是在打疫苗后过敏死的。&lt;/p>
&lt;p>鬼魂乙：我是在静态管理期间饿死的。&lt;/p>
&lt;p>鬼魂丙：我是医院不收治高风险地区病人得心脏病死的。&lt;/p>
&lt;p>他们问剩下的那个人：你是得新冠死的吗？&lt;/p>
&lt;p>鬼魂丁：不是，我是在给市民做核酸时累死的。&lt;/p>
&lt;h2 id="烟头">烟头&lt;/h2>
&lt;p>学院书记巡视教学楼，发现厕所小便池里面很多烟头。&lt;/p>
&lt;p>书记大怒，厉声质问道：这是什么情况？&lt;/p>
&lt;p>随行的人左右看看，欣喜地说：“看来这会儿厕所没人，领导，您赶快去里面抽吧。”&lt;/p>
&lt;h2 id="差劲">差劲&lt;/h2>
&lt;p>一名学生在帮书记整理表格时抱怨道：“这书记真差劲！”&lt;/p>
&lt;p>结果被一名导员听到而遭训斥。&lt;/p>
&lt;p>学生辩解说：“我根本没讲是哪个书记。”&lt;/p>
&lt;p>导员咆哮道：“你少骗人，”&lt;/p>
&lt;p>“我在这里工作二十多年了。哪个书记差劲，我还不知道吗？”&lt;/p>
&lt;h2 id="反对">反对&lt;/h2>
&lt;p>开会时，导员宣布了两条新规定：&lt;/p>
&lt;p>1、全市解封后，咱们还要继续封校。&lt;/p>
&lt;p>2、把学生宿舍全部刷成绿色。&lt;/p>
&lt;p>有人提问：“为什么要刷成绿色？”&lt;/p>
&lt;p>“很好，我就知道没人反对第一条。” 导员满意地说。&lt;/p>
&lt;h2 id="核酸">核酸&lt;/h2>
&lt;p>一名学生不慎掉进人工湖里，他拼命呼救。&lt;/p>
&lt;p>河边两个导员正在散步，他们却有说有笑，视若无睹。&lt;/p>
&lt;p>学生急中生智，喊道：“我今天没做核酸！”&lt;/p>
&lt;p>两个导员大惊，急忙把他从河里拉出来。&lt;/p>
&lt;h2 id="科学">科学&lt;/h2>
&lt;p>一位学生打电话给心理咨询老师问：&lt;/p>
&lt;p>“静态管理到底是是科学还是艺术？”&lt;/p>
&lt;p>“我也不清楚，但我肯定不是科学。”&lt;/p>
&lt;p>“为什么？”&lt;/p>
&lt;p>“因为如果是科学的话，他们应该先拿狗做实验。”&lt;/p>
&lt;h2 id="歌颂">歌颂&lt;/h2>
&lt;p>专业主任志得意满，找了一名学生，要求创作一幅歌颂自己的作品，名叫《主任在办公室奋斗》。&lt;/p>
&lt;p>几天后，主任来看画的进度，不由得勃然大怒：“这个学生在干什么？”&lt;/p>
&lt;p>学生说：“他正在抄袭互联网上的作品。”&lt;/p>
&lt;p>“这个老师又是怎么回事？” 主任指着一个角色咆哮道。&lt;/p>
&lt;p>“他在盗取学生的作品。” 学生说。&lt;/p>
&lt;p>“旁边为什么还有几个人在打架？” 主任更加生气了。&lt;/p>
&lt;p>学生平淡地说：“他们在争指导教师的名额。”&lt;/p>
&lt;p>主任怒了：“那我呢？我在哪儿？？”&lt;/p>
&lt;p>学生说：“主任在办公室奋斗。”&lt;/p>
&lt;h2 id="监控">监控&lt;/h2>
&lt;p>一名学生的校园网账号被封禁，他跑去申诉并询问原因。&lt;/p>
&lt;p>网络部门告诉他：“因为您多次发表污蔑学校的极端言论。”&lt;/p>
&lt;p>“我怎么诬蔑的？”&lt;/p>
&lt;p>“我们监测到：您曾多次在匿名社区中声称，全校的网络流量都被学校秘密监控。”&lt;/p>
&lt;h2 id="感谢">感谢&lt;/h2>
&lt;p>在教师节的直播上，研究生小李反复在刷弹幕：感谢你，王老师，是你给了我幸福的童年。&lt;/p>
&lt;p>导员找到他：“你在侮辱我们的常识吗？谁都知道，当你童年的时候，王老师还没成为教师呢！”&lt;/p>
&lt;p>小李答道：“这就是我感谢的原因。”&lt;/p></description></item><item><title>高校笑话</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2022-07-08/</link><pubDate>Fri, 08 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2022-07-08/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>部分改编自苏联笑话，并非针对高校领导。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="外出">外出&lt;/h2>
&lt;p>一天校长因私外出，正值下课阶段，但因道路拥挤，司机车开的很慢。&lt;/p>
&lt;p>校长一把抢过方向盘，把司机推到后面，自己开起来。&lt;/p>
&lt;p>他一路横冲直撞，造成一片混乱。&lt;/p>
&lt;p>有人打电话向保卫处反映，保卫处长大怒，质问门卫。&lt;/p>
&lt;p>处长：“看到驾驶者没有？”&lt;/p>
&lt;p>门卫：“看到了。”&lt;/p>
&lt;p>处长：“为什么不拦住他？”&lt;/p>
&lt;p>门卫：“我不敢？”&lt;/p>
&lt;p>处长：“为什么？”&lt;/p>
&lt;p>门卫：“他的官很大。”&lt;/p>
&lt;p>处长：“有多大？”&lt;/p>
&lt;p>门卫：“不知道，反正他的司机是校长。”&lt;/p>
&lt;h2 id="下雪">下雪&lt;/h2>
&lt;p>校长在会议室看到窗外雪下的很大，路都盖住了。&lt;/p>
&lt;p>校长翘着腿说：&lt;/p>
&lt;p>“这雪下的真大！”&lt;/p>
&lt;p>书记抽着烟说：&lt;/p>
&lt;p>“这雪要继续下的话，明天可能会结冰啊。”&lt;/p>
&lt;p>处长摸了摸下巴说：&lt;/p>
&lt;p>“看来是需要清清雪。”&lt;/p>
&lt;p>院长对边上的导员说：&lt;/p>
&lt;p>“看看有没有同学自愿来行政楼清雪。”&lt;/p>
&lt;p>导员立马离开会议室，掏出手机，然后在班长群说：&lt;/p>
&lt;p>“同学们，下午组织所有人来行政楼清雪，有课的同学可以不来。”&lt;/p>
&lt;p>班长立刻回了：“收到！” 并在班干部群 @ 所有人：&lt;/p>
&lt;p>“导员要求下午所有人必须来行政楼清雪。”&lt;/p>
&lt;p>寝室长看到后立刻在寝室群中说：&lt;/p>
&lt;p>“兄弟们，现在立刻放下手头的所有事，拿着铁锹来行政楼，校长被雪堵在门口出不来了！”&lt;/p>
&lt;h2 id="列宁">列宁&lt;/h2>
&lt;p>一个马原老师愁眉苦脸，学院书记关切的询问：“怎么啦？我能帮您什么忙？”&lt;/p>
&lt;p>老师说：书记，您帮不上忙，您看，现在的学生都怎么啦？&lt;/p>
&lt;p>今天我问王山而：“马克思是谁？”&lt;/p>
&lt;p>他却说：“我刚才看到他来了啊？”&lt;/p>
&lt;p>班长还在旁边补充：“应该是去上厕所了，一会儿就回来。”&lt;/p>
&lt;p>第二天，书记找到老师：“您可以放心了，他们已经承认马克思逃课了。”&lt;/p>
&lt;h2 id="材料">材料&lt;/h2>
&lt;p>问：听说学生宿舍是由特殊材料制成的，请说一下，它的成份是什么？&lt;/p>
&lt;p>答：10% 的钢筋混凝土和 90% 的消防安全隐患。&lt;/p>
&lt;h2 id="比赛">比赛&lt;/h2>
&lt;p>“食堂的那家兰州拉面又开始挂横幅了。”&lt;/p>
&lt;p>“什么横幅？”&lt;/p>
&lt;p>“他们又在全校的兰州拉面比赛中获得了一等奖。”&lt;/p>
&lt;h2 id="同学">同学&lt;/h2>
&lt;p>书记住宅里响起了电话铃声，妻子拿起了话筒，传来了一个女人的声音。&lt;/p>
&lt;p>妻子：“你是哪位？”&lt;/p>
&lt;p>女人：“我是他的大学同学。”&lt;/p>
&lt;p>妻子：“你肯定不是他的大学同学，他没上过大学。”&lt;/p>
&lt;h2 id="欢迎">欢迎&lt;/h2>
&lt;p>校长来艺术学院视察时，大批学生前来欢迎。校长便问院长：&lt;/p>
&lt;p>“你是用什么办法让这么多人来欢迎我的？”&lt;/p>
&lt;p>“凡是来欢迎你的人都能够得到大创分数。”&lt;/p>
&lt;p>后来校长到装备院视察时，有更多的学生前来欢迎。校长便问院长：&lt;/p>
&lt;p>“你是用什么办法让这么多人来欢迎我的？”&lt;/p>
&lt;p>“凡是不来欢迎你的，取消当年的奖学金资格。”&lt;/p>
&lt;h2 id="共产">共产&lt;/h2>
&lt;p>学生说：“我们已经是共产主义了。”&lt;/p>
&lt;p>有人问：“为什么？”&lt;/p>
&lt;p>学生说：“我们实现了各尽所能、各取所需的分配原则。”&lt;/p>
&lt;p>“什么？？？”&lt;/p>
&lt;p>学生解释道：“你没看见我们学生各尽所能，老师们各取所需吗？”&lt;/p>
&lt;h2 id="意见">意见&lt;/h2>
&lt;p>“同学，你对这个问题有什么意见吗？”&lt;/p>
&lt;p>“对，我是有意见，但我不同意我的意见！”&lt;/p>
&lt;h2 id="解放">解放&lt;/h2>
&lt;p>学生问：“为什么共产主义好？”&lt;/p>
&lt;p>老师答：“因为共产党解放了我们。”&lt;/p>
&lt;p>学生问：“为什么资本主义不好？”&lt;/p>
&lt;p>老师答：“因为资本没有解放我们。”&lt;/p>
&lt;h2 id="视察">视察&lt;/h2>
&lt;p>校长为了解疫情期间食品供应情况，于是去食堂考察。&lt;/p>
&lt;p>他走到一个水饺档口前，问：“这些水饺不错啊，生意怎么样？”&lt;/p>
&lt;p>店主答：“平时挺好，今天一碗没卖。”&lt;/p>
&lt;p>他问：“为什么？”&lt;/p>
&lt;p>“因为您来了学生不让进。”&lt;/p>
&lt;p>“那我买几碗馄炖。”&lt;/p>
&lt;p>“没有。”&lt;/p>
&lt;p>“为什么？”&lt;/p>
&lt;p>“因为高汤包来自中风险地区，不让送进来。”&lt;/p>
&lt;p>“那就来几盘水饺。”&lt;/p>
&lt;p>“那也不能卖。”&lt;/p>
&lt;p>“为什么？”&lt;/p>
&lt;p>“因为您没来时没盘卖 12 元，您来了每盘卖 6 元，卖一盘亏 6 元。”&lt;/p>
&lt;p>“那我就按每盘 12 元买。”&lt;/p>
&lt;p>“那也不卖。”&lt;/p>
&lt;p>“又为啥？”&lt;/p>
&lt;p>“因为我不是卖水饺的，是团委招来的志愿者，这家店主不想在学校里封闭管理，跑路了。”&lt;/p>
&lt;p>“把你导员叫来！”&lt;/p>
&lt;p>“导员在那边卖麻辣烫呢。”&lt;/p>
&lt;h2 id="抗议">抗议&lt;/h2>
&lt;p>问：为什么学生们在封校期间没有抗议？&lt;/p>
&lt;p>答：这是因为大家都在忙：一些人在做核酸，另一些人也在做核酸。&lt;/p>
&lt;h2 id="永恒">永恒&lt;/h2>
&lt;p>问：在大学什么是最永恒的事情？&lt;/p>
&lt;p>答：暂时的封校。&lt;/p>
&lt;h2 id="太阳">太阳&lt;/h2>
&lt;p>有一天，王山而早起去操场上跑步，他对着太阳高喊：“早上好，亲爱的太阳！”&lt;/p>
&lt;p>而太阳也对他说：“早上好啊，亲爱的同学！”&lt;/p>
&lt;p>上午的网课结束了，王山而要去食堂吃午饭，看着自己头上的太阳，他说：“中午好，亲爱的太阳！”&lt;/p>
&lt;p>太阳也对他说：“中午好啊，亲爱的同学！”&lt;/p>
&lt;p>下午的课有些累人，老师要求开摄像头并且要求轮流回答问题。&lt;/p>
&lt;p>怀着感恩之情的王山而，在宿舍对着即将落山的太阳说道：“明天见，亲爱的太阳！”&lt;/p>
&lt;p>而太阳却对他说：“哈哈，废物！老子要出校了！”&lt;/p>
&lt;h2 id="排队">排队&lt;/h2>
&lt;p>学校半夜通知所有人做核酸检测，但由于通知仓促、组织混乱、插队等原因，队伍从操场排到了食堂门口。&lt;/p>
&lt;p>王山而在冷风里冻得受不了，气得大吼：“我要去把校长干掉！”&lt;/p>
&lt;p>过了一会儿，他又回来了，之前和他一起排队的班长问他：“这么快？”&lt;/p>
&lt;p>甲说：“快什么快啊！想弄死校长的人能从办公室排到这里！”&lt;/p>
&lt;h2 id="参观">参观&lt;/h2>
&lt;p>隔壁大学来本校参观学习，校领导陪同参观刚建成的核酸检测场，并且得意的说：“到了下周，就能集中到这里天天核酸检测了！”&lt;/p>
&lt;p>同行者惊讶地问：“为什么要天天检测？”&lt;/p>
&lt;p>书记答：“咱们又不用封在学校里。”&lt;/p>
&lt;h2 id="挡路">挡路&lt;/h2>
&lt;p>校长的汽车被一群鸭子挡住了，怎么也赶不走，校长便下车说：“再不走，我就把你们送到校医院隔离去。”&lt;/p>
&lt;p>鸭子听了便一溜烟的散开了。&lt;/p>
&lt;h2 id="隔离">隔离&lt;/h2>
&lt;p>三个学生被送到了校医院隔离。他们开始谈论为什么他们会来到这里。&lt;/p>
&lt;p>“我来到这儿，是因为我家那儿半个前被定为中风险地区。” 第一个说。&lt;/p>
&lt;p>“我来到这儿，是因为我点了校外的外卖。” 第二个说。&lt;/p>
&lt;p>“我来到这儿，是因为我起晚了没做上核酸。” 第三个说。&lt;/p>
&lt;h2 id="演习">演习&lt;/h2>
&lt;p>疫情防控演习，一位学生在宿舍门口被学生会拦住：&lt;/p>
&lt;p>“对不起，同学，这栋楼里的人在一个小时前被转移了。”&lt;/p>
&lt;p>“可是我室友两分钟前让我带饭，能告诉我发生什么了？”&lt;/p>
&lt;p>“很抱歉，不行，我本人在两小时前就被拉去隔离了。”&lt;/p></description></item><item><title>青年日记</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2021-07-15/</link><pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2021-07-15/</guid><description>&lt;p>近日一剧爆火，名曰 “觉醒年代”，夸赞颇多，于今日观毕。&lt;/p>
&lt;p>方才坐火车见一青年与其母之对答，故参 “狂人日记” 格式，做一篇青年日记。&lt;/p>
&lt;p>鄙人文言甚烂，诸位全当此段为矫情之语。&lt;/p>
&lt;h2 id="一">一&lt;/h2>
&lt;p>今天晚上，很好的月光。&lt;/p>
&lt;p>我不见它，已是三十多天，疫情散去，精神分外爽快，才知道以前带口罩的日子，全是发昏；然而需十分小心，不然，那新冠病毒，何以卷土重来呢？&lt;/p>
&lt;p>我怕的有理。&lt;/p>
&lt;h2 id="二">二&lt;/h2>
&lt;p>今天全没月光，我知道不妙，早上仔细检查书包，总觉得少些什么；到了校车上，才想起早自习改上语文，要背诵七律长征，才料得是脑子里少记了些东西。忙从十本练习册中翻出语文的那一本，打开原文赏析，加紧背诵。&lt;/p>
&lt;p>“红军不怕远征难，万水千山只等闲。” 这句较为好记，课上说时红军是共产党的部队，要逃离国民党的围剿，所以进行万里长征。简言之，就是被敌人追着打。只是不知国民党为什么追着共产党不放，都是相互要好的中国人，何必动刀动枪呢。&lt;/p>
&lt;p>“五岭逶迤腾细浪，乌蒙磅礴走泥丸。” 这就有些难了，五岭是什么地方，乌蒙又是什么地方，老师只是在课件中放了几张山林间的图，看的我不免好奇，什么时候能去那里郊游呢？电视上国外的画片，总是见全家一起出去野餐。之前同父亲讲过，却总是说野外太危险，到处都是蚊虫，又想前几天被飞蚊叮了好大个包，痒了有些日子，便也没那么想去了。&lt;/p>
&lt;p>……校车上背了十来分钟，没太记熟，只得叫同桌在我背的时候低声提醒几个字。&lt;/p>
&lt;h2 id="三">三&lt;/h2>
&lt;p>就这样，挨到下午班会课，班任拿了一摞社会实践记录来，每人一张，逐行教我们填。&lt;/p>
&lt;p>“姓名就填自己姓名，对了，那个班长同桌，帮他填一下，班长去教导处那开会了。”&lt;/p>
&lt;p>“然后那个日期，填 7 月 13 号，感想自己写一点，之前写过啊，就写上敬老院慰问老人的那些。”&lt;/p>
&lt;p>那天我们大抵是去社会实践了，总之是记不得了。不过今天才 7 月 11 号，只有未来才知道那天做了什么事。&lt;/p>
&lt;h2 id="四">四&lt;/h2>
&lt;p>填完表，从后往前传，老师数好份数后，就让我们上自习了，下周要举行知识竞赛，成绩前十名的同学各收到了装订好的手册，约有二十多页，那里整合了科学、社会、自然、音乐、美术等各个学科的题目。不由得感到编者的过人之处，区区二十张纸，就囊括了如此多的知识。&lt;/p>
&lt;p>昨天和同桌约好了互相考察，现在正好自习，就开始了。&lt;/p>
&lt;p>“明朝医药学家………”&lt;/p>
&lt;p>“本草纲木！” 还未说完题目，她便答了出来。&lt;/p>
&lt;p>“答对了，该你考我了。”&lt;/p>
&lt;p>“洁厕灵能和 84 消毒液一起用吗？”&lt;/p>
&lt;p>“不能，会产生有毒气体。”&lt;/p>
&lt;p>“那你知道这个有毒气体叫什么吗？”&lt;/p>
&lt;p>“好像听说过，叫绿气。”&lt;/p>
&lt;p>“哪个氯？”&lt;/p>
&lt;p>“绿色的绿！” 我肯定道。&lt;/p>
&lt;p>“不对不对，是上面一个气，下面一个绿色的右半边，我们暑期夏令营做过实验，老师特意讲了呢。”&lt;/p>
&lt;p>“好吧，那我也考你一个，下面哪首音乐不是肖邦的……” 见他炫耀学识，我便也考他一个难的。&lt;/p>
&lt;p>“B、献给爱丽丝”&lt;/p>
&lt;p>“嗯，那你知道献给爱丽丝是谁的作品吗？”&lt;/p>
&lt;p>“嗯……，反正不是肖邦的。”&lt;/p>
&lt;p>“不知道了吧，献给爱丽丝是贝多芬的作品，上周我刚刚弹过这首曲子！”&lt;/p>
&lt;p>“哦哦，我这学期刚开始学钢琴，还在弹小约翰汤姆森呢。”&lt;/p>
&lt;p>又考了半天，每次没说完题目我们就抢答出来了。&lt;/p>
&lt;p>我们对下周的知识大赛充满信心。&lt;/p>
&lt;h2 id="五">五&lt;/h2>
&lt;p>放学了，音乐班还在等着我。&lt;/p>
&lt;p>下个月去考钢琴五级，今天上乐理课，乐理是世界上最无聊的课。&lt;/p>
&lt;p>“以下列各音为根音，向上构成指定的音程……”&lt;/p>
&lt;p>一直不知道音程有什么作用，反正是记住各个音程跨越的级数，向上数就好了。&lt;/p>
&lt;p>“以下列各音为低音，向上构成指定的和弦……”&lt;/p>
&lt;p>和弦还是挺有趣的，老师曾经带我们弹过几首流行音乐，十分感兴趣，便问老师考级能不能弹流行音乐，老师说那东西太低级，上不得台面，并让我多听听古典。回去我听了巴赫的赋格，只觉得一堆旋律杂乱的交织在一起，很无趣。我和老师说了我对古典的看法，于是老师就只让我们弹古典，不让我们弹流行音乐了。&lt;/p>
&lt;h2 id="六">六&lt;/h2>
&lt;p>凡事需得研究，才会明白。&lt;/p>
&lt;p>晚上总是睡不着，于是去听舒伯特的小夜曲。&lt;/p>
&lt;p>便发现古典还是有一番韵味的。&lt;/p>
&lt;h2 id="七">七&lt;/h2>
&lt;p>早上，静坐了一会，因为母亲说吃完饭不能剧烈运动，要消化食。&lt;/p>
&lt;p>接着要去画室了。&lt;/p>
&lt;p>前年画了一年卡通画，去年就开始画素描了。我还是想画卡通画，但老师说是该画素描的时候了。给我一张几何素描稿，就开始画了。铅笔是很难控制的，想画重，反反复复总是不够黑，想画浅，却总是越描越深。&lt;/p>
&lt;p>于是就练了大半个月排线，总算能控制好铅笔了，就开始临摹几何体，临了大半年，就开始写生了。&lt;/p>
&lt;p>老师总是说我的画缺少感觉，画的像实物吧，就说太死板缺少灵活感觉，画的抽象点吧，就说，你还没到毕加索的程度，要写实些。我是没有发现自己的画哪里不好，慢慢的也就讨厌起画画来了。据说我们老师是央美毕业的，看着很和蔼，很有艺术气息，但细看发现满脸写着大人的威严。&lt;/p>
&lt;p>我知道他们的方法，直接强制你做什么事情，是不肯的，而且也不敢，怕有记恨。所以他们满口说着为了你好，可不慎清楚你真正想做，真正爱好的是什么。我翻开教科书一看，歪歪斜斜的每页上都写着 “熟读并背诵”。我横竖睡不着，仔细看了半夜，才从字缝里看出字来，满本都写着两个字是 “权威”！&lt;/p>
&lt;p>书上写得这许多字，老师说了这许多话，都笑吟吟的睁着怪眼看着我。&lt;/p>
&lt;p>我也是人，他们要将自己的意志强加给我了！&lt;/p>
&lt;h2 id="八">八&lt;/h2>
&lt;p>我的数学不是很好，于是每月花了三万报了个一对一的教学班，每天都要练一堆专项题。&lt;/p>
&lt;p>三万能买来不少课外书，也能吃好几百顿肯德基，但这钱就变成讨厌的数学公式灌进我的脑子了。&lt;/p>
&lt;p>大脑混沌沌的，作业本上亮堂堂的光，不知外面里是日是夜。&lt;/p>
&lt;h2 id="九">九&lt;/h2>
&lt;p>有自由意志的孩子，或者还有？&lt;/p>
&lt;p>救救孩子……&lt;/p></description></item><item><title>大佬</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2020-04-18/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2020-04-18/</guid><description>&lt;p>小白是个大佬，正读着《人类简史》。&lt;/p>
&lt;p>翻了一页，标题指向第二章。&lt;/p>
&lt;p>夹上书签合上书页，接着长舒一口气，享受着知识充盈大脑的满足感。他的读书计划是每天读两页，周末休息，差不多几年后就可以读完这本书了。今天读了两页就到达了第二章。&lt;/p>
&lt;p>“就到这吧。” 他这样想着，合上书页的瞬间他感受到一丝懊悔，一想到 b 站上说话好听的网友们，这一丝丝的懊悔随即就消除了，是时候开始打开 b 站了。&lt;/p>
&lt;p>今天首页上的视频很是有意思。特朗普建议人们注射消毒液以杀死病毒，小白嘲笑一番后，截了一个图，发到了读书群里，并配上文字 “人类清除计划”，群里开始了激烈的讨论，他对于自己所引起的这个话题感到十分满意。&lt;/p>
&lt;p>他忽地想起，知乎的封禁在好像在今天解除。“我终于拥有言论自由了！” 他想着，随后迫不及待的点开知乎。热榜前五条，全都是是某个明星聚众卖淫。他义愤填膺，点进回答：“有病？我不关心明星们的私生活，为什么要让他上热榜？占用公共社会资源？” 知乎小管家又将他禁言了一周。&lt;/p>
&lt;p>“傻逼知乎。”&lt;/p>
&lt;p>“小白啊，吃饭了”，楼下的阿姨叫他。&lt;/p>
&lt;p>楼下正在煮火锅，姨父的朋友们围在桌旁交谈着。&lt;/p>
&lt;p>小白在这里上学，住在他的亲戚家。他的亲戚是开快餐店的，楼下卖快餐，楼上住人。但由于疫情原因，他只得在这里上网课。&lt;/p>
&lt;p>小白和他家的两个孩子坐在一块，等着火锅煮开。&lt;/p>
&lt;p>“儿子，去把里屋门合上。” 姨父说到。&lt;/p>
&lt;p>“应该没事吧。”&lt;/p>
&lt;p>“现在疫情这么严重，被人举报聚餐咋办？”&lt;/p>
&lt;p>“关上点儿，留个缝排气。” 一个亲戚附和道。&lt;/p>
&lt;p>他儿子从外面捡了一块砖头，把门抵上了。&lt;/p>
&lt;p>“喝点啤酒啊，小白。” 成年人们照例是要调戏孩子们的。&lt;/p>
&lt;p>“喝什么喝，人家还要准备高考。” 姨父接过话。&lt;/p>
&lt;p>吃着火锅，谈着世界。话题不知不觉就转向疫情了，军事战略家们都开始提出自己独到的见解：&lt;/p>
&lt;p>“要我说啊，人家美国人想要自由，就给他们自由，死得越多对咱们越好。”&lt;/p>
&lt;p>“那些读死书的都没用，疫情期间，会算题又屁用，有一个手艺才是真的。”&lt;/p>
&lt;p>“小黑，你学的什么专业来着？护理是吧，这可高薪啊，高干退休了，你去伺候人家，一个月怎么也得万八千的。”&lt;/p>
&lt;p>小白在不熟悉的成年人面前，是不善言谈的。&lt;/p>
&lt;p>“这些人，说疫情严重还聚餐，真虚伪。” 小白暗想着。&lt;/p>
&lt;p>但作为一个大佬，必须要让这些无知的人们意识到自己的厉害。他尝试着插话，可失败了，他们的声音太高，盖过了他。&lt;/p>
&lt;p>他体会到了文人们被皇上轻视的痛苦，在这种痛苦下，吃完火锅，上楼去了。&lt;/p>
&lt;p>小白是很优秀的，他除了对于时事有敏锐的洞察力外，还懂得计算机知识，并且会 Python “一种编程语言”。他一共写过几百行代码，怎么说也可以称之为精通了。毕竟，一个高三学生会点儿编程确实是很厉害的，他对于优秀的自己感到满意。&lt;/p>
&lt;p>“作者注：几百行代码差不多相当于刚入门一周的量。”&lt;/p>
&lt;p>打开手机，他加的编程群里进了个新人。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>【小白】欢迎新人【开心】&lt;/p>
&lt;p>【小白】有什么 Python 问题可以问我哦，带一个新人我还是可以的。&lt;/p>
&lt;p>【新人】我要是大佬该怎么办？&lt;/p>
&lt;p>【小白】(群地位-1)&lt;/p>
&lt;p>【小 A】(群地位-2)&lt;/p>
&lt;p>【新人】(嘿嘿)&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>此时群里来了一个 “真小白” 问问题：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>【真小白】大佬们，不联网的电脑怎么安装 python 库呢？&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>“终于到我大显身手的时候了，刚才吃饭时插不上嘴的痛苦终于要释放了。” 小白想。&lt;/p>
&lt;p>他熟练的打开百度，开始搜索：python 离线安装第三方库&lt;/p>
&lt;p>还未等网页加载出来，刚才进来的新人就开始解答了：上清华源下载 whl 文件&lt;/p>
&lt;p>此时网页终于加载出来了，小白终于可以大展身手了：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>【小白】下安装包不就行了，下什么 whl？&lt;/p>
&lt;p>【新人】你是来搞笑的吗？&lt;/p>
&lt;p>【新人】whl 就是安装包，不会自己百度去。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>小白被他的轻蔑震怒了，小白想回怼，可他的实力不允许。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>【真小白】whl 是什么？在哪里下？&lt;/p>
&lt;p>【真小白】我从其他电脑直接复制安完依赖库的 python 过去可以吗？&lt;/p>
&lt;p>【小 C】复制好像不行。&lt;/p>
&lt;p>【新人】还是别下 whl 了吧，有些库有依赖，新手弄着麻烦。&lt;/p>
&lt;p>【新人】直接复制 python 还能容易点。&lt;/p>
&lt;p>【小 B】不行，还有环境变量。&lt;/p>
&lt;p>【新人】谁说不行？环境变量是命令行使用的，python 又不依赖。&lt;/p>
&lt;p>【真小白】谢谢谢谢。&lt;/p>
&lt;p>【新人】你直接复制 python 就行，默认安装路径是%HOMEPATH%……&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>此刻群里的长者大佬出现了。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>【叫兽】复制 python 干什么？&lt;/p>
&lt;p>【新人】自己翻聊天记录。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>小白一看，堂堂新人居然敢反驳群内大佬，岂有此理，自己报仇的机会来了。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>【小白】我怎么知道，他非要复制 python。&lt;/p>
&lt;p>【新人】你翻聊天记录啊。&lt;/p>
&lt;p>【叫兽】复制 python 多麻烦。直接安装啊。&lt;/p>
&lt;p>【新人】你去翻聊天记录行不行。&lt;/p>
&lt;p>【叫兽】你这句话说了三遍了。&lt;/p>
&lt;p>【新人】不知道为什么就翻聊天记录啊。&lt;/p>
&lt;p>【真小白】@叫兽我想离线安装库。【笑哭】&lt;/p>
&lt;p>【叫兽】下 whl 文件。&lt;/p>
&lt;p>【新人】？？？你能不能翻聊天记录？&lt;/p>
&lt;p>【新人】对于新手弄这个太麻烦了。&lt;/p>
&lt;p>【叫兽】我觉得复制 python 才麻烦。&lt;/p>
&lt;p>【新人】你有病吧，复制 python 看一大堆英文包哪个容易？&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>小白一见，此人居然敢骂人，不可忍。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>【小白】你能不能好好说话？&lt;/p>
&lt;p>【小白】新人学一下 python 的标准流程怎么了？&lt;/p>
&lt;p>【小 C】程序员不就是要看英文吗？&lt;/p>
&lt;p>【真小白】你们别因为我而吵架啊。&lt;/p>
&lt;p>【叫兽】没研究过。&lt;/p>
&lt;p>【新人】没研究过你还说？&lt;/p>
&lt;p>【小白】谁去研究这些东西啊。&lt;/p>
&lt;p>【新人】不懂你就承认，别在这阴阳怪气。&lt;/p>
&lt;p>【新人】你会什么？你以为你很了解 python？&lt;/p>
&lt;p>【新人】听说过装饰器吗？知道多线程怎么实现吗？知道异步 IO 的用法吗？&lt;/p>
&lt;p>【新人】不会在那装懂，我就不该进这新手群&lt;/p>
&lt;p>【新人】帮人解决问题出现这么多无知的杠精。&lt;/p>
&lt;p>【小 A】你可太牛逼了。&lt;/p>
&lt;p>【小 B】你可太厉害了。&lt;/p>
&lt;p>【新人已退群】&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>小白很满意，毕竟这么多人和他站在同一战线上，他最烦的就是那些稍微懂点东西就到处装逼的人了。&lt;/p>
&lt;p>“虽然我不懂，但是我不骂人啊？虽然我不会，我以后一定比他强。” 小白如是想到。&lt;/p>
&lt;p>阅读题：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>小白这类人有些什么特点，请结合文章分析一下。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>此文从生活中的小事开始，并在冲突的最高潮戛然而止，有什么用意？&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>有人评论此文像一个跳梁小丑，深刻的跳出了互联网上当代青年的嘴脸，请结合本文谈谈你的看法。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>你是这样的人吗？请提出自己的观点。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>小说</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2018-10-12/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2018-10-12/</guid><description>&lt;h2 id="1">1&lt;/h2>
&lt;p>林晨逸有一种超能力。&lt;/p>
&lt;p>他能看清楚非常远的东西。每天幼儿园放学，刚出楼就能看准校门外的母亲，这种能力成为了他吹牛的资本，被幼儿园老师和同学称为 “千里眼”。&lt;/p>
&lt;p>但有时候他一出校门就抱住一个妇女叫妈妈，可这妇女是他三舅姥爷的三姑奶奶的重孙女儿的亲侄子的初中同学，于是又被人戏称为 “睁眼瞎”。&lt;/p>
&lt;p>在幼儿园开始教识字后，他发现课本上的文字不仅长得一模一样，而且都是一坨黑雾，但回家看墙上挂的少儿识字挂画，每个汉字却不似课本上那么模糊。于是林晨逸学不会识字，幼儿园最笨的孩子都已经会拿个报纸念 “大…大…大……” 了，但林晨逸连 “大” 字都不认识。邻居说他不适合学习，他的父亲不服，又买来全套的唐诗三百首的儿童挂画。每天指着《登黄鹤楼》的挂画给林晨逸念。过了三天，念的邻居家的五岁的熊孩子都会背 “白日依山尽，黄河入海流”，但林晨逸还是认不全诗名。&lt;/p>
&lt;p>林晨逸的父亲教累了，认为他一定是还没醒悟，上了小学一定会变好，就放弃了，这是主观原因，客观原因是由于邻居家的五岁孩子天天听他念得都会背诗了，他不想每天看着邻居家的长辈们向别人装逼：“哎，你知道吗？我家孩子无师自通又背下来一首诗！”&lt;/p>
&lt;p>但林晨逸的爷爷还没放弃，依旧每天晚上教林晨逸读诗，但声音很低，他也不想让邻居家天天涨脸。&lt;/p>
&lt;p>那天晚上林晨逸带上了爷爷的老花镜，他顿时感觉世界清晰了起来，挂画上的登黄鹤楼四个字终于长得不一样了。&lt;/p>
&lt;p>“爷爷，爷爷，我能看见了！我能看见了！”&lt;/p>
&lt;p>他的话和语气像失明之人重见了光明一样。但在爷爷看来，以为林晨逸看见耗子了，拿着铁锹就冲进了里屋。&lt;/p>
&lt;p>“看见啥了？” 爷爷问道。&lt;/p>
&lt;p>这时，爷爷发现林晨逸带着她的老花镜。&lt;/p>
&lt;p>“小孩别戴眼镜，眼睛都完了。” 爷爷说道。&lt;/p>
&lt;p>林晨逸的父亲正在厨房里烧炉子，听见声音也进了里屋。&lt;/p>
&lt;p>“怎么了？” 父亲问。&lt;/p>
&lt;p>“我发现戴上爷爷的眼镜字儿就长得不一样了！”&lt;/p>
&lt;p>父亲沉思了一会儿。&lt;/p>
&lt;p>“你是不是戴上老花镜能看清近处的东西？”&lt;/p>
&lt;p>“对对对！” 林晨逸说道。&lt;/p>
&lt;p>“你这是远视眼。” 父亲恍然大悟。&lt;/p>
&lt;p>“怪不得你不识字，看不清字怎么认呢？”&lt;/p>
&lt;p>林晨逸的爷爷忽的明白了。&lt;/p>
&lt;p>“我看邻居下回还怎么说林晨逸笨！” 爷爷笑着说道。&lt;/p>
&lt;p>“不对呀，他这么小怎么能得远视？” 父亲不那么兴奋了。&lt;/p>
&lt;p>“明天上镇医院问问。” 父亲说。&lt;/p>
&lt;h2 id="2">2&lt;/h2>
&lt;p>现在中国飞速发展，医院也不例外，但由于居民生活水平提高，镇里人有病都坐大客车上县医院看；县里人有病上市里看；市里人有病上省会看。&lt;/p>
&lt;p>到头来还是镇医院最吃亏，几乎没有人上镇医院看病。&lt;/p>
&lt;p>林晨逸家也不例外，但因为父亲的高中同学在医院里当院长，父亲决定带她来镇医院问问情况。&lt;/p>
&lt;p>镇医院建得十分宏伟，来镇医院的一般有两类人：一种是像林晨逸这样来走后门的，另一种是急救车拉过来的。一般骨折的，肚子疼的，被刀砍的，急救医生就进行简单处理，大手一挥，急救车驶向县医院。而另一些犯心脏病的或送来就奄奄一息的，就不能挥手了，只能硬着头皮进行急救了。救活的住几天院也就走了，救不活的立刻就走了，被拉进旁边的殡仪馆里。&lt;/p>
&lt;p>想必殡仪馆的管长是十分有经营头脑的，不近不远，将殡仪馆正好建在医院后方，被小树林遮挡着。如果建得离医院太近，有人来看病会让人慎得慌。这等于断了医院的财路，也断了自己的财路，如果建的太远，那死人就直接拉到县城的殡仪馆了。&lt;/p>
&lt;p>医院里一共有 12 名医生，8 名护士，可是医院却足足有三层楼高。平日里医院里应当有两名医生，四位护士。可通常只有一名医生，两位护士。因为医院里的 12 名医生里有一位是院长，两位副院长，三位内科、外科和急诊科主任，而通常领导们是不会轻易露面的。而值班分组正是按一名医生一位领导这样分的，所以医院里一般只有一名医生，医院里的护士一般是镇领导的亲戚，所以一般不来，只有太闲了或上级来检查时候上班。周日不排班，谁有时间谁来，领导们都一周没来了，难免会不好意思，所以周日是医生最多的时候，也是护士最多的日子。护士都想让院领导们看到自己周末还加班，好当护士长，但最终还是镇长的亲亲成了护士长。&lt;/p>
&lt;p>整个镇上的老人们都希望自己在周日的时候犯病，而他们的身体仿佛知道要是在周日犯病被救活的可能性就更高，所以医院的周日是最热闹的。更有甚者到了周日就去医院住一天的院，这样大大增加了自己存活的可能性，于是医院里的三层楼在周日就不会寂寞了。&lt;/p>
&lt;p>周日同样也是整个镇上最热闹的一天，街上全部都是遛弯的老人，因为这样犯心脏病才会更容易被发现。林晨逸和他父亲早早的起来，打算去医院问问情况。他们跟着老人们在街上遛弯，打算搭犯病老人的顺风车去医院。他俩们漫无目的的走了十多分钟，前方一个老太太忽的就倒地不起，林晨逸吓了一跳，然后他们就搭着急救车去了医院。&lt;/p>
&lt;p>急救车驶入医院，就看见了院长，车门打开，老太太被推了下去，他俩从车上跳了下来。&lt;/p>
&lt;p>“又搭车来的啊。” 院长笑着说。&lt;/p>
&lt;p>“对呀，谁敢在周日开车呀，又不是什么大官儿，被犯病的老太太讹了怎么办？” 父亲笑着回答。&lt;/p>
&lt;p>“哎哟，怎么带着你儿子来了呢？”&lt;/p>
&lt;p>“你看看他眼睛是不是有些毛病，戴上他爷爷的老花镜才能看清东西。”&lt;/p>
&lt;p>“看不清近处的东西吗？” 院长问林晨逸。&lt;/p>
&lt;p>“对！” 林晨逸答道。&lt;/p>
&lt;p>“上幼儿园之前没发现异常吗？”&lt;/p>
&lt;p>“没有啊，这样以后不会失明吧？”&lt;/p>
&lt;p>“不好说。这应该是天生的，他的远视小时候没有那么重，现在可能由于一些原因加重了，我们这儿没有仪器，你去县医院看看。”&lt;/p>
&lt;p>“等等，你开我车去吧。没有老太太敢讹院长的车。我给你写个条，今天的眼科医生是我大学哥们，你给他看就不能坑你钱了。”&lt;/p>
&lt;p>林晨逸和父亲出发前往县城，路上一老太太看见院长的车，以为院长带着医生集体跑路。吓得犯了心脏病，正巧一辆救护车刚好路过，把老太太搭了上去。&lt;/p>
&lt;p>弃坑……&lt;/p></description></item><item><title>暖壶</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2018-09-10/</link><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2018-09-10/</guid><description>&lt;p>高一新生入学后，住房不足，于是部分高二学生都搬到了顶层。这里除了夏暖冬凉之外，墙壁也年久失修发了霉，但这无伤大雅，最痛苦的是每天还要提着暖壶从五楼下去打水，再提上来。但学生们自有妙计，早上提着暖壶下楼，放在水房，中午放学回来，打完水再拎上去，这个方法很快被所有人使用，水房里每天都放满了暖壶。&lt;/p>
&lt;p>好景不长，这天李明峰一进水房就发现了自己的暖壶盖不翼而飞了，他大骂一句。&lt;/p>
&lt;p>“我操，谁他妈这么没有素质，连暖壶盖儿都偷。”&lt;/p>
&lt;p>环视一周，发现水箱上多出一暖壶盖儿，虽说破点，但总归能扣上。他趁着四下里没人，扣上盖儿，就拎着壶回去了。&lt;/p>
&lt;p>第二天中午李明峰进了水房，发现自己的暖壶不见了，搜寻一圈还是没有找到他的暖壶。他的暖壶从昨天丢盖起，就被他贴上了写有自己名字的纸条，没想到今天竟不翼而飞。他相信肯定有人拿错了，他跑到楼长室让楼长帮他广播寻壶。可是壶没寻着，反而找了一身麻烦。&lt;/p>
&lt;p>上楼回到宿舍以后，广播开始了：“谁拿错暖壶了，马上送到 515 寝。”&lt;/p>
&lt;p>正当他在寝室里上着大号，门突然被打开，不，是被踹开。砰的一声，屋门被重重地摔在墙上。&lt;/p>
&lt;p>李明峰当时刚上完厕所，满心欢喜的以为暖壶会被人送过来，他提起裤子，打开厕所门。一张长满麻子的大脸瞬时出现在她面前，手里还提着他的壶，这位不速之客就是他们学校的扛霸子，胖虎。&lt;/p>
&lt;p>正当李明峰寻找着哆啦 a 梦时，胖虎发话了。&lt;/p>
&lt;p>“这壶是不是你的？” 胖虎斜着眼瞅他。&lt;/p>
&lt;p>“是我的，是我的。” 李明峰恭敬的回答，他深知这此人惹不起。&lt;/p>
&lt;p>胖虎没说话，一把把他推进厕所，关上门。&lt;/p>
&lt;p>“你知不知道？我这壶盖是我的？我昨天找了一中午都没找着，现在在你壶上！” 胖虎一脸愤怒，李明峰一下子懵了，在厕所里不知所措。胖虎见他不说话，他的大饼脸上的麻子气得直接扭曲成了一个个小麻花。&lt;/p>
&lt;p>“怎么了？你还想抵赖，看你挺老实，我就不找你事儿了，这壶就别想要了。”&lt;/p>
&lt;p>说罢胖虎就把壶盖拿走，放在兜里，走出厕所，把暖壶顺着窗户，从五楼抛了下去。过了根号三秒，金属触地和内胆破裂的声音传了上来。楼下走路的人看到天降暖壶，吓得一愣，接着冲着楼上骂道：&lt;/p>
&lt;p>“谁他妈有病啊？往楼下扔暖壶？”&lt;/p>
&lt;p>听得下方不安静，胖虎探出头去，骂道：&lt;/p>
&lt;p>“你胖虎爷爷撇的，我就看你不爽才撇的，再骂我就下去干你。” 楼下的人看见胖虎一下子萎了，赶紧走过去，怕他揍自己或者再撇个暖壶下来。&lt;/p>
&lt;p>胖虎脸上出现了笑容，他那张大脸，又更大了一圈，他向外走着，壶盖儿撑起他的兜，随着步子一颤一颤的。他和他在门外的兄弟们一起走了，留下一个小弟进屋对还在愣着的李明峰说道：&lt;/p>
&lt;p>“你以后小心点儿，别他妈再找事儿。”&lt;/p>
&lt;p>李明峰第二天买了一副哆啦 a 梦的海报，贴在寝室的墙上，说是为了辟邪。&lt;/p></description></item></channel></rss>