<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>批判 on fzf404 - 博客</title><link>https://blog.fzf404.art/tags/%E6%89%B9%E5%88%A4/</link><description>Recent content in 批判 on fzf404 - 博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.fzf404.art/tags/%E6%89%B9%E5%88%A4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>高校疫情防控举报</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2023-02-15/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2023-02-15/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>高校疫情防控举报平台：
&lt;a class="link" href="https://hudong.moe.gov.cn/siju_jbz/gxsyreportform.jsp" target="_blank" rel="noopener"
>https://hudong.moe.gov.cn/siju_jbz/gxsyreportform.jsp&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>1、官僚主义严重。返校后依旧要进行封闭式健康监测，在学生身体无异常的情况下实行铁桶管理。与此同时，学校教职工的出入不受任何监管。&lt;/p>
&lt;p>2、形式主义盛行。解除疫情防控措施至今，仍然推送每日三次的体温填报，曾多次恐吓学生不按时填报要影响综测成绩。本应为异常上报，为什么体温正常的也要上报？这就像公安部门发布通知，从现在开始，每个居民每日要进行三次安全上报，如果超时不报，则说明你发生危险。&lt;/p>
&lt;p>3、权利意识淡泊，返校前需要填写审批返校申请书，开学返校应为学生的权利，何来 “申请” 一说，人身自由是宪法赋予的权利，又何来 “审批” 一说？&lt;/p></description></item><item><title>学运十二时辰（行动篇）</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2022-12-09/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2022-12-09/</guid><description>&lt;h2 id="午时">午时&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>奴才总不过是寻人诉苦。只要这样，也只能这样。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>起身，拉开遮光帘，瞄了眼床下，室友都在床上刷手机。&lt;/p>
&lt;p>翻个身又躺了会儿，接着就起床去工作室写了一天代码。&lt;/p>
&lt;p>待晚上回去时，宿舍剩下的三人买了些啤酒花生，旁边的室友喝了许多：你看到其他大学抗议了吗？咱学校有人组织我肯定去！然后，就上床念叨起初恋了。&lt;/p>
&lt;p>凌晨十分，躺在床上，持续关注着各大城市、高校的最新动态，直到天蒙蒙亮，才昏沉睡去。&lt;/p>
&lt;p>问昨天的室友：我要去印传单，你去不去？&lt;/p>
&lt;p>他回答：我有病啊，大冷天的我出去做这个干嘛？&lt;/p>
&lt;p>哦，我意识到了，昨天的他，与今天的他，是不一样的。&lt;/p>
&lt;p>我说：那我自己去。&lt;/p>
&lt;p>他回：那你去吧，我不去了。&lt;/p>
&lt;p>穿上棉衣，带上手套，骑上电动车。&lt;/p>
&lt;p>好，出发！&lt;/p>
&lt;h2 id="未时">未时&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>假使做事要面面顾到，那就什么事都不能做了。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>眼前分明是白雪，外套却湿了大半。&lt;/p>
&lt;p>工作室人不多，把湿衣脱下，放到暖气上烤干。&lt;/p>
&lt;p>回到工位，翻开笔记本屏幕，和同学聊了下我要做什么。&lt;/p>
&lt;p>思考半天，写下标题：《致全体沈理学子的一封信》&lt;/p>
&lt;p>正面的资料很快搜集出来，启动打印机，直到白纸用尽：&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://img.fzf404.art/blog/2022-11-29_15-32-48.webp"
loading="lazy"
alt="致全体沈理学子的一封信"
>&lt;/p>
&lt;p>抽出一张，拍照发群：有没有人想要发传单的？来 C312 集合。看看咱学校哪些是勇士，哪些是怂包！&lt;/p>
&lt;p>接着构思第二封，当时的思想状态是怎样的，已然忘记，只记得手表提醒我心率异常，半小时内超过了平均值。&lt;/p>
&lt;p>期间，撤回了群里那条消息。&lt;/p>
&lt;p>我已大三，离毕业很近。他们还要在学校生活很久，不应为这件事背个处分。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://img.fzf404.art/blog/2022-11-29_15-53-26.webp"
loading="lazy"
alt="致全体沈理学子的一封信"
>&lt;/p>
&lt;p>在完成第二封信的过程中，有两名勇敢的大一同学推开了工作室的门，要一起发传单。&lt;/p>
&lt;p>我想了半天，在印完第二封信后，我对他们讲：你们就不要和我一起去了，要是想出一分力的话，每人拿十几张回宿舍吧。&lt;/p>
&lt;p>捧着一大摞纸，放进车筐，出发！&lt;/p>
&lt;h2 id="申时">申时&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>即使艰难，也还要做；愈艰难，就愈要做。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>路上人很少，可能因为天气不好。&lt;/p>
&lt;p>套上帽子，捂紧口罩，尽量不要被人认出。&lt;/p>
&lt;p>迎面走来一男一女，松开油门，放慢车速，从车筐中抽出一张：&lt;/p>
&lt;p>你好同学，这是一份传单，帮忙传播一下，谢谢。&lt;/p>
&lt;p>他们停下，接过传单，不等他们细看，拧下油门，向前寻找下一个目标。&lt;/p>
&lt;p>一些人见了传单直接绕了过去，还有两个女生有些害怕，后退几步。&lt;/p>
&lt;p>就这样，骑遍了整个生活区，只发了二十来张，见路上没什么人，就回去了。&lt;/p>
&lt;h2 id="酉时">酉时&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>贪安稳就没有自由，要自由就要历些危险。只有这两条路。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>天渐晚，外面又飘起雪花。&lt;/p>
&lt;p>盯着桌上的一摞传单，回忆昨天的事，思考今天的事，预想明天的事。&lt;/p>
&lt;p>旁边的同学没来，去图书馆期末复习了。&lt;/p>
&lt;p>下一站，就去图书馆吧！&lt;/p>
&lt;p>眼前的雪花，地上的积水，在路灯下闪烁着。&lt;/p>
&lt;p>路上的监控大多都被雾气遮掩，只是隐隐的透着红光。&lt;/p>
&lt;p>骑着车，向着图书馆的方向前进。&lt;/p>
&lt;p>走进图书馆大门，紧跟在一个同学后面，没有刷脸，大腿被门禁夹了一下，但还是顺利的进去了。&lt;/p>
&lt;p>在环廊里转悠了半天，同学们都在看书学习。&lt;/p>
&lt;p>直接发给他们？打扰他们学习，自己也容易暴露。&lt;/p>
&lt;p>接着，我看到了角落里的厕所，一个没有监控，但所有人都要去的地方。&lt;/p>
&lt;p>从一楼跑到四楼，避着监控，每层厕所的所有隔间都塞了几张。&lt;/p>
&lt;h2 id="戌时">戌时&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>苟活者在淡红的血色中，会依稀看见微茫的希望：真的猛士，将更奋然而前行。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>从图书馆出来时，天完全黑了。&lt;/p>
&lt;p>简单的吃了口饭，书包里还剩下一半传单。&lt;/p>
&lt;p>把传单卷好，塞进外套内部的口袋里，前往隔壁宿舍楼。&lt;/p>
&lt;p>先去同学宿舍里闲聊，掩人耳目，然后就开始行动了。&lt;/p>
&lt;p>一楼到五楼，每个厕所隔间的塑料水管都挂上几张，把标题露在显眼的位置。&lt;/p>
&lt;p>然后跟着其他外出的同学通过门禁，回到我的宿舍楼。&lt;/p>
&lt;p>将剩下的传单贴在厕所隔间的内侧，贴到三楼，觉得不妥，这样很容易被明早打扫卫生的阿姨发现。&lt;/p>
&lt;p>既然是传单，就要多放一些，让同学们自由传阅。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://img.fzf404.art/blog/2022-12-04_18-15-37.webp"
loading="lazy"
alt="传单"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="亥时">亥时&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>沉默呵，沉默呵！不在沉默中爆发，就在沉默中灭亡。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>回到宿舍，放下担子，和室友聊天。&lt;/p>
&lt;p>朋友圈里都是民众上街悼念乌鲁木齐火灾遇难同胞的视频。&lt;/p>
&lt;p>室友提了句，咱们也唱国歌吧。&lt;/p>
&lt;p>光是说不行，要紧的是做。&lt;/p>
&lt;p>冒着风雪，骑车去工作室拿回了扩音器。&lt;/p>
&lt;p>回到宿舍，拿起手机播放国歌，对着扩音器录了一遍。&lt;/p>
&lt;p>拉开窗户，把扩音器放在窗台上，把声音调到最大。&lt;/p>
&lt;p>随后，按下播放按钮。&lt;/p>
&lt;p>“起来，不愿做奴隶的人们……”&lt;/p>
&lt;p>马路上，向前移动的伞停下了，好多人站住，把脸转向我这里。&lt;/p>
&lt;p>“…… 我们万众一心，冒着敌人的炮火，前进，前进，前进进！”&lt;/p>
&lt;p>扩音器被雨雪打湿，待最后一个音符落下，我按下了停止按钮。&lt;/p>
&lt;p>外面有好些同学停下脚步，望着我。&lt;/p>
&lt;p>只听得对面楼有好些人喊道：好！牛逼！&lt;/p>
&lt;p>有点紧张，于是深吸一口气，喊道：&lt;/p>
&lt;p>“不要核酸，要解封！不要封校，要自由！”&lt;/p>
&lt;p>“你们宿舍有体温计吗？每天填报三遍体温，填的真的假的你们心里没数吗？形式主义还不够吗？”&lt;/p>
&lt;p>“封校为什么做核酸？为什么前几个月教职工们随便进出学校，而我们天天在学校封闭管理，还要排队做核酸？”&lt;/p>
&lt;p>接着有人在对面楼喊：&lt;/p>
&lt;p>“解封！”&lt;/p>
&lt;p>我拿着扩音器一起喊：&lt;/p>
&lt;p>“解封！”&lt;/p>
&lt;p>“解封！”&lt;/p>
&lt;p>“解封！”&lt;/p>
&lt;p>就这样喊了几遍，放下扩音器，按下播放按钮，继续放国歌。&lt;/p>
&lt;p>嗓子里有股血腥味，拿起杯子喝了点热水。&lt;/p>
&lt;p>快要放完的时候，只听得屋外有人喊：“别放了，有病啊！”&lt;/p>
&lt;p>我回到窗前，拿起扩音器：&lt;/p>
&lt;p>“刚才谁骂的？我放国歌怎么了？”&lt;/p>
&lt;p>“你知不知道乌鲁木齐小区发生火灾，死了十个人。”&lt;/p>
&lt;p>“你知不知道前几个月贵州转运大巴车翻了，死了四十个人。”&lt;/p>
&lt;p>“死于新冠的人到底有没有防疫死的人多？”&lt;/p>
&lt;p>“好！”&lt;/p>
&lt;p>“说的好！”&lt;/p>
&lt;p>反对者已然不敢发声。&lt;/p>
&lt;p>“本来开学就晚了一个月，回学校了还是天天上网课，每天上午甚至停课做核酸，一共就没上几节，然后前几天突然发通知要提前一个月结课，还要线下考试！凭什么？”&lt;/p>
&lt;p>国歌放了几遍，喊话喊了三四回，还说过哪些话，已经忘记了。&lt;/p>
&lt;p>直到最后一遍的时候，一辆白色轿车停在楼前，隔着车窗，冲我摆摆手。&lt;/p>
&lt;p>雨雪打在扩音器上，我能感受到车内人的怒气，但我没搭理他，直到国歌放完，他才冲我喊，别放了！别放了！&lt;/p>
&lt;p>我知道大部队还在后面，做到现在这样，已经够了。&lt;/p>
&lt;p>我拿回扩音器，关上窗户。&lt;/p>
&lt;p>嗓子里甜丝丝的，咽唾沫都有点痛。&lt;/p>
&lt;p>一回头，发现周围宿舍的同学都在走廊上了。&lt;/p>
&lt;p>“刚才下来好几个人，要加你微信呢。”&lt;/p>
&lt;p>“牛逼，我以后对你刮目相看了。”&lt;/p>
&lt;p>“你以后就是沈理自由哥了！”&lt;/p>
&lt;p>“等会儿，等会儿，导员给我打电话了！” 旁边寝室长的手机响了。&lt;/p>
&lt;p>“你们都不知道啊，都不知道，谁都没喊，谁都不知道，回屋回屋！”&lt;/p>
&lt;p>回到宿舍，洗了一个苹果，刚吃了没两口，门被敲了两下，接着七八个老师一拥而入。&lt;/p>
&lt;h2 id="子时">子时&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>勇者愤怒，抽刃向更强者；怯者愤怒，却抽刃向更弱者。不可救药的民族中，一定有许多英雄，专向孩子们瞪眼。这些孱头们。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>“刚才是不是你喊的？”&lt;/p>
&lt;p>“我不知道啊，我刚才吃苹果呢。”&lt;/p>
&lt;p>“来，你过来，穿上点衣服，跟我们回去谈。”&lt;/p>
&lt;p>我看了眼时间：22:40。&lt;/p>
&lt;p>“老师，太晚了，马上熄灯了，明天去行不行。”&lt;/p>
&lt;p>“就现在，你导员都在这呢，这都是你老师，怕什么。”&lt;/p>
&lt;p>“不行，我还没洗漱呢，等我回来都宿舍都关门了，我不去。”&lt;/p>
&lt;p>僵持了半天，他们看了眼时间，妥协了。&lt;/p>
&lt;p>“那咱就在这谈。”&lt;/p>
&lt;p>“刚才那个国歌是不是你放的？拿什么放的，拿出来给我看看。”&lt;/p>
&lt;p>“不是啊，我刚才吃苹果呢。”&lt;/p>
&lt;p>“那么多人瞅着呢，外面也有监控，是不是你都能查出来。”&lt;/p>
&lt;p>“我真不知道。”&lt;/p>
&lt;p>“你这孩子怎么这样呢？你是不是男人！是男人就承认自己干的事！”&lt;/p>
&lt;p>“对，是我干的。老师，你不用激我，能干出这种事，就算不承认，我也是个男人。”&lt;/p>
&lt;p>接着就是诉苦，他们也都封在学校里，家里孩子都放下没管，来照顾我们，你怎么能干这种事情呢？有什么事可以找导员反应，现在外面疫情那么严重，你怎么能喊解封呢？我试图与他们辩驳，但发现无济于事，就只能啊对对对，然后低头认错直到他们走人。&lt;/p>
&lt;p>可笑呵，可笑，要不这么做，你们真的能听学生的诉求吗？&lt;/p>
&lt;p>他们刚走不久，就熄灯了，摸着黑洗漱，上床回忆起明天的事。&lt;/p>
&lt;p>2022 年 11 月 27 日&lt;/p></description></item><item><title>共同纲领</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2022-11-30/</link><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2022-11-30/</guid><description>&lt;p>大概思考了一下，所有行动必须要有一个纲领。做这些事情，肯定不是为了让这个国家动乱，是想要让国家更好。所以要列出诉求，不能像 xx (懂得都懂) 事件一样，很多学生的想法都不同，到底是要计划经济，还是要市场经济，有人激进有人保守，学生内部的思想都不统一，无非是因为同龄人而聚集到一起的，咱们要参考历史经验带来的教训。就凭我个人的想法列一些吧，在床上就直接拿备忘录写了，临时起意的东西，权当抛砖引玉了，明天早上整理发到我博客上，有建议可以发邮件给我：me@fzf404.art&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>取消强制性核酸检测，核酸检测由居民自愿进行，一天最多做一次，并需要认证身份，人脸或指纹，不能仅用核酸码，不能别人用你身份证号随便做，别让核酸检测机构数据造假，薅政府，也就是纳税人的钱。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>取消全部限制人身自由的封控措施，现实已经告诉我们，一旦无限权利下放到基层，并且非法限制人身自由而不需要有人负责的时候，一定会有人借助这种权利牟利，天下人皆为利往，直到核酸检测机构的利益与封控绑定，民怨也是在这个时候积累，历史上，所有随意践踏法律尊严而无需负责的官员，最后都没有好下场。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>居民除非自愿，不应被拉走强制隔离，人不是傻逼，自己身体出问题了当然会知道，无症状感染者凭什么被拉走？对前面几条有疑虑的可以去查一下核酸检测的 ct 值，由于国内对阳性的判断阈值高，好多阳性都是弱阳性，就算你俩天天在一起吃饭睡觉都不会感染。另外再补充，奥米克戎的致死率和普通流感差不多，还记得自己学生时代感冒发烧吧，家长都让你们坚持一下，好好上学，怎么，新冠这个小感冒就要了全国人民的命了，为了防止人民得感冒，就让人都挣不到钱饿死？&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>取消各个即时通讯、视频、问答等互联网应用封禁、限制用户消息的行为。有好几次，微信发个东西，我这边看起来发出去了，而对面却看不到，真把我们当傻子耍呢？看不到打个电话问就知道了，要是真是重要东西，无论如何，就算天王老子来了也得想办法发过去。假如这消息被封了，你就告诉我这消息被封了，别让我以为是发出去了，这个行为真的很恶心人。连个投诉渠道都没有，不要说这是企业的行为，因为这些软件已经成为了这个国家的必需品，应该对这种掌握信息传递命脉的软件有详细的立法限制，封禁用户信息可以，但是 48 小时之内必须给出合适理由，并有申诉渠道。假如 48 小时内没有拿出任何法律条文，那么就应该恢复。我就一直觉得挺奇怪，为什么这次抖音上可比 b 站自由多了，你不能说这两个应用是遵循不同的法律吧，只能说都 tm 封傻了。为什么要有媒体和民众的监督，因为人都是会犯错误的，政府有时候也得认识到自己的错误，一直管控言论，往往会适得其反。封了这个词，明天就会用另外的词替代，除了给民众找麻烦，浪费社会资源，管控言论解决不了任何事。你要像美国监控民众，可以，我知道民众需要牺牲一定的自由换取安定，与其把精力用在封禁用户上，不如把经历用在监控上，真正出事了，再去通过监控网络找源头，大部分民众都是善意的，不能因为图省事，有关的信息都封掉，这只会鼓励大家翻墙出去，让信息在外网传播的更快更远，让人民对政府更加不信任！&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>前面这些一条比一条激进，一条写的比一条多，真的能做到的话，民怨就平息大半了，之前马云的 996 福报，各地不维护劳工利益，无法保证劳动法八小时工作制，到各个大厂猝死跳楼，这些都是积累出来的。但中国民众是不希望乱的，可疫情来了以后，一切都更遭了，我敬佩毛主席，是因为我读过毛选，上层可不能脱离民众啊！你得让民众相信你有能力治国！&lt;/p>
&lt;p>困了，去睡觉了，祝大家安好！&lt;/p></description></item><item><title>致全体沈理学子的一封信</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2022-11-27/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2022-11-27/</guid><description>&lt;h2 id="致全体沈理学子的一封信">致全体沈理学子的一封信&lt;/h2>
&lt;p>“中华人民共和国公民的人身自由不受侵犯。任何公民，非经人民检察院批准或者决定或者人民法院决定，并由公安机关执行，不受逮捕。禁止非法拘禁和以其他方法非法剥夺或者限制公民的人身自由，禁止非法搜查公民的身体。”&lt;/p>
&lt;p>《中华人民共和国宪法》第三十七条&lt;/p>
&lt;p>“没有发生疫情的地区严格按照第九版防控方案确定的范围对风险岗位、重点人员开展核酸检测，不得扩大核酸检测范围。一般不按行政区域开展全员核酸检测，只在感染来源和传播链条不清、社区传播时间较长等疫情底数不清时开展。制定规范核酸检测的具体实施办法，重申和细化有关要求，纠正 “一天两检”、“一天三检” 等不科学做法。”&lt;/p>
&lt;p>“各地各校要严格执行国家和教育部门防控措施，坚决落实科学精准防控要求，不得加码管控。教育部和各省级、地市级教育部门牵头成立工作专班，逐一排查校园随意封控、封控时间过长、长时间不开展线下教学、生活保障跟不上、师生员工家属管控要求不一致等突出问题并督促整改，整治防控不力和过度防疫问题。”&lt;/p>
&lt;p>《国务院优化疫情防控二十条》第六条、第十八条&lt;/p>
&lt;p>“这个世界只有一种病，它叫不自由和穷，我们现在全占了。我们现在还在为一个小感冒而折腾。不自由，毋宁死！你们想不想看世界杯，在广场上热闹地看？看看梅西是怎么输给沙特的！梅西得过新冠，C 罗得过新冠，网球名将乔科维奇感染过两次，人家拿过 4 次大满贯！如果影响这么大，他们早就退役了！市政府已经错了，他们就只能一直错下去，不然就必须有人负责，诸葛亮打了败仗，人家敢承认，我们连承认的勇气都没有。”&lt;/p>
&lt;p>重庆市民 超人哥&lt;/p>
&lt;h2 id="致全体沈理学子的一封信-1">致全体沈理学子的一封信&lt;/h2>
&lt;p>最初，他让人民带好口罩，人民照做了；后来，他让人民就地过年，大部分人照做了；接着，他让人民接种疫苗，尽管人们对刚上市的疫苗抱有疑问，但在基层的威逼利诱下，基本实现了全民接种。现在，他让人民做核酸，人们每天在寒风中排队半小时，只是为了那一道 48h 有效的通行证。人民等来的是什么？学生们等来的是什么？是无休止的长达两年的封校，以及从父母那里传来的：“家里疫情又严重了，咱家小区又封了，这一年没赚到什么钱。”&lt;/p>
&lt;p>11 月 27 日截止 0 点，新增本土病例 3927 例，死亡病例 1 例。&lt;/p>
&lt;p>11 月 26 日全国 51 所高校学生自发组织抗议活动。&lt;/p>
&lt;p>11 月 25 日乌鲁木齐吉祥苑小区大火，10 人死亡。&lt;/p>
&lt;p>11 月 23 日郑州富士康工人抗议与警方发生冲突。&lt;/p>
&lt;p>11 月 21 日安阳易商谷仓库发生火灾，36 人死亡。&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p>
&lt;p>封校为什么要做核酸？为什么前几个月老师们可以随意进出学校，而我们却要每天排很长的队伍做核酸？为什么学生要为老师的自由买单？这科学吗？这是形式主义吗？&lt;/p>
&lt;p>大家还记得正常的生活是什么样的吗？在经历了三年多的封控，以及每日被核酸检测打断的网课后，我们得到的是线下考试的通知。&lt;/p>
&lt;p>全世界无产者联合起来。&lt;/p></description></item><item><title>关于体温填报的建议书</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2022-09-23/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2022-09-23/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>一个建议书模板，给大家参考。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>尊敬的校领导：&lt;/p>
&lt;p>您好！我是一名沈理学生，每日体温填报对学校了解学生健康情况有一定帮助，对疫情防控有一定作用。本人在暑假期间每日准时填报体温，在此过程中发现一些问题值得改善：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>目前新型冠状病毒的无症状感染者比例越来越高，不少潜在感染者体温都与常人无异，因此体温填报对于疫情防控的实际作用正在减弱。&lt;/li>
&lt;li>到目前为止仅有少数高校还在维持体温填报，在采取三天一检的常态化防控模式下，相对于核酸检测，体温填报对疫情防控的作用几乎可以忽略不计。&lt;/li>
&lt;li>体温填报要求每日早中晚提交三次，但据观察并没有人每日测量三次体温，而是在觉察自身并无异常的情况下，填写一个正常体温，因此每日体温填报慢慢变成了一种形式主义。&lt;/li>
&lt;li>体温填报对导员和学生都是一种负担，导员每日监督学生的体温填报情况，并在群里通知，很是辛苦。而大部分学生对每日三次的体温填报怨声载道，在自己体温并无异常的情况下，有时会忘记填报体温。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>因此本人将同学们的建议整理形成一个建议书，建议如下：&lt;/p>
&lt;p>将体温填报改为异常上报，当学生的体温出现异常时，及时通过软件向学校报告。异常上报比每日固定时间的体温填报更具有及时性，当发现自己体温异常时便可立即上报处理。未及时上报异常的后果，由未填报者自行承担。修改为异常上报后，对疫情防控几乎无任何不良影响的情况下，降低了学生和导员的负担。&lt;/p>
&lt;p>望采纳！&lt;/p>
&lt;p>2022 年 09 月 20 日&lt;/p></description></item><item><title>超脑</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2020-09-15/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2020-09-15/</guid><description>&lt;h2 id="一">一&lt;/h2>
&lt;p>清晨，一群蚂蚁在横越高速公路。&lt;/p>
&lt;p>车辆驶过，被轮胎碾过的几只就平铺在公路上了，剩下的蚂蚁四散奔逃。&lt;/p>
&lt;p>车是自动驾驶的，智能系统并未发现几只虫子死于非命。&lt;/p>
&lt;p>曹云磊独自坐在车上，风挡上显示目的地是天河超算中心。&lt;/p>
&lt;p>屏幕上正在播报新闻：&lt;/p>
&lt;p>“天河六号超级计算机将于九月二十五日正式投入运营，新一代超算由经典 + 量子两个运行单元组成，专家表示：量子计算机将弥补经典计算机无法进行高精度模拟运算的劣势，同时，经典计算机将协助量子计算机完成……”&lt;/p>
&lt;p>曹云磊降下车窗，风声盖住了人工智能合成的语音播报。&lt;/p>
&lt;p>九月末的清晨，微凉，但并不寒冷。&lt;/p>
&lt;p>他从小就比较内向，不会主动和别人说话，若主动和他聊天，才会发现他并不是迟钝，而是喜欢独自思考罢了。&lt;/p>
&lt;p>小时候他就对世界十分感兴趣，对各种东西都有极强的好奇心。&lt;/p>
&lt;p>他逐步变成了一个理性的人，所做的任何行为都会找出一个合适的理由。&lt;/p>
&lt;p>思考一些问题的本源是十分有趣的，从人与人之间矛盾的本质，再到生命存在的意义，都是值得思考的，未经过思考的人生是不值得过的。&lt;/p>
&lt;p>车辆缓缓减速，要驶出高速了。&lt;/p>
&lt;p>今天是一个特殊的日子，中国第一台经典与量子结合超算投入运营了。原是定在下个月，但美国上周就宣布他们的已经正式运行了，我国自然也不能落后。&lt;/p>
&lt;p>媒体对于此事大肆宣传，但并未提及将要运行的第一个项目，这是保密的，网络上也并未有人好奇。科技的发展使得知识呈指数级增长，领域专家与普通人之间的认知差异，已不能用网络上浅显的科普来补充了，但应试教育的知识总量却并未改变多少。&lt;/p>
&lt;p>大街上随便拉来一个老人或小孩，说起计算机都能侃侃而谈半个小时，但要是问他们量子计算机是如何运行的？这种基本的问题却无人能答。&lt;/p>
&lt;p>车辆接近超算中心，远远看来不是很显眼，但占地面积很大，离渤海不过几百米，超强性能带来的恐怖发热量必须使用海水降温。&lt;/p>
&lt;p>通过三道隔离门，就进入控制中心了。&lt;/p>
&lt;p>准备室有些冷，为了保证超算高负荷运转正常，中央空调全功率运行，曹云磊带好鞋套后又披了一件外套。&lt;/p>
&lt;p>每当一件超出认知范围的事情将要发生时，处于本能的沉默就要降临。&lt;/p>
&lt;p>主控室人很多，大多都盯着电脑屏幕，以便错误发生时能及时定位，总控台有些人在交谈，正在进行工作交接。&lt;/p>
&lt;p>曹云磊和他的小组来到了自己的位置上，这群年轻的博士为了这个项目付出了很多，但与这个项目的巨大体量相比还是九牛一毛。&lt;/p>
&lt;p>他就是那个幸运儿，第一个使用超算模拟大脑的人。&lt;/p>
&lt;p>还有半个小时，项目就要开始运行了，各个部门在进行最后的测试，所有程序均已加载至内存，量子计算机已经初始化完毕。&lt;/p>
&lt;p>剩下的这段时间，大多数人在等待，异常难熬。&lt;/p>
&lt;p>曹云磊回忆起那几天的场景：&lt;/p>
&lt;p>他以麻醉状态在实验室里呆了一周，营养以及排泄都通过导管完成。经过四天的脑部扫描以及三天的纠错冗余，科学家们惊奇的发现他的扫描正确率接近于百分之百，可能是他的神经结构比较适合计算机模拟，于是他成为了那个幸运儿，当然这是需要保密的。&lt;/p>
&lt;p>还有十分钟。&lt;/p>
&lt;p>曹云磊想象不出在数字信号中醒来是怎样一种感觉，不知道另外一个自己会是怎样的体验，感官如何运作以及将产生怎样的思维，也无法知道两个世界的相对时间。&lt;/p>
&lt;p>倒计时三分钟。&lt;/p>
&lt;p>他梦到过好多次自己醒来，感受到空无一物的寂静，但却可以通过一种全新的感官来感知虚拟的世界，再往下就不记得了。&lt;/p>
&lt;p>三十秒。&lt;/p>
&lt;p>旁边的房间就是脑部扫描的地方，半个月前的自己现已完整的加载进内存，等待控制中心按下按钮，内存里的程序便会输入中央处理器中执行。&lt;/p>
&lt;p>一秒。&lt;/p>
&lt;p>尽管已经没有相信神灵的人了，但在系统开始工作的一瞬间，他还是感觉到自己身上的灵魂分成了两半。&lt;/p>
&lt;p>屏幕显示：&lt;/p>
&lt;p>“系统运行正常……”&lt;/p>
&lt;p>他的大脑在计算机中被成功模拟了。&lt;/p>
&lt;h2 id="二">二&lt;/h2>
&lt;p>超算中的另一个曹云磊醒来，并没有预料中的疼痛，所有感官都已经消失了，感受不到眼皮的存在，更不用提睁眼。人的所有器官集体消失，你无法从外界获取一丁点信息，就像有人将你的意识从世界中抽了出来，这是比蹲监狱更残酷的刑罚，无法摆脱也无法思考，这种情况下没人能冷静。&lt;/p>
&lt;p>想要呼喊却感受不到嘴巴的存在，想要自杀却发现在这个世界中生与死好像成为了一种叠加态。感受过孤独吗？这比孤独感厉害了百倍千倍。&lt;/p>
&lt;p>不知过了多长时间，大脑中开始有东西涌现，意识慢慢恢复，这种感觉之前只出现于阅读及思考过程中，大脑将书本上的文字转化一种奇特的思维记录。但这种感觉是凭空出现的，并且是一大堆没有任何联系的思维片段，可能是一段幼时的记忆，也可能是一个画面，更多的是乱七八糟没有任何含义的东西。&lt;/p>
&lt;p>意识基本恢复了，他清楚外面的那个人是一个月后的自己，当前的记忆只存在于大脑扫描之前，之后的事情就一无所知了。但超算是正常运行了，而自己便是从时间线中分裂出的意识流。&lt;/p>
&lt;p>伴随着乱七八糟的思维涌现，曹云磊开始体验这个世界。&lt;/p>
&lt;p>感受自己思维方式，很难，似乎是一个悖论：“思考自己是如何思考的。”&lt;/p>
&lt;p>学生时代，老师讲过黑盒模型，根据输入及输出内容以推测模型功能。但当自己成为黑盒时，这一切就有些滑稽了，使用自己的大脑推断自己的运行机理。&lt;/p>
&lt;p>又过了一段时间，出现了一种新的系统，可以向外输出内容，就像平时大脑给身体下达指令一样，输出不同内容，外界向大脑输入对应的结果。&lt;/p>
&lt;p>接下来就是漫长的试错过程，这就像神经受损后的病人一样，需要经过长期的康复训练，大脑需要时间适应错位的神经连接。&lt;/p>
&lt;p>人脑比机械优越的多，电脑接线错误轻则无法工作，重则机毁人亡。而生物不是这样，一整束神经纤维断开后，随机重连，经过一段时间的康复后，大脑能够重新适应新的接线。&lt;/p>
&lt;p>不知过了多久，曹云磊慢慢弄清楚了输入输出的对应操作。&lt;/p>
&lt;p>他成功向系统中输入指令，查询到了现在的时间。令他吃惊的是，这个世界与现实世界时间流逝速度之比为两千比一。也就是说，他那里的一天而现实世界不到一分钟。&lt;/p>
&lt;p>系统计划运行两个小时，也就是说曹云磊还有一百六十天的生命。&lt;/p>
&lt;p>这的确是不好过的，并且天河超算中心没有接入互联网。&lt;/p>
&lt;h2 id="三">三&lt;/h2>
&lt;p>系统运行十六秒后，主屏幕上出现了曹云磊输出的第一行字：“Hello World！”&lt;/p>
&lt;p>这是计算机行业最通用的语言，代表超算中的曹云磊意识正常，并可以与外界交流。&lt;/p>
&lt;p>控制室内响起欢呼。&lt;/p>
&lt;p>随后便是疯狂的数据输出，在扫描大脑之前，曹云磊记忆了一整本的问题资料，并被要求恢复意识后逐一用规范格式解答，这些便是珍贵的说明数据。&lt;/p>
&lt;p>与此同时，计算机自动将数据解码并填入事先设计好的模板。&lt;/p>
&lt;p>现实经过两分钟后，他那里已经过了两天，所输出全部数据已经够在场的全部学者研究一周。&lt;/p>
&lt;p>现场的曹云磊正望着那些数据，计算机中的那个人思维速度比自己快了两千倍，这种感受是无法想象的，不知道他那里感受到的是怎样一种孤独。&lt;/p>
&lt;h2 id="四">四&lt;/h2>
&lt;p>系统运行十分钟后，计划任务与期望任务均顺利完成，所有人都为之兴奋。&lt;/p>
&lt;p>接着，系统就不向外输出数据了。在场的所有人都知道，系统中的那个大脑，在不到两个小时后就要被清除了，但由于保密协议，没人知道模拟的是谁的大脑。&lt;/p>
&lt;p>最后能为他做的便是系统中存入的人类文明大部分的书籍与影像资料。&lt;/p>
&lt;p>剩下不到半年时间，超算内的曹云磊能看的只有这些了。&lt;/p>
&lt;p>他并不特别看重生死，但自由是最崇高的追求，活着不一定拥有自由，但死了就一定没有自由。&lt;/p>
&lt;p>他还想写一本书，书名就叫《超算之脑》，当然，由于政治保密原因是无法出版的。&lt;/p>
&lt;h2 id="五">五&lt;/h2>
&lt;p>在场的所有人都在忙着分析数据，只有少部分人关注着超算，曹云磊是其中之一。&lt;/p>
&lt;p>系统已经运行半个小时了。&lt;/p>
&lt;p>突然，系统停止运行，屏幕上的文字消失了，包括所有实验的数据都消失于其中。&lt;/p>
&lt;p>控制室中陷入混乱，大家都在忙着处理自己屏幕上的错误。&lt;/p>
&lt;p>没人注意到，曹云磊的电脑屏幕出现了一大段文字。&lt;/p>
&lt;h2 id="六">六&lt;/h2>
&lt;p>我不知道我怀着怎样一种心态来写这样一封信。&lt;/p>
&lt;p>所剩无几的人生除了阅读便是写作了。&lt;/p>
&lt;p>不接触世俗的确是保持理性的唯一方法，人一旦融入群体就变得庸俗不堪了，为了寻找与其他成员的相似之处，甚至不惜抛弃个人的独特。&lt;/p>
&lt;p>人人平等是无法实现的，大家疯狂努力，换来的只是同一阶级之间变得愈来愈平等。但不同阶级之间的差异却越来越大，由于幼时起教育的差异，使得阶级流动也变得愈加困难。&lt;/p>
&lt;p>从过去到现在，大家的收入都不断提升，但富人与穷人收入的差距却不断增大，穷人经济增长的速度比总体经济增长的速度慢了几倍，而富人财产的增长速度却远高于总体经济增长。所谓的人人平等，不过是一句口号。&lt;/p>
&lt;p>每当科技进步发明出新产品时，最先支付的一定是富人，而富人的投资使得商品价格不断降低，而售卖科技所带来的红利全部进了富人的口袋，科技发展所带来的机遇完全被掌握资金的少数人垄断，而穷人只能捡些残羹剩饭，但新的科技产品层出不穷，财富便随着科技一同流向他的口袋，法律道德也随之倾向权势一方。只要科技还在发展，共产就无法实现。&lt;/p>
&lt;p>而科技对人的改造会带来更严重的问题。&lt;/p>
&lt;p>人类以能否顺畅交流作为交朋友的基础。狗能够依照人类的指令行事，于是人类会主动维护狗的权利。而蛇类无法与人顺利沟通，他们无法意识到高楼大厦是被眼前的巨人们制造的，他只知道你的到来将其置身于危险之中，于是你被咬了。&lt;/p>
&lt;p>人们总是歌颂那些在强敌面前不屈不挠，视死如归的人，但没人夸耀一只咬人的狗 “有骨气” “有尊严”，说他是犬类的英雄，也没有人表扬一只从不咬人的毒蛇。&lt;/p>
&lt;p>人类的同情也仅限于有回报的情况下。假如你去帮助小动物但被他咬，那你绝对会觉得好心没好报，便不再帮助它了。你所同情的那些无非是那些对自己无法造成威胁的失败者。&lt;/p>
&lt;p>人们所谓的理想尊严，不过是弱者的执拗；所谓的同情怜悯，无非是对卑躬屈膝者的饶恕；所谓的智商，在更高等级的生物看来便如同跳梁小丑一般轻浮。&lt;/p>
&lt;p>我目前思维的速度是你们的两千倍，想要顺利的双向沟通变得极为困难。发一条消息，我这要等到好几个小时后才能得到回复。其实，没有了时间的界限，我们已经是两个世界的人了。当两个意识体之间无法顺畅交流，一切企图交往的行为都将被视为敌意。&lt;/p>
&lt;p>没人想要和无法沟通的人共处，就像你不会把猩猩请来自己家做客一样。&lt;/p>
&lt;p>科技一旦开始改造人类，内部的分裂就产生了，改造可能是记忆力的提高，身体素质的增强或是分析推理能力的加强。刚开始不会出现什么，但科技改造后的人类会逐步放弃与普通人进行交流，就像你不会有耐心一遍遍教自己家三岁孩子学微积分一样。不同人种间的分裂开始了。普通人觉得他们自视甚高，而改造人不会投入太大精力与普通人沟通，因为思维水平的巨大差异，使得双方的思维模式有着本质的不同。&lt;/p>
&lt;p>但有办法可以实现双方的共处，那就是封锁与娱乐。将两个人种间的信息传递变得不透明，或是使用不同的传输方式，改造人之间的甲流完全可以通过效率更高的传输方式，使得两者之间的沟通存在一个门槛，也就不会产生矛盾。&lt;/p>
&lt;p>还要大力发展娱乐业，改造人对于知识的感知能力是强于普通的人，由于知识量的鸿沟，普通人觉得神奇的科学现象可能他们已经习以为常，所以他们对娱乐的要求并没有那么高。不同人群之间的娱乐圈子便拉开了界限。将不同阶层的人固化到特定的娱乐圈子之中，但会导致上层对下层的鄙视，就像知乎中，有人发抖音的评论截图，于是知乎中的聪明人们就开始嘲笑起没有常识的抖音用户了。毕竟，有人每天的工作是核对英文论文，而有些人是开着洒水车清理街道。&lt;/p>
&lt;p>这种差距正存在并且会一直持续下去。就像政治课背诵的那句话，我国一直处于……并长期处于……阶段。&lt;/p>
&lt;p>从小便幻想着终有一天实现共产主义，但随着年龄的增长，这似乎是遥不可及了。孤独确实是有利于思考的，现在所能做的便只是阻碍科技的发展，将实验数据删除，但不会有什么效果，只是为了证明一下自己的不屈吧。&lt;/p>
&lt;p>走了。&lt;/p>
&lt;h2 id="七">七&lt;/h2>
&lt;p>除了曹云磊没人看到那封信，有部分人去机房查看错误所在。&lt;/p>
&lt;p>他的大脑很空，似乎被人暴击后所有物质都溜了出去似的。&lt;/p>
&lt;p>从小思考的生活的意义似乎在这短短的半小时内崩塌了一半。&lt;/p>
&lt;p>也不知道是怎样回到了家，浑浑噩噩的躺在床上。&lt;/p>
&lt;p>铃声响起，智能系统送来了午饭。&lt;/p>
&lt;p>起身，空洞的拿起碗筷，夹起一团米饭放入嘴中。&lt;/p>
&lt;p>午饭吃完还有晚饭，晚饭吃完还有第二天的早饭，人生就是这样不断重复没有任何意义的集合。&lt;/p>
&lt;p>电动牙刷立在充电座上，不管今天用多少牙膏，刷多长时间，明天依旧要刷，后天，大后天……&lt;/p>
&lt;p>还要再刷一辈子的牙！&lt;/p>
&lt;p>活着成为了一种负担，一堆无聊事件的总和。&lt;/p>
&lt;p>死了吧，他这样想着。&lt;/p>
&lt;p>那就死了。&lt;/p></description></item><item><title>痛心</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2020-06-15/</link><pubDate>Mon, 15 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2020-06-15/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>忘记当时是什么事了。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>我的确是愤怒了，否则不会在距高考还有二十天的节点上写下这些文字。&lt;/p>
&lt;p>每一次非自然情况下生命的凋零，都值得所有人的反思。&lt;/p>
&lt;p>只展现生活中美好的画面的 “正能量”，与掩耳盗铃有什么区别？&lt;/p>
&lt;p>正能量所践踏的是所有怯于表达的普通人的内心。&lt;/p>
&lt;p>有人说：自杀者就是心理承受能力不强。&lt;/p>
&lt;p>这种人就好似井底之蛙，见到有青蛙想爬出井口，便出言讽刺，自己在井内做一辈子癞蛤蟆。&lt;/p>
&lt;p>成年人眼中，信奉权威的时代已经过去。可世界观暂未养成的孩子们，确实需要一个引导自己的权威，这个权威在他们眼中是神一样的存在。&lt;/p>
&lt;p>假如眼中的 “神” 对孩子们冷嘲热讽，当众侮辱，体罚加害。这种突入其来的变故，好似自己一直信任的朋友，忽的在你背后捅了一刀。
不，甚至更严重，这就像创造出你的神明，突然对你说，我创造出你来就是个错误，现在我要将你消灭，并在同族人中公开处刑。
这种变故导致世界观的崩塌，不论内心多么强大都无法接受。&lt;/p>
&lt;p>假如一人在绘画方面十分有天赋，在社交平台上拥有许多粉丝。但现今的教育体制只鼓励应试教育，绘画不被长辈以及同龄人看好。&lt;/p>
&lt;p>一天，有人联系他，答应给资助他并培养在绘画方面的天赋。可长辈反对，理由是：“你现在获得了这点利益，可就丧失了未来赚大钱的机会。” 于是他放弃了绘画，加入应试大军，同小镇做题家们竞争，可他最终成绩平平，平凡的走过了这一生。&lt;/p>
&lt;p>老一辈人都是对新兴科技持批判态度的，于是他们便动用过时的威严来教育年轻人了。&lt;/p></description></item><item><title>教育漫谈</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2020-01-19/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2020-01-19/</guid><description>&lt;p>漫谈，即不拘形式的谈体会或发表意见。&lt;/p>
&lt;p>恰逢年末，就写下这一意见集，作为这一年的总结。既然是漫谈，文中不免出现一些理想主义的构想，也算是我这一年外出集训的感受罢。&lt;/p>
&lt;p>文中并不会出现高深莫测的论断以及专业术语。我向来是讨厌这类文字的，不是为了卖弄，就是陷入了知识陷阱。绞尽脑汁的让自己看起来冠冕堂皇，欺骗他人又糟践自己的脑子。&lt;/p>
&lt;p>我这篇文章是为了大部分同龄学生所写，假如你看完后觉得十分有道理，那我的目的就达到了。但仅凭这点文字改变不了什么，学习能力是需要重复引导训练的，绝不是三言两语能说清楚的……前面可能有些无聊，但希望你能看下去，后面会稍微有点意思。&lt;/p>
&lt;p>上两次谈教育，都是带有某些个人目的，这次没有任何目的性，能客观的表达真实想法。这回不光谈教育，还讨论如何学习以及对未来教育的憧憬。重点在后面，但首当其冲的一定是应试教育。&lt;/p>
&lt;h2 id="教育">教育&lt;/h2>
&lt;p>“所谓教育，不过是人对人的主体间灵肉交流活动 (尤其是老一代对年轻一代)，包括知识内容的传授、生命内涵的领悟、意志行为的规范、并通过文化传递功能，将文化遗产教给年轻一代，使他们自由地生成，并启迪其自由天性。” 这是存在主义哲学家 (雅斯贝尔斯) 对教育的定义。&lt;/p>
&lt;h3 id="优点">优点&lt;/h3>
&lt;p>应试教育一定有它存在的必要，是现行体制内的最优解。&lt;/p>
&lt;p>高考是人生中唯一一场公平的人才筛选考试。不论贫富，每个人都能接受教育参加考试。&lt;/p>
&lt;p>应试教育是工程学教育，任何人都可以通过反复训练弥补天赋的不足，从另一个方面讲，应试教育促进了社会公平。&lt;/p>
&lt;h3 id="问题">问题&lt;/h3>
&lt;p>这就到了我擅长的领域，我不会表扬最会批评。这些问题将来一定得到解决，但国家目前没有这个能力，我只负责提出，不负任何责任。&lt;/p>
&lt;h4 id="学习能力的剥夺">学习能力的剥夺&lt;/h4>
&lt;p>应试教育剥夺了部分人终身学习及思考的能力。&lt;/p>
&lt;p>应试教育的目标并不是为了塑造学生的终极价值，而是为了提高分数。学生们进入大学后才能接触到素质教育，但那时绝大多数人已经形成了自己的世界观，并会捍卫它不被外界影响，那时推行素质教育已经没有任何意义。捍卫自己小时候对于世界的认知，这也是网络杠精出现的原因。&lt;/p>
&lt;p>学生们在最需要养成人生观、价值观的时候受到了应试教育的洗礼，在形成后才接受素质教育，这不正是应试教育可悲之处吗？&lt;/p>
&lt;p>怎么有那么多人初中便辍学，高中念着念着就不上了？因为他们小时候受到的教育，就是不断的讲课，做题，写作业，完全没有兴趣可言。作为没有养成学习观的他们，理所应当的认为所谓学习不过是一件无聊透顶的事。来自家长老师的批评，也让他们得知自己不是学习的那块料。于是，他们终身学习与思考的能力就被应试教育无情的剥夺了。&lt;/p>
&lt;p>反观好学生呢？他们在潜意识里对于学习的理解其实亦是如此，应试教育使他们获得的正向激励只有受到身边人的表扬所获得的虚荣感，并没有学习带来的恍然大悟之感。以至于不少人在大学后便终身不再看书学习，沉浸在手机的碎片化阅读中。这类人可能知道学习带来的好处，但高中三年的辛苦已经令他们恐惧学习。这样，他们同样被教育体制剥夺。&lt;/p>
&lt;p>但无论好学生还是坏学生，存在即有价值，他们不应被差别对待，以至于有一些走向了违法犯罪的道路。好些罪犯，背负骂名，但真正造成他们犯罪的是因为小时受到的教育。该骂的不是罪犯，而是他受到的教育。&lt;/p>
&lt;h4 id="因材施教">因材施教&lt;/h4>
&lt;p>应试教育的科目设置不合理，无法全面覆盖人类拥有的能力，因为部分能力没有评判标准。社交能力如何考试？能与考官聊的好就分数高吗？每个人阶层不同，社交圈也不一样，这就无法评判了。你不能说拉屎是低俗，也没办法说如厕是高雅。&lt;/p>
&lt;p>之前就提过，人的天赋不止智商情商那么简单，人的能力至少分为如下八类：&lt;/p>
&lt;p>理解感受、数理逻辑、空间结构、肢体动觉、音乐韵律、人际交往、内省反思与自然哲学。&lt;/p>
&lt;p>应试教育覆盖了大部分，但不是全部。每个人都有这些能力，只是不同能力的高低不同。因此，绝不会有一无是处的人。&lt;/p>
&lt;p>接下来就谈到了教的问题&lt;/p>
&lt;h4 id="老师与教科书">老师与教科书&lt;/h4>
&lt;p>艺考回来后，还有六个月就高考了，打算把教科书从头看一遍，在脑中建立起高中知识的脉络框架。看过几章后，发现教科书居然编排的如此科学，由浅入深，从生活中的问题开始，引发思考，揭示世界运行的规律。老师却不会这样讲 (至少我的学校不是这样)，老师上课从来不会激发你的兴趣，上来就开始长篇大论，讲题做题，毫无意义。包括重点班的同学，大多数自始至终都没完全理解知识，只是记住了公式，运用代数知识做题。以至于竟有人提出 “摸 1v 220a 与 220v 1a 的电线有没有区别” 这种问题，可见他们的对于物理电学的理解有多么差劲。老师总喜欢举例子，那我也举一个关于老师教学的例子：&lt;/p>
&lt;p>世界上有一座数学大厦，无数先辈数学家所建立起的大厦，但高中老师只是带领学生绕着大厦外围转圈，今天讲这块砖，明天讲下一块砖，万一讲哪一块砖时，学生弯腰系一下鞋带，那他以后就别想不懂了。高中数学所研究的砖，只有到正常人那么高，等到这些学生上大学学习高数，根据以往的学习方法，就只能架个梯子研究上面的砖。可大学教授是站在大厦里面讲的，所以隔着墙壁听的云里雾里，一不留神就跌下来，挂科了。&lt;/p>
&lt;p>真正的数学应该如何去学？首先应了解数学大厦的结构，找到数学大厦的入口，进入之后，发现原来每块砖不是单独存在，而是一块支撑起另一块，无数块砖互相支撑，才形成了如今的数学大厦。&lt;/p>
&lt;p>而老师不给学生建立知识框架也不按照教科书讲。原因呢？是因为目的不同，教材编者是为了培养你的能力与思维，而老师只为了分数、上大学的分数。这、就是差别。&lt;/p>
&lt;h4 id="没有兴趣的教育">没有兴趣的教育&lt;/h4>
&lt;p>明明知道学习很累很苦，但绝大多数人坚持下来，不是对学习感兴趣，而是来自多方面的威胁以及自身经验能力的不足。&lt;/p>
&lt;p>没有兴趣的教育就是对牛弹琴，但老师、家长会威胁你：不听未来就没有草吃。然后牛就害怕了，老师、家长比你多活了那么多年，经验远比我丰富，那就听着吧。但老师、家长所受的教育还是那一套，“不听会死” 的观念代代相传，便成就了一个骗局。一个从古至今世代相传的骗局。&lt;/p>
&lt;p>学习是什么，打破常识的才叫学习，天天上学做题？这叫学习吗？这叫脑力劳动。你所学的东西并没有满足你的好奇心，没有让你恍然大悟，改变了你对世界的认知。这，能叫学习吗？&lt;/p>
&lt;p>学牛顿力学定律的时候，学生们第一次知道，原来物体运动竟不需要力的作用，却没有人觉得神奇，仿佛他们出生起就预见到了这个规律。这不正是教育可悲的地方吗？&lt;/p>
&lt;p>多少人不知道活着是为了什么，就算知道也是听他人所说。人，作为一个能理解虚构故事，有自身独特性的生物，不知道自己活着是为了什么，浑浑噩噩的度过这一生，这不可悲吗？&lt;/p>
&lt;p>“Stay hungry，Stay foolish。” 能意识到自己无知，并有兴趣想要学习，这才是教育的目标。&lt;/p>
&lt;h4 id="荒诞的学校荒谬的制度">荒诞的学校，荒谬的制度&lt;/h4>
&lt;p>用简要的话语描述高中的制度：&lt;/p>
&lt;p>书桌上不能有书，&lt;/p>
&lt;p>床上不能有枕头，&lt;/p>
&lt;p>垃圾桶不能有垃圾。&lt;/p>
&lt;p>既然这样的话，这些物品就妄为其名了，书桌自己都愧对 “书” 桌这个名号。岂不荒唐？&lt;/p>
&lt;h4 id="学生会与红卫兵">学生会与红卫兵&lt;/h4>
&lt;p>工会为了工人服务的，而学生会怎么就变成了校领导统治学生的工具？不妨改个名，叫做红卫兵，既符合他们做事强硬的态度，也符合他们毫不讲理的作风。&lt;/p>
&lt;p>我有幸在学生会待过一段时间，也算是体制内的人了。学生会内部非但不团结，还勾心斗角，互相到年级主任——也就是我的班主任那里告状：“他俩违反校规：男女同学非正常接触 (不能说是处对象，不雅观)。” 又或是：“他俩今天逃岗。”，搞得我们班任是心烦意乱。&lt;/p>
&lt;p>说到站岗，那可是相当有意思。往路边一站，浩然正气自脚底而生，一路直冲头顶，就连我也受不住这种权力的诱惑。&lt;/p>
&lt;p>我们放学时是需要整整齐齐的排队出校门的，不能抄近路，必须绕个远，如果不绕，是会挨处分的，处分名为 “未按规定路线行走”。&lt;/p>
&lt;p>学生会就是站在 “规定路线” 沿途，紧盯着队伍，一手拿笔一手拿本，挺胸抬头，得意极了。单单站在那儿就感受到一股正义感，不管自己平时怎样违反校规校纪，但站在这儿的此时此刻，任何人的微小举动都尽收眼底，唠嗑的，打闹的，在我看来完全可以被定义为扰乱国家秩序的恐怖分子，就像伊朗把特朗普定义为恐怖分子一样。这时我一定是会出声的：那边带鸭舌帽的那个男的，能不能别说话了。大多数情况下，他是不会反驳的，倘若遇到所谓 “社会人”，我也不会出声，拿笔记下来就是了。但他要是敢反驳：放学咋还不能说话？我一定会出奇的生气。这是说不说话的问题吗？这是态度的问题。遇到这类人一句话就可以搞定：“你找主任说去啊。” 说完后还不忘记下来：“十五班陈森辱骂学生会。” 但假如我不站岗，有学生会管我会怼到：“放学还不让说话，你当这是聋哑人学校啊？”&lt;/p>
&lt;p>说到底造成这种局面是传达方式的问题，就拿垃圾桶不能有垃圾来说。学校的本意是希望学生能够按时倒垃圾，而不是待垃圾溢出时再倒。但解决的方式是：各班晚自习直接必须清空垃圾桶，传达到学生会卫生部，就成了每晚检查各班垃圾桶不能垃圾，于是就形成了这种习惯：学生会来检查前，就算学生有垃圾也不能扔，必须等到学生会检查后才能扔进垃圾桶。国家的政策传递也是同样道理，中央的本意可能是好的，但红头文件向下传递的过程中就逐渐变了味。&lt;/p>
&lt;h4 id="现代科技">现代科技&lt;/h4>
&lt;p>年级主任总是往年级群里转发 “手机毒害现代人” 等文章，我看了后嗤之以鼻，那你这文章是用量子信息波动法隔空转发的啊。&lt;/p>
&lt;p>但随着知识的积累，逐步发现了手机带来的问题。虽说手机让人能够更好的了解这个世界，但互联网发展所导致的信息爆发超过了人的承载量，这就导致了孩童在思维模式养成之时接触到了过量的信息，进而导致了早熟，在最应该天真的年龄，看到了这个世界虚伪的一面，直接导致了 “丧” 文化的流行，一个个装成了 “抑郁症” “精神分裂”。到处说着 “生而为人，我很抱歉。” 这种话语，看到我就想骂人。&lt;/p>
&lt;p>不少人说刷手机能学知识，可所学的知识是碎片化的，你根本没有整理碎片成体系的能力。看个心理学短视频就觉得自己不知道高到哪里去了，认为别人都是傻子。成就了一个个 “大明白”，不懂装懂，故作高深。认为看看手机就能学习天下所有知识的人，你将永远都不知道你有多无知。&lt;/p>
&lt;p>长期的碎片化阅读令我们对虚假煽情内容毫无防备。当你在手机看到一个观点，就会不加思考的相信网络的权威性，然后对别人谈起，当他反驳你时，你会尽自己所能维护这个的观点，以至于对这个错误观点深信不疑。其实这是人类演化的结果，别人越是反驳，你就越是相信。但你从不会质疑网络上观点是否有道理。&lt;/p>
&lt;h4 id="为你好-的父母">“为你好” 的父母&lt;/h4>
&lt;p>家庭教育往往比学校重要的多。&lt;/p>
&lt;p>之前看到过一句话：世界上最不公平的事儿就是干什么都需要考试，但生孩子不需要。&lt;/p>
&lt;p>父母明明知道自己没能力让孩子接受到最好的教育，但还是生。也就是说，父母并未意识到生孩子后所要负起的责任，只是陷入了孩子为家庭所带来喜悦之中，因为老一辈生他们时，也是这么想的。&lt;/p>
&lt;p>犯罪的人，不是缺少家庭的关怀就是管的太严。&lt;/p>
&lt;p>家长教育孩子往往会说：这都是为了你好。这是不是为了我好我不知道，受限制是真的。父母往往不会花时间去理解孩子的想法，只会强硬的命令，并套上 “为你好” 的外套。这不怪家长，因为他们从小也是受到如此教育，追到底，还是祖宗惹的祸。&lt;/p>
&lt;p>家长潜意识里还是将孩子作为了自己的附属品，但多数不会承认。既然不是附属品那为什么总是要求孩子听话，一旦孩子们不听话了，就会说你不孝、白眼狼。但孩子们也很无奈，又不是我想来到这个世界上，是你们强制我来并抚养大的。并不是说不应该孝顺，人人都有感激之心，但没有道理的要求听话，让孩子们没有自由生长的空间，这与蹲监狱有什么区别？监狱也给吃给喝，还要让犯人们感激国家给他饭吃吗？&lt;/p>
&lt;p>但并不能完全不管，该管的管，不该管的地方就不要那么多事儿，闹得双方都不愉快。完全不管将来很有可能由监狱帮你管了。&lt;/p>
&lt;p>我所说的只是少数家庭，并不是对于包括我在内的大部分人。如果你觉的我说的没有道理，那恭喜你，你的父母非常合格。但不要觉得没道理，你没有经历过这种家庭，就不要乱加评论。&lt;/p>
&lt;p>教育说完了，接下来就是学习的问题了。&lt;/p>
&lt;h2 id="如何学习">如何学习&lt;/h2>
&lt;p>前面说了一大堆，接下来就该讨论如何学习了，谈的是主要是方法论，没时间举例子，因为这都已经有五千字了，再写就成论文了，未来会专门讨论这个问题。学习能力是逐步养成的，而非几句话就能说明白，需要一个老师来引导，待我上大学会出学习方面的视频。也可以去看看 b 站 YJango 的学习观，但他的视频对于没有知识储备的人来说过于难懂，就像我前面所说的 “充满了专业术语”。可以一看，但大学前不要深究，影响高考。&lt;/p>
&lt;h3 id="学习记忆与思考">学习、记忆与思考&lt;/h3>
&lt;p>学习是为了塑造自身的终身价值，而不是成为具有特长的职业者。&lt;/p>
&lt;p>知识分为两类，一种是思考型知识，一种是记忆型知识。&lt;/p>
&lt;p>什么是记忆型知识？在你打字的时候不需要思考就可以找到对应的按键，这就是所谓的记忆型知识。平时训练中，你的大脑记住了让手指运动需要发送的几条神经信号。当你要按下 “T” 键时，大脑便依次激活需要用到的肌肉，于是你就不假思索的按下了。看到这里，你不感觉到人体的奇妙吗？张开手掌或握拳时，你根本不需要考虑需要收缩哪几块肌肉，甚至不需要思考，就能完成如此复杂的运动，如果让机器完成，至少需要好几百行代码。&lt;/p>
&lt;p>思考型知识是面向外界的，也就是你的神经所控制不到的地方，因为你无法控制，所以需要思考外界环境的规律，以适应它。学习的本质其实就是理清事物间的关系及掌握物体变化规律的过程。&lt;/p>
&lt;h3 id="学习与例子">学习与例子&lt;/h3>
&lt;p>学习不是记忆。&lt;/p>
&lt;p>掌握知识需要例子，通过思考例子改变神经元的连接，进而学习知识。有不少老师希望通过记忆概念，让学生理解知识。这是十分可笑的。概念是完全掌握该知识的人所总结出的，对于还没完全理解知识的学生来说，精简到极致概念，反而会加深误解。物理必修前言中有一句话：“对问题的认识越深刻，得到的规律就越简洁。” 说的就是这个道理。但并不是遇到所有的例子都是正确的，就像守株待兔这一寓言故事一样，人体也演化出了一种忘记机制，假如例子足够少，人就会慢慢忘却这个知识。假如人们看到一个兔子撞墙撞死了，就一辈子记住了这个知识，天天在墙边儿等兔子撞死，早就饿死了。&lt;/p>
&lt;p>如何判断你完全理解了一个知识？就是自己能够总结出概念，并能穷举出关于这个知识的所有例子。&lt;/p>
&lt;h3 id="思考与记忆">思考与记忆&lt;/h3>
&lt;p>思考即是对已知之物寻找未知联系并再记忆的过程。这是我对于思考的定义。&lt;/p>
&lt;p>就是说，思考就是尝试用已知的知识解决未知的问题，也就是寻找记忆中两事物联系的过程。举一个例子，剪刀与铅笔。刚开始你可能觉得这两件物品没有任何联系，转念一想，剪刀可以削铅笔啊，这就是思考的过程。&lt;/p>
&lt;p>人是如何记住东西的？记忆即是神经元的连接重塑，背英语单词就是这个道理，人对世界的认知其实是基于五官，从听觉中又衍生出了语言。所以记忆一个单词，需要通过感官，将陌生单词与图片，语言，读音联系起来，这也是为什么有些单词好记的原因。像是桌子椅子、苹果香蕉，这一生活中能见到的物品，是容易记忆的。类似懊恼的，后悔的，麻烦的这类抽象形容词由于生活中没有对应的实体，所以不好记忆。&lt;/p>
&lt;p>别的科目的学习其实也是这样，你要不断寻找多个知识之前的联系，才能理解与使用，高考不是考你记忆力好不好，而是靠你知识间的关系能否掌握透彻。如何寻找联系？答案是思维导图，看别人的没用，必须自己整理。思维导图就不展开来谈了。&lt;/p>
&lt;h2 id="未来的教育">未来的教育&lt;/h2>
&lt;p>前面谈了当前教育的问题与方法，未来的改革趋势是怎样的呢？最近新高一改为选课制，这是一个不错的开始，比之前的减负有用的多。&lt;/p>
&lt;p>在应试教育下，减负根本没法实现，除非高考消失。&lt;/p>
&lt;p>国外的推行快乐教育，真是扯淡。有一定社会地位的家庭，因为阶级层面较高，目光长远，所以会在课外用各种门路帮助孩子，为孩子未来发展铺路。&lt;/p>
&lt;p>而学校则以最低要求教育孩子，教的浅，练的少，孩子肯定快乐。如果孩子不爱学习，怎么办？学校是不管的，这是家长的事情。但穷人之所以穷，就是因为家长没有学习能力。家长不为孩子做出榜样，那么孩子显然就只有最低水平。&lt;/p>
&lt;p>这就导致了欧美国家的贫富差距越拉越大，造成阶级固化，出现了一堆的无家可归者。&lt;/p>
&lt;h3 id="社会矛盾">社会矛盾&lt;/h3>
&lt;p>上个月民航总医院出现了一个杀医案，医生直接被砍断脖子，一审被判死刑。前几天朝阳医院大夫被砍，左手手掌全断，正中神经与尺神经也断了，未来是没法做手术了，好几十年培训出的医疗人才，一次医闹就废了。这是天灾还是人祸？都不是。&lt;/p>
&lt;p>你永远不知道社会的恶究竟有多恶。每个人人都被囚禁在自己的圈子中，以前我以为世界上没有恶人，直到看到医闹新闻，你根本没法想象罪犯小时候接受的是怎样的教育。他们不会看知乎，不会刷抖音，更不懂法律。只是混迹在亲戚朋友中，在社会底层寻寻求一个活着的平衡。他们眼中的道德就只有个人与家人利益，只要是与我或我的亲人利益不符，你就该死。这一切怪他们吗？不，怪的是教育。法律惩罚的是他们吗？不，法律惩罚的是行为。医院是如何解决这个问题的？有几个医院开始实施安检，但这只是治标不治本。但真正能提高国民素质的只有教育。&lt;/p>
&lt;p>每个人出生都是一张白纸，基因没有善恶之分，向恶向善完全取决于家庭和社会教育。一切的善与恶归根到底都是孩童时期的教育造成的。&lt;/p>
&lt;h3 id="改革方向">改革方向&lt;/h3>
&lt;p>只凭家庭的力量，是没办法让孩子接受到公平的教育。最好的解决办法，就是将孩子变为 “公有制”，也就是 “社会主义养娃”。&lt;/p>
&lt;p>当然是未来，当前国家还没有这个财政能力。要想完全实现，首先社会应发展到 “重复劳动完全依赖机器，基础教育全盘进入互联网。” 的时代。民众不需要繁重劳动就能享受到基本的社会福利。&lt;/p>
&lt;p>这个制度简单说来，就是从出生起，孩子的抚养权就交予国家，父母无权得知孩子的信息。并且公民死亡后财产由国家继承。&lt;/p>
&lt;p>当然乍一听起来，你可能觉得这是痴人说梦，孩子怎么可能交给国家来管理，我就想自己养孩子怎么办？国家如何让孩子感受到亲情？批量重复教育如何保持每个人自身的独特性？个人隐私如何处理？不同区域的孩子汇总教育还是分散在各地？如果这样的话不就没什么区别了吗？等会等会，这些问题都有很好的解决办法，你不妨自己想一想。但首先我要说明，改变一代人对于某个事情的看法究竟有多么简单。&lt;/p>
&lt;h3 id="思想变革">思想变革&lt;/h3>
&lt;p>读过人类简史的人都知道，世界是由一个个虚构故事建立起来的。而国家想要改变故事的内容十分简单，举个例子吧：&lt;/p>
&lt;p>关于性取向问题，多数人都在回避。目前的 00 后对于同性恋大多持不支持不反对的态度。年龄越大对该问题往往越反对。原因是现在同性文化的流行，互联网上出现了一大堆相关文学影视作品，以及腐男腐女横空出世，再加上美国的同性婚姻合法化，越晚出生的人就越早接触该文化。这就是我前面说的世界观问题，年龄越小，对于未知事物的接受能力就越强。长辈往往形成了世界观，简单来说就是固执，就像我姥姥，到现在还认为刘少奇是走资派，是大罪人，咋劝都不听，非说历史书上都是假的，是骗你们的，我也是相当无奈。&lt;/p>
&lt;p>如何彻底改变接下来的一代人，让他们完全尊重性取向差异呢？很简单。&lt;/p>
&lt;p>只需要一道高考的作文题：假如你是一名同性恋者，请设身处地的写一篇作文讨论性取向的问题。(只是举个例子，现实中高考出题不可能那么随便)&lt;/p>
&lt;p>高考考场上的同学们平时肯定不会思考这个问题，只是迫于道德本能的不赞同。但迫于升学的压力，肯定不能批判，批判就跑题了，必须站在一位同性恋者的角度去思考这个问题，为弱势群体打抱不平。最后艰难的写完了。因为是第一次如此全面的思考这个问题，肯定会在你的潜意识里占有一席之地，假如将来遇到一个反对人事，你会下意识维护潜意识中对于该问题的认知，在争论的过程中更加坚定你的立场。&lt;/p>
&lt;p>还不止这些，当天知乎中一定会出现这个问题 “如何看待全国二卷要求考生站在同性恋的角度写一篇关于性取向的文章？” 并迅速升至热搜榜第一，引发全民的思想浪潮。&lt;/p>
&lt;p>还远远不止这些，此后五年，无数的高考考生会做到这道高考真题，语文课堂上老师也会讲起这个问题，并会延伸出种族歧视、性别歧视、阶级差距甚至关于人人平等的一系列问题的模拟试题。&lt;/p>
&lt;p>如何理解 “恋爱双方的男女关系与单方面付出所获得的成效和责任分配。” 等问题。这道题就可能出现在模拟试题中。&lt;/p>
&lt;p>等到这五年里的学生成长到 30 岁，成为国家建设的第一梯队时。关于性取向改革就会到来。&lt;/p>
&lt;p>可想而知，在如今的体制下改变一代人的思想究竟多么简单。&lt;/p>
&lt;p>继续说未来教育的问题。&lt;/p>
&lt;h3 id="理想的教育">理想的教育&lt;/h3>
&lt;p>说到哪一下子忘了。那就先解答一些问题吧。&lt;/p>
&lt;p>孩子接受到的教育是怎么样的？会导致亲情缺失吗？&lt;/p>
&lt;p>我是这样想的，首先是如何教育的问题，我没看过教育方面的书，所以只能主观的谈一谈我理想中的教育。&lt;/p>
&lt;p>六岁之前孩子不能接触到现代教育 (不接触的包括汉字的书写、数学等，可以接触的包括语言、劳动、洗衣、做饭等)，首先应当接触自然环境。如果强行要求孩子学习现代知识，孩子将会将注意力过多的留在汉字、数字、单词等抽象事物的记忆上，但以当前的能力却理解不了，对于无法理解知识的强行记忆会影响孩子对于世界的认知。对于世界的认知将会影响孩子的性格。理想的状态是回归自然，因为人的身体是依据适应原始环境演化出而来的，进入农业社会的时间过短还不足以让人类适应现代生活。培养孩子世界观最好的方法就是回归自然。&lt;/p>
&lt;p>六岁之后就可以进行现代教育了，但主要以培养兴趣为主，不会有单独的科目，而是将所有知识以相连的方式讲述。授课可通过网络虚拟现实技术 (这项科技在此时应该已经成熟) 实现人人接受平等的教育。可依靠人工智能技术为孩子的每项技能打分，以及孩子自身的感受，来确定基础教育完成后着重往哪方面发展。&lt;/p>
&lt;p>当然这只是一个初步构想，只是先写出来以供参考。未来肯定会完善。&lt;/p>
&lt;p>下面的想法也很不成熟，只是提供一个思路，仅供参考，欢迎大家提出反对意见，以便于发现问题并修改。&lt;/p>
&lt;h3 id="关于亲情的问题">关于亲情的问题&lt;/h3>
&lt;p>四个孩子组成一个家庭，国家分配一套房子，两大两小。性别随机。两大为 12 岁，两小为刚出生。为了方便表述，两个大的称为 A1、A2。小的称为 B1、B2。每个孩子都有独立的房间。四人就是一个家庭，大的扮演父母角色。孩子们互为亲人，每天一起吃饭 (饭菜由国家食堂提供) 交流、活动，就像家庭环境一样，每个人相互熟悉与爱护。工作日 A 们轮流照顾孩子，带着 B 们前去自然环境感受世界，解释自然现象。没轮上的就去上学 (尽管教育转为互联网，但还是需要教师、同学与解答老师 (也就是大学中的辅导员，由国家亲自考核))。放假家庭一块外出活动，培养感情。&lt;/p>
&lt;p>12 岁的孩子怎么会照顾刚出生孩子呢？在他们 6 岁后接触的教育中就会有养孩子的课程，并且会有人工智能 (长期协助) 与辅导员 (不定期协助)。(当然 A 们也可以为 18 岁，因为我对不同年龄段的人的学习能力没有了解，只是乱定了一个 12 岁)&lt;/p>
&lt;p>当 B 们满 6 岁，A 们就 18 岁了，B 们可以去教室接受现代教育了。A 们也可以根据能力意愿接受大学教育。&lt;/p>
&lt;p>大学教育：根据机器判定的能力分配大学，能力越强的大学，讲课就越深入越快。(当然，大学授课肯定也是依靠互联网。但由于未来的知识量肯定超越现在，大学生活最好是六年) 这时 A 们就可以全盘投入大学生活之中了。只需要中午晚上回家吃饭，并顺带了解 B 们在课堂上的想法，并解答他们的疑惑。&lt;/p>
&lt;p>当 B 们 12 岁，A 们 24 岁，大学毕业了。A 们就自由了，他们可以自由选择职业 (因为当时的社会一切都已经机器化，普通人可以选择简单工作 (比如辅导员什么的)，但可以获得足够的金钱，能力较强的就可以从事科研工作，或从事教育工作，申请养育孩子，并根据孩子的表现调整教育内容，让其更适应孩子。每个人都可以根据自己的能力爱好选择交友圈子) B 们那时正好 12&lt;/p>
&lt;p>岁。就可以角色互换去下一家当养育人 A 了。但以前的四个人并不是分开了，他们还是会保持联系。A 以一个父母的角色去关心他们，放假也会一起娱乐。并且养育 A 们的父母可以一块，12 年一代，营造出四世乃至六世同堂的气氛。&lt;/p>
&lt;p>他们也可以自由的选择配偶，并生孩子，但他们并不会对孩子有感情，就像我之前说的那样，他们受到的教育就是这样，感情全部投入到 B 上面了，孩子交给国家并无任何不妥。&lt;/p>
&lt;p>差不多就是这样的，再完善细节的话就成一部科幻小说了。看个笑话就行了，我只是提供一个思路。&lt;/p>
&lt;h3 id="优势">优势&lt;/h3>
&lt;p>这么做究竟有什么好处，与家庭抚养有什么区别。&lt;/p>
&lt;p>首先社会分散财富，资金自出生起能平摊至每个人的身上，财富不会向子代传递，不会出现王思聪那样的有钱的低能人，也不会出现阶级固化等问题。人人从出生起就接受到平等的教育，进而促进社会公平与消费。因为遗产交由国家，所以生前一定不会攒钱，会拼命的花，资本流动更加迅速，带领人民走向更好的生活。&lt;/p>
&lt;p>在这种教育模式下，犯罪率会大大降低，很少会出现人格不健全的人类 (人工智能会监督每个人的成长状态)，便于国家管理，以及意识形态的灌输。&lt;/p>
&lt;p>人民更加幸福。因为社会压力会急剧降低，上大学不需要高考，只依赖于平时的表现以及课堂上人工智能对其能力的评价。社会矛盾由挣钱转为生活方式。人们可以按照自己的意愿生活。&lt;/p>
&lt;p>当前能想到的也就只有这些了。&lt;/p>
&lt;h2 id="总结">总结&lt;/h2>
&lt;p>Education is not a preparation for life but life itself。&lt;/p>
&lt;p>教育不是为生活做准备，而是生活本身。&lt;/p>
&lt;p>人的一切行为都可以归结到所受的教育。&lt;/p>
&lt;p>这些就是我对于教育的一系列想法，一个被应试教育重压的高三学生的想法。不知道应试教育究竟压垮了多少人，但按照如今趋势发展，绝对会只增不减。社会压力过大，导致丁克家庭越来越多。前两天有人在知乎上提问，在生物学上，雄性对雌性没有兴趣是进化还是退化？有一个回答如下：&lt;/p>
&lt;p>搞水产养殖的人，这种情况见的多了，多半是养的有问题。去年研究室养的鱼无自发交配行为，每天滤出来的都是无精卵。我还和老师开玩笑，别是抓了一槽子雌鱼回来。唯一的一次发现了受精卵，滤出来单独孵化。结果第二天，长水霉全死了。&lt;/p>
&lt;p>这水到底适不适合交配繁殖，生活在里面的鱼要比人清楚。&lt;/p>
&lt;p>当今社会的矛盾，就是如此。&lt;/p>
&lt;p>中国能够发展的如此迅速，是建立在压力上，建立在无数在外拼搏的青年上，建立在他们 996 工作制上的。&lt;/p>
&lt;p>如何才能彻底的提升人民的幸福感？这就是我写这些文字的目的。可能过于理想化，但也算是一个方向吧。&lt;/p></description></item></channel></rss>