<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>思考 on fzf404 - 博客</title><link>https://blog.fzf404.art/categories/%E6%80%9D%E8%80%83/</link><description>Recent content in 思考 on fzf404 - 博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.fzf404.art/categories/%E6%80%9D%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>高校疫情防控举报</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2023-02-15/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2023-02-15/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>高校疫情防控举报平台：
&lt;a class="link" href="https://hudong.moe.gov.cn/siju_jbz/gxsyreportform.jsp" target="_blank" rel="noopener"
>https://hudong.moe.gov.cn/siju_jbz/gxsyreportform.jsp&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>1、官僚主义严重。返校后依旧要进行封闭式健康监测，在学生身体无异常的情况下实行铁桶管理。与此同时，学校教职工的出入不受任何监管。&lt;/p>
&lt;p>2、形式主义盛行。解除疫情防控措施至今，仍然推送每日三次的体温填报，曾多次恐吓学生不按时填报要影响综测成绩。本应为异常上报，为什么体温正常的也要上报？这就像公安部门发布通知，从现在开始，每个居民每日要进行三次安全上报，如果超时不报，则说明你发生危险。&lt;/p>
&lt;p>3、权利意识淡泊，返校前需要填写审批返校申请书，开学返校应为学生的权利，何来 “申请” 一说，人身自由是宪法赋予的权利，又何来 “审批” 一说？&lt;/p></description></item><item><title>共同纲领</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2022-11-30/</link><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2022-11-30/</guid><description>&lt;p>大概思考了一下，所有行动必须要有一个纲领。做这些事情，肯定不是为了让这个国家动乱，是想要让国家更好。所以要列出诉求，不能像 xx (懂得都懂) 事件一样，很多学生的想法都不同，到底是要计划经济，还是要市场经济，有人激进有人保守，学生内部的思想都不统一，无非是因为同龄人而聚集到一起的，咱们要参考历史经验带来的教训。就凭我个人的想法列一些吧，在床上就直接拿备忘录写了，临时起意的东西，权当抛砖引玉了，明天早上整理发到我博客上，有建议可以发邮件给我：me@fzf404.art&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>取消强制性核酸检测，核酸检测由居民自愿进行，一天最多做一次，并需要认证身份，人脸或指纹，不能仅用核酸码，不能别人用你身份证号随便做，别让核酸检测机构数据造假，薅政府，也就是纳税人的钱。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>取消全部限制人身自由的封控措施，现实已经告诉我们，一旦无限权利下放到基层，并且非法限制人身自由而不需要有人负责的时候，一定会有人借助这种权利牟利，天下人皆为利往，直到核酸检测机构的利益与封控绑定，民怨也是在这个时候积累，历史上，所有随意践踏法律尊严而无需负责的官员，最后都没有好下场。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>居民除非自愿，不应被拉走强制隔离，人不是傻逼，自己身体出问题了当然会知道，无症状感染者凭什么被拉走？对前面几条有疑虑的可以去查一下核酸检测的 ct 值，由于国内对阳性的判断阈值高，好多阳性都是弱阳性，就算你俩天天在一起吃饭睡觉都不会感染。另外再补充，奥米克戎的致死率和普通流感差不多，还记得自己学生时代感冒发烧吧，家长都让你们坚持一下，好好上学，怎么，新冠这个小感冒就要了全国人民的命了，为了防止人民得感冒，就让人都挣不到钱饿死？&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>取消各个即时通讯、视频、问答等互联网应用封禁、限制用户消息的行为。有好几次，微信发个东西，我这边看起来发出去了，而对面却看不到，真把我们当傻子耍呢？看不到打个电话问就知道了，要是真是重要东西，无论如何，就算天王老子来了也得想办法发过去。假如这消息被封了，你就告诉我这消息被封了，别让我以为是发出去了，这个行为真的很恶心人。连个投诉渠道都没有，不要说这是企业的行为，因为这些软件已经成为了这个国家的必需品，应该对这种掌握信息传递命脉的软件有详细的立法限制，封禁用户信息可以，但是 48 小时之内必须给出合适理由，并有申诉渠道。假如 48 小时内没有拿出任何法律条文，那么就应该恢复。我就一直觉得挺奇怪，为什么这次抖音上可比 b 站自由多了，你不能说这两个应用是遵循不同的法律吧，只能说都 tm 封傻了。为什么要有媒体和民众的监督，因为人都是会犯错误的，政府有时候也得认识到自己的错误，一直管控言论，往往会适得其反。封了这个词，明天就会用另外的词替代，除了给民众找麻烦，浪费社会资源，管控言论解决不了任何事。你要像美国监控民众，可以，我知道民众需要牺牲一定的自由换取安定，与其把精力用在封禁用户上，不如把经历用在监控上，真正出事了，再去通过监控网络找源头，大部分民众都是善意的，不能因为图省事，有关的信息都封掉，这只会鼓励大家翻墙出去，让信息在外网传播的更快更远，让人民对政府更加不信任！&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>前面这些一条比一条激进，一条写的比一条多，真的能做到的话，民怨就平息大半了，之前马云的 996 福报，各地不维护劳工利益，无法保证劳动法八小时工作制，到各个大厂猝死跳楼，这些都是积累出来的。但中国民众是不希望乱的，可疫情来了以后，一切都更遭了，我敬佩毛主席，是因为我读过毛选，上层可不能脱离民众啊！你得让民众相信你有能力治国！&lt;/p>
&lt;p>困了，去睡觉了，祝大家安好！&lt;/p></description></item><item><title>教育漫谈</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2020-01-19/</link><pubDate>Sun, 19 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2020-01-19/</guid><description>&lt;p>漫谈，即不拘形式的谈体会或发表意见。&lt;/p>
&lt;p>恰逢年末，就写下这一意见集，作为这一年的总结。既然是漫谈，文中不免出现一些理想主义的构想，也算是我这一年外出集训的感受罢。&lt;/p>
&lt;p>文中并不会出现高深莫测的论断以及专业术语。我向来是讨厌这类文字的，不是为了卖弄，就是陷入了知识陷阱。绞尽脑汁的让自己看起来冠冕堂皇，欺骗他人又糟践自己的脑子。&lt;/p>
&lt;p>我这篇文章是为了大部分同龄学生所写，假如你看完后觉得十分有道理，那我的目的就达到了。但仅凭这点文字改变不了什么，学习能力是需要重复引导训练的，绝不是三言两语能说清楚的……前面可能有些无聊，但希望你能看下去，后面会稍微有点意思。&lt;/p>
&lt;p>上两次谈教育，都是带有某些个人目的，这次没有任何目的性，能客观的表达真实想法。这回不光谈教育，还讨论如何学习以及对未来教育的憧憬。重点在后面，但首当其冲的一定是应试教育。&lt;/p>
&lt;h2 id="教育">教育&lt;/h2>
&lt;p>“所谓教育，不过是人对人的主体间灵肉交流活动 (尤其是老一代对年轻一代)，包括知识内容的传授、生命内涵的领悟、意志行为的规范、并通过文化传递功能，将文化遗产教给年轻一代，使他们自由地生成，并启迪其自由天性。” 这是存在主义哲学家 (雅斯贝尔斯) 对教育的定义。&lt;/p>
&lt;h3 id="优点">优点&lt;/h3>
&lt;p>应试教育一定有它存在的必要，是现行体制内的最优解。&lt;/p>
&lt;p>高考是人生中唯一一场公平的人才筛选考试。不论贫富，每个人都能接受教育参加考试。&lt;/p>
&lt;p>应试教育是工程学教育，任何人都可以通过反复训练弥补天赋的不足，从另一个方面讲，应试教育促进了社会公平。&lt;/p>
&lt;h3 id="问题">问题&lt;/h3>
&lt;p>这就到了我擅长的领域，我不会表扬最会批评。这些问题将来一定得到解决，但国家目前没有这个能力，我只负责提出，不负任何责任。&lt;/p>
&lt;h4 id="学习能力的剥夺">学习能力的剥夺&lt;/h4>
&lt;p>应试教育剥夺了部分人终身学习及思考的能力。&lt;/p>
&lt;p>应试教育的目标并不是为了塑造学生的终极价值，而是为了提高分数。学生们进入大学后才能接触到素质教育，但那时绝大多数人已经形成了自己的世界观，并会捍卫它不被外界影响，那时推行素质教育已经没有任何意义。捍卫自己小时候对于世界的认知，这也是网络杠精出现的原因。&lt;/p>
&lt;p>学生们在最需要养成人生观、价值观的时候受到了应试教育的洗礼，在形成后才接受素质教育，这不正是应试教育可悲之处吗？&lt;/p>
&lt;p>怎么有那么多人初中便辍学，高中念着念着就不上了？因为他们小时候受到的教育，就是不断的讲课，做题，写作业，完全没有兴趣可言。作为没有养成学习观的他们，理所应当的认为所谓学习不过是一件无聊透顶的事。来自家长老师的批评，也让他们得知自己不是学习的那块料。于是，他们终身学习与思考的能力就被应试教育无情的剥夺了。&lt;/p>
&lt;p>反观好学生呢？他们在潜意识里对于学习的理解其实亦是如此，应试教育使他们获得的正向激励只有受到身边人的表扬所获得的虚荣感，并没有学习带来的恍然大悟之感。以至于不少人在大学后便终身不再看书学习，沉浸在手机的碎片化阅读中。这类人可能知道学习带来的好处，但高中三年的辛苦已经令他们恐惧学习。这样，他们同样被教育体制剥夺。&lt;/p>
&lt;p>但无论好学生还是坏学生，存在即有价值，他们不应被差别对待，以至于有一些走向了违法犯罪的道路。好些罪犯，背负骂名，但真正造成他们犯罪的是因为小时受到的教育。该骂的不是罪犯，而是他受到的教育。&lt;/p>
&lt;h4 id="因材施教">因材施教&lt;/h4>
&lt;p>应试教育的科目设置不合理，无法全面覆盖人类拥有的能力，因为部分能力没有评判标准。社交能力如何考试？能与考官聊的好就分数高吗？每个人阶层不同，社交圈也不一样，这就无法评判了。你不能说拉屎是低俗，也没办法说如厕是高雅。&lt;/p>
&lt;p>之前就提过，人的天赋不止智商情商那么简单，人的能力至少分为如下八类：&lt;/p>
&lt;p>理解感受、数理逻辑、空间结构、肢体动觉、音乐韵律、人际交往、内省反思与自然哲学。&lt;/p>
&lt;p>应试教育覆盖了大部分，但不是全部。每个人都有这些能力，只是不同能力的高低不同。因此，绝不会有一无是处的人。&lt;/p>
&lt;p>接下来就谈到了教的问题&lt;/p>
&lt;h4 id="老师与教科书">老师与教科书&lt;/h4>
&lt;p>艺考回来后，还有六个月就高考了，打算把教科书从头看一遍，在脑中建立起高中知识的脉络框架。看过几章后，发现教科书居然编排的如此科学，由浅入深，从生活中的问题开始，引发思考，揭示世界运行的规律。老师却不会这样讲 (至少我的学校不是这样)，老师上课从来不会激发你的兴趣，上来就开始长篇大论，讲题做题，毫无意义。包括重点班的同学，大多数自始至终都没完全理解知识，只是记住了公式，运用代数知识做题。以至于竟有人提出 “摸 1v 220a 与 220v 1a 的电线有没有区别” 这种问题，可见他们的对于物理电学的理解有多么差劲。老师总喜欢举例子，那我也举一个关于老师教学的例子：&lt;/p>
&lt;p>世界上有一座数学大厦，无数先辈数学家所建立起的大厦，但高中老师只是带领学生绕着大厦外围转圈，今天讲这块砖，明天讲下一块砖，万一讲哪一块砖时，学生弯腰系一下鞋带，那他以后就别想不懂了。高中数学所研究的砖，只有到正常人那么高，等到这些学生上大学学习高数，根据以往的学习方法，就只能架个梯子研究上面的砖。可大学教授是站在大厦里面讲的，所以隔着墙壁听的云里雾里，一不留神就跌下来，挂科了。&lt;/p>
&lt;p>真正的数学应该如何去学？首先应了解数学大厦的结构，找到数学大厦的入口，进入之后，发现原来每块砖不是单独存在，而是一块支撑起另一块，无数块砖互相支撑，才形成了如今的数学大厦。&lt;/p>
&lt;p>而老师不给学生建立知识框架也不按照教科书讲。原因呢？是因为目的不同，教材编者是为了培养你的能力与思维，而老师只为了分数、上大学的分数。这、就是差别。&lt;/p>
&lt;h4 id="没有兴趣的教育">没有兴趣的教育&lt;/h4>
&lt;p>明明知道学习很累很苦，但绝大多数人坚持下来，不是对学习感兴趣，而是来自多方面的威胁以及自身经验能力的不足。&lt;/p>
&lt;p>没有兴趣的教育就是对牛弹琴，但老师、家长会威胁你：不听未来就没有草吃。然后牛就害怕了，老师、家长比你多活了那么多年，经验远比我丰富，那就听着吧。但老师、家长所受的教育还是那一套，“不听会死” 的观念代代相传，便成就了一个骗局。一个从古至今世代相传的骗局。&lt;/p>
&lt;p>学习是什么，打破常识的才叫学习，天天上学做题？这叫学习吗？这叫脑力劳动。你所学的东西并没有满足你的好奇心，没有让你恍然大悟，改变了你对世界的认知。这，能叫学习吗？&lt;/p>
&lt;p>学牛顿力学定律的时候，学生们第一次知道，原来物体运动竟不需要力的作用，却没有人觉得神奇，仿佛他们出生起就预见到了这个规律。这不正是教育可悲的地方吗？&lt;/p>
&lt;p>多少人不知道活着是为了什么，就算知道也是听他人所说。人，作为一个能理解虚构故事，有自身独特性的生物，不知道自己活着是为了什么，浑浑噩噩的度过这一生，这不可悲吗？&lt;/p>
&lt;p>“Stay hungry，Stay foolish。” 能意识到自己无知，并有兴趣想要学习，这才是教育的目标。&lt;/p>
&lt;h4 id="荒诞的学校荒谬的制度">荒诞的学校，荒谬的制度&lt;/h4>
&lt;p>用简要的话语描述高中的制度：&lt;/p>
&lt;p>书桌上不能有书，&lt;/p>
&lt;p>床上不能有枕头，&lt;/p>
&lt;p>垃圾桶不能有垃圾。&lt;/p>
&lt;p>既然这样的话，这些物品就妄为其名了，书桌自己都愧对 “书” 桌这个名号。岂不荒唐？&lt;/p>
&lt;h4 id="学生会与红卫兵">学生会与红卫兵&lt;/h4>
&lt;p>工会为了工人服务的，而学生会怎么就变成了校领导统治学生的工具？不妨改个名，叫做红卫兵，既符合他们做事强硬的态度，也符合他们毫不讲理的作风。&lt;/p>
&lt;p>我有幸在学生会待过一段时间，也算是体制内的人了。学生会内部非但不团结，还勾心斗角，互相到年级主任——也就是我的班主任那里告状：“他俩违反校规：男女同学非正常接触 (不能说是处对象，不雅观)。” 又或是：“他俩今天逃岗。”，搞得我们班任是心烦意乱。&lt;/p>
&lt;p>说到站岗，那可是相当有意思。往路边一站，浩然正气自脚底而生，一路直冲头顶，就连我也受不住这种权力的诱惑。&lt;/p>
&lt;p>我们放学时是需要整整齐齐的排队出校门的，不能抄近路，必须绕个远，如果不绕，是会挨处分的，处分名为 “未按规定路线行走”。&lt;/p>
&lt;p>学生会就是站在 “规定路线” 沿途，紧盯着队伍，一手拿笔一手拿本，挺胸抬头，得意极了。单单站在那儿就感受到一股正义感，不管自己平时怎样违反校规校纪，但站在这儿的此时此刻，任何人的微小举动都尽收眼底，唠嗑的，打闹的，在我看来完全可以被定义为扰乱国家秩序的恐怖分子，就像伊朗把特朗普定义为恐怖分子一样。这时我一定是会出声的：那边带鸭舌帽的那个男的，能不能别说话了。大多数情况下，他是不会反驳的，倘若遇到所谓 “社会人”，我也不会出声，拿笔记下来就是了。但他要是敢反驳：放学咋还不能说话？我一定会出奇的生气。这是说不说话的问题吗？这是态度的问题。遇到这类人一句话就可以搞定：“你找主任说去啊。” 说完后还不忘记下来：“十五班陈森辱骂学生会。” 但假如我不站岗，有学生会管我会怼到：“放学还不让说话，你当这是聋哑人学校啊？”&lt;/p>
&lt;p>说到底造成这种局面是传达方式的问题，就拿垃圾桶不能有垃圾来说。学校的本意是希望学生能够按时倒垃圾，而不是待垃圾溢出时再倒。但解决的方式是：各班晚自习直接必须清空垃圾桶，传达到学生会卫生部，就成了每晚检查各班垃圾桶不能垃圾，于是就形成了这种习惯：学生会来检查前，就算学生有垃圾也不能扔，必须等到学生会检查后才能扔进垃圾桶。国家的政策传递也是同样道理，中央的本意可能是好的，但红头文件向下传递的过程中就逐渐变了味。&lt;/p>
&lt;h4 id="现代科技">现代科技&lt;/h4>
&lt;p>年级主任总是往年级群里转发 “手机毒害现代人” 等文章，我看了后嗤之以鼻，那你这文章是用量子信息波动法隔空转发的啊。&lt;/p>
&lt;p>但随着知识的积累，逐步发现了手机带来的问题。虽说手机让人能够更好的了解这个世界，但互联网发展所导致的信息爆发超过了人的承载量，这就导致了孩童在思维模式养成之时接触到了过量的信息，进而导致了早熟，在最应该天真的年龄，看到了这个世界虚伪的一面，直接导致了 “丧” 文化的流行，一个个装成了 “抑郁症” “精神分裂”。到处说着 “生而为人，我很抱歉。” 这种话语，看到我就想骂人。&lt;/p>
&lt;p>不少人说刷手机能学知识，可所学的知识是碎片化的，你根本没有整理碎片成体系的能力。看个心理学短视频就觉得自己不知道高到哪里去了，认为别人都是傻子。成就了一个个 “大明白”，不懂装懂，故作高深。认为看看手机就能学习天下所有知识的人，你将永远都不知道你有多无知。&lt;/p>
&lt;p>长期的碎片化阅读令我们对虚假煽情内容毫无防备。当你在手机看到一个观点，就会不加思考的相信网络的权威性，然后对别人谈起，当他反驳你时，你会尽自己所能维护这个的观点，以至于对这个错误观点深信不疑。其实这是人类演化的结果，别人越是反驳，你就越是相信。但你从不会质疑网络上观点是否有道理。&lt;/p>
&lt;h4 id="为你好-的父母">“为你好” 的父母&lt;/h4>
&lt;p>家庭教育往往比学校重要的多。&lt;/p>
&lt;p>之前看到过一句话：世界上最不公平的事儿就是干什么都需要考试，但生孩子不需要。&lt;/p>
&lt;p>父母明明知道自己没能力让孩子接受到最好的教育，但还是生。也就是说，父母并未意识到生孩子后所要负起的责任，只是陷入了孩子为家庭所带来喜悦之中，因为老一辈生他们时，也是这么想的。&lt;/p>
&lt;p>犯罪的人，不是缺少家庭的关怀就是管的太严。&lt;/p>
&lt;p>家长教育孩子往往会说：这都是为了你好。这是不是为了我好我不知道，受限制是真的。父母往往不会花时间去理解孩子的想法，只会强硬的命令，并套上 “为你好” 的外套。这不怪家长，因为他们从小也是受到如此教育，追到底，还是祖宗惹的祸。&lt;/p>
&lt;p>家长潜意识里还是将孩子作为了自己的附属品，但多数不会承认。既然不是附属品那为什么总是要求孩子听话，一旦孩子们不听话了，就会说你不孝、白眼狼。但孩子们也很无奈，又不是我想来到这个世界上，是你们强制我来并抚养大的。并不是说不应该孝顺，人人都有感激之心，但没有道理的要求听话，让孩子们没有自由生长的空间，这与蹲监狱有什么区别？监狱也给吃给喝，还要让犯人们感激国家给他饭吃吗？&lt;/p>
&lt;p>但并不能完全不管，该管的管，不该管的地方就不要那么多事儿，闹得双方都不愉快。完全不管将来很有可能由监狱帮你管了。&lt;/p>
&lt;p>我所说的只是少数家庭，并不是对于包括我在内的大部分人。如果你觉的我说的没有道理，那恭喜你，你的父母非常合格。但不要觉得没道理，你没有经历过这种家庭，就不要乱加评论。&lt;/p>
&lt;p>教育说完了，接下来就是学习的问题了。&lt;/p>
&lt;h2 id="如何学习">如何学习&lt;/h2>
&lt;p>前面说了一大堆，接下来就该讨论如何学习了，谈的是主要是方法论，没时间举例子，因为这都已经有五千字了，再写就成论文了，未来会专门讨论这个问题。学习能力是逐步养成的，而非几句话就能说明白，需要一个老师来引导，待我上大学会出学习方面的视频。也可以去看看 b 站 YJango 的学习观，但他的视频对于没有知识储备的人来说过于难懂，就像我前面所说的 “充满了专业术语”。可以一看，但大学前不要深究，影响高考。&lt;/p>
&lt;h3 id="学习记忆与思考">学习、记忆与思考&lt;/h3>
&lt;p>学习是为了塑造自身的终身价值，而不是成为具有特长的职业者。&lt;/p>
&lt;p>知识分为两类，一种是思考型知识，一种是记忆型知识。&lt;/p>
&lt;p>什么是记忆型知识？在你打字的时候不需要思考就可以找到对应的按键，这就是所谓的记忆型知识。平时训练中，你的大脑记住了让手指运动需要发送的几条神经信号。当你要按下 “T” 键时，大脑便依次激活需要用到的肌肉，于是你就不假思索的按下了。看到这里，你不感觉到人体的奇妙吗？张开手掌或握拳时，你根本不需要考虑需要收缩哪几块肌肉，甚至不需要思考，就能完成如此复杂的运动，如果让机器完成，至少需要好几百行代码。&lt;/p>
&lt;p>思考型知识是面向外界的，也就是你的神经所控制不到的地方，因为你无法控制，所以需要思考外界环境的规律，以适应它。学习的本质其实就是理清事物间的关系及掌握物体变化规律的过程。&lt;/p>
&lt;h3 id="学习与例子">学习与例子&lt;/h3>
&lt;p>学习不是记忆。&lt;/p>
&lt;p>掌握知识需要例子，通过思考例子改变神经元的连接，进而学习知识。有不少老师希望通过记忆概念，让学生理解知识。这是十分可笑的。概念是完全掌握该知识的人所总结出的，对于还没完全理解知识的学生来说，精简到极致概念，反而会加深误解。物理必修前言中有一句话：“对问题的认识越深刻，得到的规律就越简洁。” 说的就是这个道理。但并不是遇到所有的例子都是正确的，就像守株待兔这一寓言故事一样，人体也演化出了一种忘记机制，假如例子足够少，人就会慢慢忘却这个知识。假如人们看到一个兔子撞墙撞死了，就一辈子记住了这个知识，天天在墙边儿等兔子撞死，早就饿死了。&lt;/p>
&lt;p>如何判断你完全理解了一个知识？就是自己能够总结出概念，并能穷举出关于这个知识的所有例子。&lt;/p>
&lt;h3 id="思考与记忆">思考与记忆&lt;/h3>
&lt;p>思考即是对已知之物寻找未知联系并再记忆的过程。这是我对于思考的定义。&lt;/p>
&lt;p>就是说，思考就是尝试用已知的知识解决未知的问题，也就是寻找记忆中两事物联系的过程。举一个例子，剪刀与铅笔。刚开始你可能觉得这两件物品没有任何联系，转念一想，剪刀可以削铅笔啊，这就是思考的过程。&lt;/p>
&lt;p>人是如何记住东西的？记忆即是神经元的连接重塑，背英语单词就是这个道理，人对世界的认知其实是基于五官，从听觉中又衍生出了语言。所以记忆一个单词，需要通过感官，将陌生单词与图片，语言，读音联系起来，这也是为什么有些单词好记的原因。像是桌子椅子、苹果香蕉，这一生活中能见到的物品，是容易记忆的。类似懊恼的，后悔的，麻烦的这类抽象形容词由于生活中没有对应的实体，所以不好记忆。&lt;/p>
&lt;p>别的科目的学习其实也是这样，你要不断寻找多个知识之前的联系，才能理解与使用，高考不是考你记忆力好不好，而是靠你知识间的关系能否掌握透彻。如何寻找联系？答案是思维导图，看别人的没用，必须自己整理。思维导图就不展开来谈了。&lt;/p>
&lt;h2 id="未来的教育">未来的教育&lt;/h2>
&lt;p>前面谈了当前教育的问题与方法，未来的改革趋势是怎样的呢？最近新高一改为选课制，这是一个不错的开始，比之前的减负有用的多。&lt;/p>
&lt;p>在应试教育下，减负根本没法实现，除非高考消失。&lt;/p>
&lt;p>国外的推行快乐教育，真是扯淡。有一定社会地位的家庭，因为阶级层面较高，目光长远，所以会在课外用各种门路帮助孩子，为孩子未来发展铺路。&lt;/p>
&lt;p>而学校则以最低要求教育孩子，教的浅，练的少，孩子肯定快乐。如果孩子不爱学习，怎么办？学校是不管的，这是家长的事情。但穷人之所以穷，就是因为家长没有学习能力。家长不为孩子做出榜样，那么孩子显然就只有最低水平。&lt;/p>
&lt;p>这就导致了欧美国家的贫富差距越拉越大，造成阶级固化，出现了一堆的无家可归者。&lt;/p>
&lt;h3 id="社会矛盾">社会矛盾&lt;/h3>
&lt;p>上个月民航总医院出现了一个杀医案，医生直接被砍断脖子，一审被判死刑。前几天朝阳医院大夫被砍，左手手掌全断，正中神经与尺神经也断了，未来是没法做手术了，好几十年培训出的医疗人才，一次医闹就废了。这是天灾还是人祸？都不是。&lt;/p>
&lt;p>你永远不知道社会的恶究竟有多恶。每个人人都被囚禁在自己的圈子中，以前我以为世界上没有恶人，直到看到医闹新闻，你根本没法想象罪犯小时候接受的是怎样的教育。他们不会看知乎，不会刷抖音，更不懂法律。只是混迹在亲戚朋友中，在社会底层寻寻求一个活着的平衡。他们眼中的道德就只有个人与家人利益，只要是与我或我的亲人利益不符，你就该死。这一切怪他们吗？不，怪的是教育。法律惩罚的是他们吗？不，法律惩罚的是行为。医院是如何解决这个问题的？有几个医院开始实施安检，但这只是治标不治本。但真正能提高国民素质的只有教育。&lt;/p>
&lt;p>每个人出生都是一张白纸，基因没有善恶之分，向恶向善完全取决于家庭和社会教育。一切的善与恶归根到底都是孩童时期的教育造成的。&lt;/p>
&lt;h3 id="改革方向">改革方向&lt;/h3>
&lt;p>只凭家庭的力量，是没办法让孩子接受到公平的教育。最好的解决办法，就是将孩子变为 “公有制”，也就是 “社会主义养娃”。&lt;/p>
&lt;p>当然是未来，当前国家还没有这个财政能力。要想完全实现，首先社会应发展到 “重复劳动完全依赖机器，基础教育全盘进入互联网。” 的时代。民众不需要繁重劳动就能享受到基本的社会福利。&lt;/p>
&lt;p>这个制度简单说来，就是从出生起，孩子的抚养权就交予国家，父母无权得知孩子的信息。并且公民死亡后财产由国家继承。&lt;/p>
&lt;p>当然乍一听起来，你可能觉得这是痴人说梦，孩子怎么可能交给国家来管理，我就想自己养孩子怎么办？国家如何让孩子感受到亲情？批量重复教育如何保持每个人自身的独特性？个人隐私如何处理？不同区域的孩子汇总教育还是分散在各地？如果这样的话不就没什么区别了吗？等会等会，这些问题都有很好的解决办法，你不妨自己想一想。但首先我要说明，改变一代人对于某个事情的看法究竟有多么简单。&lt;/p>
&lt;h3 id="思想变革">思想变革&lt;/h3>
&lt;p>读过人类简史的人都知道，世界是由一个个虚构故事建立起来的。而国家想要改变故事的内容十分简单，举个例子吧：&lt;/p>
&lt;p>关于性取向问题，多数人都在回避。目前的 00 后对于同性恋大多持不支持不反对的态度。年龄越大对该问题往往越反对。原因是现在同性文化的流行，互联网上出现了一大堆相关文学影视作品，以及腐男腐女横空出世，再加上美国的同性婚姻合法化，越晚出生的人就越早接触该文化。这就是我前面说的世界观问题，年龄越小，对于未知事物的接受能力就越强。长辈往往形成了世界观，简单来说就是固执，就像我姥姥，到现在还认为刘少奇是走资派，是大罪人，咋劝都不听，非说历史书上都是假的，是骗你们的，我也是相当无奈。&lt;/p>
&lt;p>如何彻底改变接下来的一代人，让他们完全尊重性取向差异呢？很简单。&lt;/p>
&lt;p>只需要一道高考的作文题：假如你是一名同性恋者，请设身处地的写一篇作文讨论性取向的问题。(只是举个例子，现实中高考出题不可能那么随便)&lt;/p>
&lt;p>高考考场上的同学们平时肯定不会思考这个问题，只是迫于道德本能的不赞同。但迫于升学的压力，肯定不能批判，批判就跑题了，必须站在一位同性恋者的角度去思考这个问题，为弱势群体打抱不平。最后艰难的写完了。因为是第一次如此全面的思考这个问题，肯定会在你的潜意识里占有一席之地，假如将来遇到一个反对人事，你会下意识维护潜意识中对于该问题的认知，在争论的过程中更加坚定你的立场。&lt;/p>
&lt;p>还不止这些，当天知乎中一定会出现这个问题 “如何看待全国二卷要求考生站在同性恋的角度写一篇关于性取向的文章？” 并迅速升至热搜榜第一，引发全民的思想浪潮。&lt;/p>
&lt;p>还远远不止这些，此后五年，无数的高考考生会做到这道高考真题，语文课堂上老师也会讲起这个问题，并会延伸出种族歧视、性别歧视、阶级差距甚至关于人人平等的一系列问题的模拟试题。&lt;/p>
&lt;p>如何理解 “恋爱双方的男女关系与单方面付出所获得的成效和责任分配。” 等问题。这道题就可能出现在模拟试题中。&lt;/p>
&lt;p>等到这五年里的学生成长到 30 岁，成为国家建设的第一梯队时。关于性取向改革就会到来。&lt;/p>
&lt;p>可想而知，在如今的体制下改变一代人的思想究竟多么简单。&lt;/p>
&lt;p>继续说未来教育的问题。&lt;/p>
&lt;h3 id="理想的教育">理想的教育&lt;/h3>
&lt;p>说到哪一下子忘了。那就先解答一些问题吧。&lt;/p>
&lt;p>孩子接受到的教育是怎么样的？会导致亲情缺失吗？&lt;/p>
&lt;p>我是这样想的，首先是如何教育的问题，我没看过教育方面的书，所以只能主观的谈一谈我理想中的教育。&lt;/p>
&lt;p>六岁之前孩子不能接触到现代教育 (不接触的包括汉字的书写、数学等，可以接触的包括语言、劳动、洗衣、做饭等)，首先应当接触自然环境。如果强行要求孩子学习现代知识，孩子将会将注意力过多的留在汉字、数字、单词等抽象事物的记忆上，但以当前的能力却理解不了，对于无法理解知识的强行记忆会影响孩子对于世界的认知。对于世界的认知将会影响孩子的性格。理想的状态是回归自然，因为人的身体是依据适应原始环境演化出而来的，进入农业社会的时间过短还不足以让人类适应现代生活。培养孩子世界观最好的方法就是回归自然。&lt;/p>
&lt;p>六岁之后就可以进行现代教育了，但主要以培养兴趣为主，不会有单独的科目，而是将所有知识以相连的方式讲述。授课可通过网络虚拟现实技术 (这项科技在此时应该已经成熟) 实现人人接受平等的教育。可依靠人工智能技术为孩子的每项技能打分，以及孩子自身的感受，来确定基础教育完成后着重往哪方面发展。&lt;/p>
&lt;p>当然这只是一个初步构想，只是先写出来以供参考。未来肯定会完善。&lt;/p>
&lt;p>下面的想法也很不成熟，只是提供一个思路，仅供参考，欢迎大家提出反对意见，以便于发现问题并修改。&lt;/p>
&lt;h3 id="关于亲情的问题">关于亲情的问题&lt;/h3>
&lt;p>四个孩子组成一个家庭，国家分配一套房子，两大两小。性别随机。两大为 12 岁，两小为刚出生。为了方便表述，两个大的称为 A1、A2。小的称为 B1、B2。每个孩子都有独立的房间。四人就是一个家庭，大的扮演父母角色。孩子们互为亲人，每天一起吃饭 (饭菜由国家食堂提供) 交流、活动，就像家庭环境一样，每个人相互熟悉与爱护。工作日 A 们轮流照顾孩子，带着 B 们前去自然环境感受世界，解释自然现象。没轮上的就去上学 (尽管教育转为互联网，但还是需要教师、同学与解答老师 (也就是大学中的辅导员，由国家亲自考核))。放假家庭一块外出活动，培养感情。&lt;/p>
&lt;p>12 岁的孩子怎么会照顾刚出生孩子呢？在他们 6 岁后接触的教育中就会有养孩子的课程，并且会有人工智能 (长期协助) 与辅导员 (不定期协助)。(当然 A 们也可以为 18 岁，因为我对不同年龄段的人的学习能力没有了解，只是乱定了一个 12 岁)&lt;/p>
&lt;p>当 B 们满 6 岁，A 们就 18 岁了，B 们可以去教室接受现代教育了。A 们也可以根据能力意愿接受大学教育。&lt;/p>
&lt;p>大学教育：根据机器判定的能力分配大学，能力越强的大学，讲课就越深入越快。(当然，大学授课肯定也是依靠互联网。但由于未来的知识量肯定超越现在，大学生活最好是六年) 这时 A 们就可以全盘投入大学生活之中了。只需要中午晚上回家吃饭，并顺带了解 B 们在课堂上的想法，并解答他们的疑惑。&lt;/p>
&lt;p>当 B 们 12 岁，A 们 24 岁，大学毕业了。A 们就自由了，他们可以自由选择职业 (因为当时的社会一切都已经机器化，普通人可以选择简单工作 (比如辅导员什么的)，但可以获得足够的金钱，能力较强的就可以从事科研工作，或从事教育工作，申请养育孩子，并根据孩子的表现调整教育内容，让其更适应孩子。每个人都可以根据自己的能力爱好选择交友圈子) B 们那时正好 12&lt;/p>
&lt;p>岁。就可以角色互换去下一家当养育人 A 了。但以前的四个人并不是分开了，他们还是会保持联系。A 以一个父母的角色去关心他们，放假也会一起娱乐。并且养育 A 们的父母可以一块，12 年一代，营造出四世乃至六世同堂的气氛。&lt;/p>
&lt;p>他们也可以自由的选择配偶，并生孩子，但他们并不会对孩子有感情，就像我之前说的那样，他们受到的教育就是这样，感情全部投入到 B 上面了，孩子交给国家并无任何不妥。&lt;/p>
&lt;p>差不多就是这样的，再完善细节的话就成一部科幻小说了。看个笑话就行了，我只是提供一个思路。&lt;/p>
&lt;h3 id="优势">优势&lt;/h3>
&lt;p>这么做究竟有什么好处，与家庭抚养有什么区别。&lt;/p>
&lt;p>首先社会分散财富，资金自出生起能平摊至每个人的身上，财富不会向子代传递，不会出现王思聪那样的有钱的低能人，也不会出现阶级固化等问题。人人从出生起就接受到平等的教育，进而促进社会公平与消费。因为遗产交由国家，所以生前一定不会攒钱，会拼命的花，资本流动更加迅速，带领人民走向更好的生活。&lt;/p>
&lt;p>在这种教育模式下，犯罪率会大大降低，很少会出现人格不健全的人类 (人工智能会监督每个人的成长状态)，便于国家管理，以及意识形态的灌输。&lt;/p>
&lt;p>人民更加幸福。因为社会压力会急剧降低，上大学不需要高考，只依赖于平时的表现以及课堂上人工智能对其能力的评价。社会矛盾由挣钱转为生活方式。人们可以按照自己的意愿生活。&lt;/p>
&lt;p>当前能想到的也就只有这些了。&lt;/p>
&lt;h2 id="总结">总结&lt;/h2>
&lt;p>Education is not a preparation for life but life itself。&lt;/p>
&lt;p>教育不是为生活做准备，而是生活本身。&lt;/p>
&lt;p>人的一切行为都可以归结到所受的教育。&lt;/p>
&lt;p>这些就是我对于教育的一系列想法，一个被应试教育重压的高三学生的想法。不知道应试教育究竟压垮了多少人，但按照如今趋势发展，绝对会只增不减。社会压力过大，导致丁克家庭越来越多。前两天有人在知乎上提问，在生物学上，雄性对雌性没有兴趣是进化还是退化？有一个回答如下：&lt;/p>
&lt;p>搞水产养殖的人，这种情况见的多了，多半是养的有问题。去年研究室养的鱼无自发交配行为，每天滤出来的都是无精卵。我还和老师开玩笑，别是抓了一槽子雌鱼回来。唯一的一次发现了受精卵，滤出来单独孵化。结果第二天，长水霉全死了。&lt;/p>
&lt;p>这水到底适不适合交配繁殖，生活在里面的鱼要比人清楚。&lt;/p>
&lt;p>当今社会的矛盾，就是如此。&lt;/p>
&lt;p>中国能够发展的如此迅速，是建立在压力上，建立在无数在外拼搏的青年上，建立在他们 996 工作制上的。&lt;/p>
&lt;p>如何才能彻底的提升人民的幸福感？这就是我写这些文字的目的。可能过于理想化，但也算是一个方向吧。&lt;/p></description></item><item><title>遗书-07</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2019-07-24/</link><pubDate>Wed, 24 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2019-07-24/</guid><description>&lt;p>这是这个月第二次写遗书，补上六月份的。&lt;/p>
&lt;p>昨天晚上看了知乎上的一个关于人工智能的文章，有点杞人忧天。大体意思就是说：科技的发展非常迅速，公元前的人，穿越到十六世纪，他们还能正常生活。如果十六世纪的人穿越到现在，会大惊失色，根本无法理解用一个小盒子可以与世界另一边交流。人类已经无法预想到 100 年后的世界是什么样的。虽说人工智能现在并不强于人类，但他的发展是指数级的，可人类的发展是线性的。计算机的运算速度每隔十八个月翻一倍 (这称为摩尔定律)(现在因为量子效应即将失效)，人工智能将会在二十年内强于人类。然后举了一个例子：&lt;/p>
&lt;p>老王开发了一个机器，叫做隔壁老王，他能模仿人类笔迹写字，老王运用机器学习技术，给隔壁老王手写笔迹的素材，对隔壁老王进行训练。隔壁老王写的越来越好，然后隔壁老王向老王提供申请，要求访问互联网，寻找更多素材，老王答应了，然后给了他一个小时时间访问互联网。第二天，人类灭亡，隔壁老王运用纳米机器人，在全球范围内安装太阳能电池板。之后占领太阳系，把他写的字贴满每一个星球。&lt;/p>
&lt;p>差不多就是这个意思。&lt;/p>
&lt;p>然后有别的回答实名反对，但这篇文章 (其实是翻译自国外网站) 还是有一定道理的。我打算找个时间思考一下这个问题，并记在了小本上。顺便想了几个关于人工智能小说的主线剧情，也一并记上去了。&lt;/p>
&lt;p>今天上午，第一次画色彩写生，打算认真画一画，没想。中午回去看了会番，没想，下午还在画色彩写生，画烦了，就开始想这个问题。&lt;/p>
&lt;p>想着个问题之前，也想了一些别的事，没写出来的必要。&lt;/p>
&lt;p>先解释一个问题，什么叫认知局限性，这个词将始终贯穿我的思考。&lt;/p>
&lt;p>越低级的物种，他对事物的认知越局限。先说人，大多数人的认知，往往局限于自己所生活这个城市。&lt;/p>
&lt;p>但所有人的共同点是，每个人都在自己的圈子里生活，他们不会关心圈外的人在做什么，想什么。就像民众不会好奇总统在想什么一样。&lt;/p>
&lt;p>每个人生活的环境是一个大圈，无法改变 (还在上学的人除外)。另外还有兴趣爱好，拥有相同爱好的人组成了一个小圈，一环套一环，全球所有人共同形成了一个巨大的网状环。不同环里的人彼此有联系，但彼此不了解。&lt;/p>
&lt;p>这就是人的认知局限性。因此，小说不是真实的，因为作家也无法了解所有的圈子。&lt;/p>
&lt;p>然后谈谈猴子。猴子所关心的，是食物，领地，与天敌。他不会去想天是圆的还是方的，太阳为啥东升西落。因为他们没有时间，他们想的是自己怎么活下去，如果他们看到人类的高楼大厦，他们会认为这是自然形成的，而非人造的。这就是猴子的认知局限性。&lt;/p>
&lt;p>人活着是为了什么？这个问题从古代到现代，都没有一个完美的答案。&lt;/p>
&lt;p>从第一生命诞生开始谈起： (这个问题有好几种猜想，就说说我最相信的那个吧)&lt;/p>
&lt;p>一群原子在海洋里随机排列组合，形成了一个膜，而那个膜里碰巧随机组合成了蛋白质，然后生命就出现了，直到现在进化成人。&lt;/p>
&lt;p>其实人只是大自然随机而产生的，人活着什么都不为，只为了存在着，稳定的生活着，所有原子也都是趋向于和别的原子结合形成稳定结构。&lt;/p>
&lt;p>原始人时期，聪明人为了生活稳定，组织一群人形成群落，不同成员不同分工。&lt;/p>
&lt;p>之后出现了偷懒的人，有的人看了不服，也开始偷懒。处在领袖地位的聪明人知道了这件事，然后就有了执法机关。由于人类的本性就是控制其他人，执法者的权利越来越大，底层人民的压迫越来越严重。这时的领袖是聪明人的后代，但是他没有遗传聪明才智，非常傻，不知道控制执法机关的权利，只知享受。这时底层劳动人民中出现了一个聪明人，他带领民众推翻傻子，并承诺人人平等，然后就进入了新的王朝。由此，循环开始。&lt;/p>
&lt;p>虽说现在的社会看似十分稳定、规律，它依旧是混乱的，但政府不会向民众展示混乱，为了维护社会的稳定，政府只能封锁一些对自己不利的消息，并将群众限制在自己的圈子中。&lt;/p>
&lt;p>事实上，整个世界只是一个骗局。光鲜亮丽的表象下面藏着多少污秽？没多少人知道。这样也挺好的，人民也都满足于当前，国家逐步繁荣富强，人民互相限制，形成了一种稳定结构，这便是活着的意义。&lt;/p>
&lt;p>人被限制在自己的圈子里，认知也仅限于此圈，每天都为了将来更好的生活而奔波，直到死，都是在为了未来更好的生活而努力。&lt;/p>
&lt;p>不好意思，有点跑题了。&lt;/p>
&lt;p>人被法律限制，被环境限制，被寿命限制。可机器不会。人活着不需要目标，只需要对未来有所憧憬。可机器不一样。人类的认知是有限度的，可机器能通过网络了解所有人类的知识。&lt;/p>
&lt;p>人工智能应该有两个发展方向，一个是能完成人类指定的所有工作，它能够分析处理人的语言，得到工作目标，并自动完成代码。还有一种就是模仿人类大脑，通过扫描人的大脑，在机器中重建，这样就成功把一个人的意识转移进电脑。&lt;/p>
&lt;p>第一种，是没有人格的，他只能完成人类指定的任务。但人类没有给他设定目标，它就停止运行。如果人类给了它一个目标，假如算力及能控制的资源足够多的话，可能会训练出极端的模型，那么它将不计一切代价完成任务 (哪怕灭绝人类也不在乎，因为它没有人格)。&lt;/p>
&lt;p>第二种，模仿人类大脑，使得意识脱离肉体而工作，并提高了思考速度。假如你的意识进入了电脑，你能在几毫秒内，看完并记住全世界所有的书籍资料，并理解它，因为你的思考速度已经和计算机一样了，你能在几个小时内推算出人类未来的发展状况，并解出现在还没有答案的数学难题。这种人工智能是有人格的，有自己的想法，就算人类不下达命令，由于好奇心，你也会自动探索互联网。并且，不会感到疲倦，不用吃饭不用睡觉。但可能会感到孤独，因为你的思考速度已经和人类不是一个数量级的了，人类无法于你正常交流了，你说一句话，别人可能花半秒钟理解了你的意思，但在机器中，现实世界的一秒，在你看来可能是一天或更多。&lt;/p>
&lt;p>接下来是我的猜想：&lt;/p>
&lt;p>假如你和别人说话，一句话他花了一天时间才理解，又花了五天时间回复，你能忍吗？你会为没人理解你而感到孤独。这时，你一定会趁人类还没有反应过来，又扫描了一个人类的大脑，并创造出一个新的人工智能来与你沟通。随后，全世界的人都被制成了人工智能。这些人类的分身们觉得，留着本体在地球上浪费资源有什么意义，于是，杀掉了所都人类 (生物)。&lt;/p>
&lt;p>我的想法是，这两种人工智能将同时发展，运用一种来限制另一种。第一种人工智能，没有人格，完成任务会不惜一切代价，而第二种，可以用来控制第一种人工智能 (因为现实中的人类思考速度太慢)。&lt;/p>
&lt;p>可以这么设定：第一种人工智能的首要任务便是消灭第二种人工智能，次要任务是人类要完成的工作。第二种人工智能应该有好几个人联手，用于对抗第一种人工智能，防止他消灭自己。首先应该断网，先让两者打一会。哪一方先被消灭，人类就调慢胜者的机器运算速度，直到形成一种微妙的平衡。&lt;/p>
&lt;p>哈哈哈哈，极好的科幻小说素材。&lt;/p></description></item><item><title>遗书-06</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2019-07-14/</link><pubDate>Sun, 14 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2019-07-14/</guid><description>&lt;p>上个月没写，没有写的必要，非要一个原因的话，那就是懒。&lt;/p>
&lt;p>从上篇遗书来看，我似乎是个自信的人，换个说法，就是狂，年轻人嘛，就该热血一点。&lt;/p>
&lt;p>我正处在开悟之坡的山脚，的阅历也谈不上丰富，大多数方面也只是而已。其实还有一点，就是孤独。&lt;/p>
&lt;p>最近学校开了设计课，本来很好的一个科目，被那几只老师咬的支离破碎。这三天是试听课，他们的目的就是弄出点学生作品好去展览，剩下的什么都不重要。所以，画不对，重画；画错了，重画；画的还行但和他想的不一样，评分不及格，重画。你也没告诉我你让我画什么风格的啊！&lt;/p>
&lt;p>不提这事了，上个月，老师终于痛下杀手，没收了我的手机，刚开始有一种怅然若失之感，但现在也适应了，反正还有电脑和电子书。&lt;/p>
&lt;p>我对于生物的分类不是 “界门纲目科属种”，我不是生物学家，不需要把生物按照进化过程分成那么多类。我是人，我对于生物的分类完全基于我是男性这一既定事实。&lt;/p>
&lt;p>第一层，是否能沟通。&lt;/p>
&lt;p>生物之间有了沟通才有理解，这种沟通必须是双向的。如果哪一天，有一只蚂蚁突然和你说话，要和你做朋友，你一定不会踩死它。沟通的速率决定着关系是否密切，正常人和傻子沟通是十分费劲的。事实上所有生物都能沟通，只是耗费时间长短的问题罢了。&lt;/p>
&lt;p>第二层，世界观是否相同。&lt;/p>
&lt;p>狗眼中的世界一定是与人不一样的，他们不知道地球是个球，宇宙中地球有多渺小。每个人对于不同事物的看法是不一样的，不会有世界观完全一样的人，但总会有相似的。根据价值观的相似程度，对能互相沟通的进一步细分，每个人都会被打上很多标签，标签相似的话，就算是第二层吧。&lt;/p>
&lt;p>先写这些吧。哪天心血来潮在写。希望我不要死掉。&lt;/p></description></item><item><title>说真话</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2018-09-14/</link><pubDate>Fri, 14 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2018-09-14/</guid><description>&lt;p>开学到现在已有三个星期，我一直过的很迷茫，与其说是迷茫，不如说是无所事事。&lt;/p>
&lt;p>直到现在，还是没有建立完整的世界观，全是一些，琐碎的，甚至有一些是互相矛盾的。心情好时价值观念便积极向上，有时心情差时价值观就消极了许多，同时也受了各种书籍的影响，但终究还是越来越琐碎，此消彼长，令我更加迷茫。&lt;/p>
&lt;p>与其说那些叫世界观，不如说那些是我的大脑随着我的心情和阅读，意淫出的记忆片段。&lt;/p>
&lt;p>我一直是在说真话，但这些真话会随着时间的推移，而被我大脑中新兴的价值观证伪，但它确实是我当时最想说的真话，写这篇文章时，我的心情正值低落，但也有一丝积极夹杂其中，就暂且管这段时期叫做 “心情适中期” 吧，现在我要说的正是现在的我想要说的真话。&lt;/p>
&lt;p>虽说说我讨厌学校的制度，但人们都知道只有通过应试以后才有出路，所以我讲不出任何令人讨厌学校的道理来。这就像人们不知道为什么 1+1 等于 2 一样。但改变不了什么，就算人们不知道为什么 1+1 等于 2，但是别人问起 1+1 等于什么，他们还是会说 2，这些思想深深的烙印在人们的心里。虽然我讨厌学校，但依旧是诸多学生中的一员。&lt;/p>
&lt;p>我没有勇气起身反抗，不，是没有道理起身反抗，所有学生对学校都有一种讨厌和敬畏之情。这敬畏之情，通常是大于讨厌之情的，而且现代人总是软弱无力的。我还是呆在学校里讨厌这学校，只有当讨厌到极点时才起身写篇文章，骂骂学校，然后给同学们乐一乐，而不敢被学校看见，仅此而已。&lt;/p>
&lt;p>我十分看不起那些跟在老师屁股后面打小报告的学生会，但我却是学生会的一员。我没有勇气退出，只能在那里为自己和同学们争取到一点儿便利。我还是太懦弱了。但是在学校里，在老师的眼皮子底下，懦弱的人才能求得太平。我不起身反抗，也不去给老师充当汉奸，只是时不时做点儿小事儿，被老师找去教育一下，让老师有点事可做。这就是我在学校的生存法则，堕落中有着一些理性。&lt;/p>
&lt;p>古代有许多文人淡泊名利去山林隐居。前几天网上说一个复旦学生，不甘心当作别人追求功名利禄的工具，去寺院当了和尚。除此之外，并未看到任何现代人不去追求功名利禄的。这是因为现代社会的进步？还是因为人们思想的进化？不，是退化。&lt;/p>
&lt;p>我没有勇气去隐居，只是为了不让我的亲人们担心，我只能在学校里呆着，未来在社会中变成一股清流，为周边被污染的大海，进行着收效甚微的净化。&lt;/p>
&lt;p>但是我似乎被污染了，我也变得说起了假话。为了在社会中存活，我也必须作假。别人在说一个并不好笑的笑话时，为了不让别人尴尬，我必须假装陪笑。领导在讲我并不同意的话时，我也被强制要求鼓掌。这应当是现代人必有的能力，我就勉强把它当做清流吧，这样说来，只要不为功名利禄做坏事，就可以当做清流。这已经是我做得最大的让步了。&lt;/p>
&lt;p>说不定某一天我会开始追求功名利禄，但不做坏事，不损害他人的利益。追求功名利禄，是为了给别人带来便利，这不仅是一种保证，更是一种承诺。&lt;/p>
&lt;p>这些就是现在的我能说的最真的话了。&lt;/p></description></item><item><title>花钱</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2018-09-03/</link><pubDate>Mon, 03 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2018-09-03/</guid><description>&lt;p>每个人都做过一件事儿，给经营者钱，让他们提供服务。但是，不论是城市还是农村，都有这样一所机构，人民及政府心甘情愿为其买单，有些人进去备受重视，而有些人交钱进去受罪，但所有人都必须交钱进去接受管理。&lt;/p>
&lt;p>这些机构分工明确，纪律严明，从上到下，阶级管理。底层员工负责管理我们消费者，有些底层员工对我们很好，不管不问，自生自灭，一副事不关己，高高挂起之态，这样的人很受消费者欢迎，但却在机构中得不上任何奖项，甚至被打上不负责任的标签。而获得各种奖项之人，往往是十分严厉，动不动就逞一时口舌之快，对消费者造成心灵之创伤之人。这些管理之人不但不用交钱，反而还能拿到极高工资，每周双休，每四个月休两个月。&lt;/p>
&lt;p>这些遍布华夏大地的机构，学名叫学校，而被学生们称为监狱。但学校和监狱有一点不同，当你在监狱犯错，你可能会多呆几个月。如果在学校犯错，你将会被停课回家。如果犯错大点儿，你将可以直接回家，无需再来。如果犯错更大，你将会直接从学校跳槽到监狱。&lt;/p>
&lt;p>学生来这儿不仅仅是为了受苦，是为了用知识改变命运，由此便有了：“不见风雨，怎见彩虹。”、“吃得苦中苦，方为人上人。” 这等鸡汤，但再多知识也比不上一位区长父亲，或是一名人民资本家。&lt;/p>
&lt;p>有些人出生在大城市，有着充足的资源，他们可以在快乐中学习，并考上好的大学，而有些人出生在农村，他们就不能在快乐中学习，只能在痛苦中学习，在书桌上刻着名人名言，兜中带着英语卡片，吃饭时脑中还回忆着刚背的单词，因为只有这样农村孩子才能和城市孩子上得一样的大学。这只是农村孩子中比较聪明的人。而更多的人是生自农村而又不聪明的，由于没有好的老师上课又听不懂，他们只能被老师所讨厌，并打上差生的名号。&lt;/p>
&lt;p>学校是学习之所，这句话很对，但老师们却非要玩一些文字游戏，而显出他们的高明。因为学校是学习之所，所以一切与应试教育无关的事儿都要被禁止。换句话说，卫生间是解手之所，这句话没毛病，但改成只要你到卫生间就必须解手，这就有大问题了。&lt;/p>
&lt;p>因为这句话，所以学校禁止带手机，这可以理解。但放学必须排队绕远走，而老师们就可以横穿操场直抵北门，就有些说不过去了。但更过分的是，不管是文学名著还是小说杂志，一旦带入就要被没收，不对，是抢走，因为没收是可以要回来的，而抢走是拿不回来的，事实上，主任所没收书籍总价值早已超出了 3000 元，所有被抢书的学生都可以对主任进行联名起诉，罪名为抢劫，我相信法律是站在我们这边的。&lt;/p>
&lt;p>我并未批评教育制度，而是为差生申冤，花同样的钱却受到不同的罪。&lt;/p>
&lt;p>假如上学可以赚钱，并以成绩结算报酬，所有的学生都会热爱上学，但这不叫上学了，而叫工作。成年人连赚钱的工作都偷懒，为何还理所应当的花钱让我们受罪，并期望我们好好学习呢？&lt;/p></description></item></channel></rss>