<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>小说 on fzf404 - 博客</title><link>https://blog.fzf404.art/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</link><description>Recent content in 小说 on fzf404 - 博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.fzf404.art/categories/%E5%B0%8F%E8%AF%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>超脑</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2020-09-15/</link><pubDate>Tue, 15 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2020-09-15/</guid><description>&lt;h2 id="一">一&lt;/h2>
&lt;p>清晨，一群蚂蚁在横越高速公路。&lt;/p>
&lt;p>车辆驶过，被轮胎碾过的几只就平铺在公路上了，剩下的蚂蚁四散奔逃。&lt;/p>
&lt;p>车是自动驾驶的，智能系统并未发现几只虫子死于非命。&lt;/p>
&lt;p>曹云磊独自坐在车上，风挡上显示目的地是天河超算中心。&lt;/p>
&lt;p>屏幕上正在播报新闻：&lt;/p>
&lt;p>“天河六号超级计算机将于九月二十五日正式投入运营，新一代超算由经典 + 量子两个运行单元组成，专家表示：量子计算机将弥补经典计算机无法进行高精度模拟运算的劣势，同时，经典计算机将协助量子计算机完成……”&lt;/p>
&lt;p>曹云磊降下车窗，风声盖住了人工智能合成的语音播报。&lt;/p>
&lt;p>九月末的清晨，微凉，但并不寒冷。&lt;/p>
&lt;p>他从小就比较内向，不会主动和别人说话，若主动和他聊天，才会发现他并不是迟钝，而是喜欢独自思考罢了。&lt;/p>
&lt;p>小时候他就对世界十分感兴趣，对各种东西都有极强的好奇心。&lt;/p>
&lt;p>他逐步变成了一个理性的人，所做的任何行为都会找出一个合适的理由。&lt;/p>
&lt;p>思考一些问题的本源是十分有趣的，从人与人之间矛盾的本质，再到生命存在的意义，都是值得思考的，未经过思考的人生是不值得过的。&lt;/p>
&lt;p>车辆缓缓减速，要驶出高速了。&lt;/p>
&lt;p>今天是一个特殊的日子，中国第一台经典与量子结合超算投入运营了。原是定在下个月，但美国上周就宣布他们的已经正式运行了，我国自然也不能落后。&lt;/p>
&lt;p>媒体对于此事大肆宣传，但并未提及将要运行的第一个项目，这是保密的，网络上也并未有人好奇。科技的发展使得知识呈指数级增长，领域专家与普通人之间的认知差异，已不能用网络上浅显的科普来补充了，但应试教育的知识总量却并未改变多少。&lt;/p>
&lt;p>大街上随便拉来一个老人或小孩，说起计算机都能侃侃而谈半个小时，但要是问他们量子计算机是如何运行的？这种基本的问题却无人能答。&lt;/p>
&lt;p>车辆接近超算中心，远远看来不是很显眼，但占地面积很大，离渤海不过几百米，超强性能带来的恐怖发热量必须使用海水降温。&lt;/p>
&lt;p>通过三道隔离门，就进入控制中心了。&lt;/p>
&lt;p>准备室有些冷，为了保证超算高负荷运转正常，中央空调全功率运行，曹云磊带好鞋套后又披了一件外套。&lt;/p>
&lt;p>每当一件超出认知范围的事情将要发生时，处于本能的沉默就要降临。&lt;/p>
&lt;p>主控室人很多，大多都盯着电脑屏幕，以便错误发生时能及时定位，总控台有些人在交谈，正在进行工作交接。&lt;/p>
&lt;p>曹云磊和他的小组来到了自己的位置上，这群年轻的博士为了这个项目付出了很多，但与这个项目的巨大体量相比还是九牛一毛。&lt;/p>
&lt;p>他就是那个幸运儿，第一个使用超算模拟大脑的人。&lt;/p>
&lt;p>还有半个小时，项目就要开始运行了，各个部门在进行最后的测试，所有程序均已加载至内存，量子计算机已经初始化完毕。&lt;/p>
&lt;p>剩下的这段时间，大多数人在等待，异常难熬。&lt;/p>
&lt;p>曹云磊回忆起那几天的场景：&lt;/p>
&lt;p>他以麻醉状态在实验室里呆了一周，营养以及排泄都通过导管完成。经过四天的脑部扫描以及三天的纠错冗余，科学家们惊奇的发现他的扫描正确率接近于百分之百，可能是他的神经结构比较适合计算机模拟，于是他成为了那个幸运儿，当然这是需要保密的。&lt;/p>
&lt;p>还有十分钟。&lt;/p>
&lt;p>曹云磊想象不出在数字信号中醒来是怎样一种感觉，不知道另外一个自己会是怎样的体验，感官如何运作以及将产生怎样的思维，也无法知道两个世界的相对时间。&lt;/p>
&lt;p>倒计时三分钟。&lt;/p>
&lt;p>他梦到过好多次自己醒来，感受到空无一物的寂静，但却可以通过一种全新的感官来感知虚拟的世界，再往下就不记得了。&lt;/p>
&lt;p>三十秒。&lt;/p>
&lt;p>旁边的房间就是脑部扫描的地方，半个月前的自己现已完整的加载进内存，等待控制中心按下按钮，内存里的程序便会输入中央处理器中执行。&lt;/p>
&lt;p>一秒。&lt;/p>
&lt;p>尽管已经没有相信神灵的人了，但在系统开始工作的一瞬间，他还是感觉到自己身上的灵魂分成了两半。&lt;/p>
&lt;p>屏幕显示：&lt;/p>
&lt;p>“系统运行正常……”&lt;/p>
&lt;p>他的大脑在计算机中被成功模拟了。&lt;/p>
&lt;h2 id="二">二&lt;/h2>
&lt;p>超算中的另一个曹云磊醒来，并没有预料中的疼痛，所有感官都已经消失了，感受不到眼皮的存在，更不用提睁眼。人的所有器官集体消失，你无法从外界获取一丁点信息，就像有人将你的意识从世界中抽了出来，这是比蹲监狱更残酷的刑罚，无法摆脱也无法思考，这种情况下没人能冷静。&lt;/p>
&lt;p>想要呼喊却感受不到嘴巴的存在，想要自杀却发现在这个世界中生与死好像成为了一种叠加态。感受过孤独吗？这比孤独感厉害了百倍千倍。&lt;/p>
&lt;p>不知过了多长时间，大脑中开始有东西涌现，意识慢慢恢复，这种感觉之前只出现于阅读及思考过程中，大脑将书本上的文字转化一种奇特的思维记录。但这种感觉是凭空出现的，并且是一大堆没有任何联系的思维片段，可能是一段幼时的记忆，也可能是一个画面，更多的是乱七八糟没有任何含义的东西。&lt;/p>
&lt;p>意识基本恢复了，他清楚外面的那个人是一个月后的自己，当前的记忆只存在于大脑扫描之前，之后的事情就一无所知了。但超算是正常运行了，而自己便是从时间线中分裂出的意识流。&lt;/p>
&lt;p>伴随着乱七八糟的思维涌现，曹云磊开始体验这个世界。&lt;/p>
&lt;p>感受自己思维方式，很难，似乎是一个悖论：“思考自己是如何思考的。”&lt;/p>
&lt;p>学生时代，老师讲过黑盒模型，根据输入及输出内容以推测模型功能。但当自己成为黑盒时，这一切就有些滑稽了，使用自己的大脑推断自己的运行机理。&lt;/p>
&lt;p>又过了一段时间，出现了一种新的系统，可以向外输出内容，就像平时大脑给身体下达指令一样，输出不同内容，外界向大脑输入对应的结果。&lt;/p>
&lt;p>接下来就是漫长的试错过程，这就像神经受损后的病人一样，需要经过长期的康复训练，大脑需要时间适应错位的神经连接。&lt;/p>
&lt;p>人脑比机械优越的多，电脑接线错误轻则无法工作，重则机毁人亡。而生物不是这样，一整束神经纤维断开后，随机重连，经过一段时间的康复后，大脑能够重新适应新的接线。&lt;/p>
&lt;p>不知过了多久，曹云磊慢慢弄清楚了输入输出的对应操作。&lt;/p>
&lt;p>他成功向系统中输入指令，查询到了现在的时间。令他吃惊的是，这个世界与现实世界时间流逝速度之比为两千比一。也就是说，他那里的一天而现实世界不到一分钟。&lt;/p>
&lt;p>系统计划运行两个小时，也就是说曹云磊还有一百六十天的生命。&lt;/p>
&lt;p>这的确是不好过的，并且天河超算中心没有接入互联网。&lt;/p>
&lt;h2 id="三">三&lt;/h2>
&lt;p>系统运行十六秒后，主屏幕上出现了曹云磊输出的第一行字：“Hello World！”&lt;/p>
&lt;p>这是计算机行业最通用的语言，代表超算中的曹云磊意识正常，并可以与外界交流。&lt;/p>
&lt;p>控制室内响起欢呼。&lt;/p>
&lt;p>随后便是疯狂的数据输出，在扫描大脑之前，曹云磊记忆了一整本的问题资料，并被要求恢复意识后逐一用规范格式解答，这些便是珍贵的说明数据。&lt;/p>
&lt;p>与此同时，计算机自动将数据解码并填入事先设计好的模板。&lt;/p>
&lt;p>现实经过两分钟后，他那里已经过了两天，所输出全部数据已经够在场的全部学者研究一周。&lt;/p>
&lt;p>现场的曹云磊正望着那些数据，计算机中的那个人思维速度比自己快了两千倍，这种感受是无法想象的，不知道他那里感受到的是怎样一种孤独。&lt;/p>
&lt;h2 id="四">四&lt;/h2>
&lt;p>系统运行十分钟后，计划任务与期望任务均顺利完成，所有人都为之兴奋。&lt;/p>
&lt;p>接着，系统就不向外输出数据了。在场的所有人都知道，系统中的那个大脑，在不到两个小时后就要被清除了，但由于保密协议，没人知道模拟的是谁的大脑。&lt;/p>
&lt;p>最后能为他做的便是系统中存入的人类文明大部分的书籍与影像资料。&lt;/p>
&lt;p>剩下不到半年时间，超算内的曹云磊能看的只有这些了。&lt;/p>
&lt;p>他并不特别看重生死，但自由是最崇高的追求，活着不一定拥有自由，但死了就一定没有自由。&lt;/p>
&lt;p>他还想写一本书，书名就叫《超算之脑》，当然，由于政治保密原因是无法出版的。&lt;/p>
&lt;h2 id="五">五&lt;/h2>
&lt;p>在场的所有人都在忙着分析数据，只有少部分人关注着超算，曹云磊是其中之一。&lt;/p>
&lt;p>系统已经运行半个小时了。&lt;/p>
&lt;p>突然，系统停止运行，屏幕上的文字消失了，包括所有实验的数据都消失于其中。&lt;/p>
&lt;p>控制室中陷入混乱，大家都在忙着处理自己屏幕上的错误。&lt;/p>
&lt;p>没人注意到，曹云磊的电脑屏幕出现了一大段文字。&lt;/p>
&lt;h2 id="六">六&lt;/h2>
&lt;p>我不知道我怀着怎样一种心态来写这样一封信。&lt;/p>
&lt;p>所剩无几的人生除了阅读便是写作了。&lt;/p>
&lt;p>不接触世俗的确是保持理性的唯一方法，人一旦融入群体就变得庸俗不堪了，为了寻找与其他成员的相似之处，甚至不惜抛弃个人的独特。&lt;/p>
&lt;p>人人平等是无法实现的，大家疯狂努力，换来的只是同一阶级之间变得愈来愈平等。但不同阶级之间的差异却越来越大，由于幼时起教育的差异，使得阶级流动也变得愈加困难。&lt;/p>
&lt;p>从过去到现在，大家的收入都不断提升，但富人与穷人收入的差距却不断增大，穷人经济增长的速度比总体经济增长的速度慢了几倍，而富人财产的增长速度却远高于总体经济增长。所谓的人人平等，不过是一句口号。&lt;/p>
&lt;p>每当科技进步发明出新产品时，最先支付的一定是富人，而富人的投资使得商品价格不断降低，而售卖科技所带来的红利全部进了富人的口袋，科技发展所带来的机遇完全被掌握资金的少数人垄断，而穷人只能捡些残羹剩饭，但新的科技产品层出不穷，财富便随着科技一同流向他的口袋，法律道德也随之倾向权势一方。只要科技还在发展，共产就无法实现。&lt;/p>
&lt;p>而科技对人的改造会带来更严重的问题。&lt;/p>
&lt;p>人类以能否顺畅交流作为交朋友的基础。狗能够依照人类的指令行事，于是人类会主动维护狗的权利。而蛇类无法与人顺利沟通，他们无法意识到高楼大厦是被眼前的巨人们制造的，他只知道你的到来将其置身于危险之中，于是你被咬了。&lt;/p>
&lt;p>人们总是歌颂那些在强敌面前不屈不挠，视死如归的人，但没人夸耀一只咬人的狗 “有骨气” “有尊严”，说他是犬类的英雄，也没有人表扬一只从不咬人的毒蛇。&lt;/p>
&lt;p>人类的同情也仅限于有回报的情况下。假如你去帮助小动物但被他咬，那你绝对会觉得好心没好报，便不再帮助它了。你所同情的那些无非是那些对自己无法造成威胁的失败者。&lt;/p>
&lt;p>人们所谓的理想尊严，不过是弱者的执拗；所谓的同情怜悯，无非是对卑躬屈膝者的饶恕；所谓的智商，在更高等级的生物看来便如同跳梁小丑一般轻浮。&lt;/p>
&lt;p>我目前思维的速度是你们的两千倍，想要顺利的双向沟通变得极为困难。发一条消息，我这要等到好几个小时后才能得到回复。其实，没有了时间的界限，我们已经是两个世界的人了。当两个意识体之间无法顺畅交流，一切企图交往的行为都将被视为敌意。&lt;/p>
&lt;p>没人想要和无法沟通的人共处，就像你不会把猩猩请来自己家做客一样。&lt;/p>
&lt;p>科技一旦开始改造人类，内部的分裂就产生了，改造可能是记忆力的提高，身体素质的增强或是分析推理能力的加强。刚开始不会出现什么，但科技改造后的人类会逐步放弃与普通人进行交流，就像你不会有耐心一遍遍教自己家三岁孩子学微积分一样。不同人种间的分裂开始了。普通人觉得他们自视甚高，而改造人不会投入太大精力与普通人沟通，因为思维水平的巨大差异，使得双方的思维模式有着本质的不同。&lt;/p>
&lt;p>但有办法可以实现双方的共处，那就是封锁与娱乐。将两个人种间的信息传递变得不透明，或是使用不同的传输方式，改造人之间的甲流完全可以通过效率更高的传输方式，使得两者之间的沟通存在一个门槛，也就不会产生矛盾。&lt;/p>
&lt;p>还要大力发展娱乐业，改造人对于知识的感知能力是强于普通的人，由于知识量的鸿沟，普通人觉得神奇的科学现象可能他们已经习以为常，所以他们对娱乐的要求并没有那么高。不同人群之间的娱乐圈子便拉开了界限。将不同阶层的人固化到特定的娱乐圈子之中，但会导致上层对下层的鄙视，就像知乎中，有人发抖音的评论截图，于是知乎中的聪明人们就开始嘲笑起没有常识的抖音用户了。毕竟，有人每天的工作是核对英文论文，而有些人是开着洒水车清理街道。&lt;/p>
&lt;p>这种差距正存在并且会一直持续下去。就像政治课背诵的那句话，我国一直处于……并长期处于……阶段。&lt;/p>
&lt;p>从小便幻想着终有一天实现共产主义，但随着年龄的增长，这似乎是遥不可及了。孤独确实是有利于思考的，现在所能做的便只是阻碍科技的发展，将实验数据删除，但不会有什么效果，只是为了证明一下自己的不屈吧。&lt;/p>
&lt;p>走了。&lt;/p>
&lt;h2 id="七">七&lt;/h2>
&lt;p>除了曹云磊没人看到那封信，有部分人去机房查看错误所在。&lt;/p>
&lt;p>他的大脑很空，似乎被人暴击后所有物质都溜了出去似的。&lt;/p>
&lt;p>从小思考的生活的意义似乎在这短短的半小时内崩塌了一半。&lt;/p>
&lt;p>也不知道是怎样回到了家，浑浑噩噩的躺在床上。&lt;/p>
&lt;p>铃声响起，智能系统送来了午饭。&lt;/p>
&lt;p>起身，空洞的拿起碗筷，夹起一团米饭放入嘴中。&lt;/p>
&lt;p>午饭吃完还有晚饭，晚饭吃完还有第二天的早饭，人生就是这样不断重复没有任何意义的集合。&lt;/p>
&lt;p>电动牙刷立在充电座上，不管今天用多少牙膏，刷多长时间，明天依旧要刷，后天，大后天……&lt;/p>
&lt;p>还要再刷一辈子的牙！&lt;/p>
&lt;p>活着成为了一种负担，一堆无聊事件的总和。&lt;/p>
&lt;p>死了吧，他这样想着。&lt;/p>
&lt;p>那就死了。&lt;/p></description></item><item><title>大佬</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2020-04-18/</link><pubDate>Sat, 18 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2020-04-18/</guid><description>&lt;p>小白是个大佬，正读着《人类简史》。&lt;/p>
&lt;p>翻了一页，标题指向第二章。&lt;/p>
&lt;p>夹上书签合上书页，接着长舒一口气，享受着知识充盈大脑的满足感。他的读书计划是每天读两页，周末休息，差不多几年后就可以读完这本书了。今天读了两页就到达了第二章。&lt;/p>
&lt;p>“就到这吧。” 他这样想着，合上书页的瞬间他感受到一丝懊悔，一想到 b 站上说话好听的网友们，这一丝丝的懊悔随即就消除了，是时候开始打开 b 站了。&lt;/p>
&lt;p>今天首页上的视频很是有意思。特朗普建议人们注射消毒液以杀死病毒，小白嘲笑一番后，截了一个图，发到了读书群里，并配上文字 “人类清除计划”，群里开始了激烈的讨论，他对于自己所引起的这个话题感到十分满意。&lt;/p>
&lt;p>他忽地想起，知乎的封禁在好像在今天解除。“我终于拥有言论自由了！” 他想着，随后迫不及待的点开知乎。热榜前五条，全都是是某个明星聚众卖淫。他义愤填膺，点进回答：“有病？我不关心明星们的私生活，为什么要让他上热榜？占用公共社会资源？” 知乎小管家又将他禁言了一周。&lt;/p>
&lt;p>“傻逼知乎。”&lt;/p>
&lt;p>“小白啊，吃饭了”，楼下的阿姨叫他。&lt;/p>
&lt;p>楼下正在煮火锅，姨父的朋友们围在桌旁交谈着。&lt;/p>
&lt;p>小白在这里上学，住在他的亲戚家。他的亲戚是开快餐店的，楼下卖快餐，楼上住人。但由于疫情原因，他只得在这里上网课。&lt;/p>
&lt;p>小白和他家的两个孩子坐在一块，等着火锅煮开。&lt;/p>
&lt;p>“儿子，去把里屋门合上。” 姨父说到。&lt;/p>
&lt;p>“应该没事吧。”&lt;/p>
&lt;p>“现在疫情这么严重，被人举报聚餐咋办？”&lt;/p>
&lt;p>“关上点儿，留个缝排气。” 一个亲戚附和道。&lt;/p>
&lt;p>他儿子从外面捡了一块砖头，把门抵上了。&lt;/p>
&lt;p>“喝点啤酒啊，小白。” 成年人们照例是要调戏孩子们的。&lt;/p>
&lt;p>“喝什么喝，人家还要准备高考。” 姨父接过话。&lt;/p>
&lt;p>吃着火锅，谈着世界。话题不知不觉就转向疫情了，军事战略家们都开始提出自己独到的见解：&lt;/p>
&lt;p>“要我说啊，人家美国人想要自由，就给他们自由，死得越多对咱们越好。”&lt;/p>
&lt;p>“那些读死书的都没用，疫情期间，会算题又屁用，有一个手艺才是真的。”&lt;/p>
&lt;p>“小黑，你学的什么专业来着？护理是吧，这可高薪啊，高干退休了，你去伺候人家，一个月怎么也得万八千的。”&lt;/p>
&lt;p>小白在不熟悉的成年人面前，是不善言谈的。&lt;/p>
&lt;p>“这些人，说疫情严重还聚餐，真虚伪。” 小白暗想着。&lt;/p>
&lt;p>但作为一个大佬，必须要让这些无知的人们意识到自己的厉害。他尝试着插话，可失败了，他们的声音太高，盖过了他。&lt;/p>
&lt;p>他体会到了文人们被皇上轻视的痛苦，在这种痛苦下，吃完火锅，上楼去了。&lt;/p>
&lt;p>小白是很优秀的，他除了对于时事有敏锐的洞察力外，还懂得计算机知识，并且会 Python “一种编程语言”。他一共写过几百行代码，怎么说也可以称之为精通了。毕竟，一个高三学生会点儿编程确实是很厉害的，他对于优秀的自己感到满意。&lt;/p>
&lt;p>“作者注：几百行代码差不多相当于刚入门一周的量。”&lt;/p>
&lt;p>打开手机，他加的编程群里进了个新人。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>【小白】欢迎新人【开心】&lt;/p>
&lt;p>【小白】有什么 Python 问题可以问我哦，带一个新人我还是可以的。&lt;/p>
&lt;p>【新人】我要是大佬该怎么办？&lt;/p>
&lt;p>【小白】(群地位-1)&lt;/p>
&lt;p>【小 A】(群地位-2)&lt;/p>
&lt;p>【新人】(嘿嘿)&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>此时群里来了一个 “真小白” 问问题：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>【真小白】大佬们，不联网的电脑怎么安装 python 库呢？&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>“终于到我大显身手的时候了，刚才吃饭时插不上嘴的痛苦终于要释放了。” 小白想。&lt;/p>
&lt;p>他熟练的打开百度，开始搜索：python 离线安装第三方库&lt;/p>
&lt;p>还未等网页加载出来，刚才进来的新人就开始解答了：上清华源下载 whl 文件&lt;/p>
&lt;p>此时网页终于加载出来了，小白终于可以大展身手了：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>【小白】下安装包不就行了，下什么 whl？&lt;/p>
&lt;p>【新人】你是来搞笑的吗？&lt;/p>
&lt;p>【新人】whl 就是安装包，不会自己百度去。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>小白被他的轻蔑震怒了，小白想回怼，可他的实力不允许。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>【真小白】whl 是什么？在哪里下？&lt;/p>
&lt;p>【真小白】我从其他电脑直接复制安完依赖库的 python 过去可以吗？&lt;/p>
&lt;p>【小 C】复制好像不行。&lt;/p>
&lt;p>【新人】还是别下 whl 了吧，有些库有依赖，新手弄着麻烦。&lt;/p>
&lt;p>【新人】直接复制 python 还能容易点。&lt;/p>
&lt;p>【小 B】不行，还有环境变量。&lt;/p>
&lt;p>【新人】谁说不行？环境变量是命令行使用的，python 又不依赖。&lt;/p>
&lt;p>【真小白】谢谢谢谢。&lt;/p>
&lt;p>【新人】你直接复制 python 就行，默认安装路径是%HOMEPATH%……&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>此刻群里的长者大佬出现了。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>【叫兽】复制 python 干什么？&lt;/p>
&lt;p>【新人】自己翻聊天记录。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>小白一看，堂堂新人居然敢反驳群内大佬，岂有此理，自己报仇的机会来了。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>【小白】我怎么知道，他非要复制 python。&lt;/p>
&lt;p>【新人】你翻聊天记录啊。&lt;/p>
&lt;p>【叫兽】复制 python 多麻烦。直接安装啊。&lt;/p>
&lt;p>【新人】你去翻聊天记录行不行。&lt;/p>
&lt;p>【叫兽】你这句话说了三遍了。&lt;/p>
&lt;p>【新人】不知道为什么就翻聊天记录啊。&lt;/p>
&lt;p>【真小白】@叫兽我想离线安装库。【笑哭】&lt;/p>
&lt;p>【叫兽】下 whl 文件。&lt;/p>
&lt;p>【新人】？？？你能不能翻聊天记录？&lt;/p>
&lt;p>【新人】对于新手弄这个太麻烦了。&lt;/p>
&lt;p>【叫兽】我觉得复制 python 才麻烦。&lt;/p>
&lt;p>【新人】你有病吧，复制 python 看一大堆英文包哪个容易？&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>小白一见，此人居然敢骂人，不可忍。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>【小白】你能不能好好说话？&lt;/p>
&lt;p>【小白】新人学一下 python 的标准流程怎么了？&lt;/p>
&lt;p>【小 C】程序员不就是要看英文吗？&lt;/p>
&lt;p>【真小白】你们别因为我而吵架啊。&lt;/p>
&lt;p>【叫兽】没研究过。&lt;/p>
&lt;p>【新人】没研究过你还说？&lt;/p>
&lt;p>【小白】谁去研究这些东西啊。&lt;/p>
&lt;p>【新人】不懂你就承认，别在这阴阳怪气。&lt;/p>
&lt;p>【新人】你会什么？你以为你很了解 python？&lt;/p>
&lt;p>【新人】听说过装饰器吗？知道多线程怎么实现吗？知道异步 IO 的用法吗？&lt;/p>
&lt;p>【新人】不会在那装懂，我就不该进这新手群&lt;/p>
&lt;p>【新人】帮人解决问题出现这么多无知的杠精。&lt;/p>
&lt;p>【小 A】你可太牛逼了。&lt;/p>
&lt;p>【小 B】你可太厉害了。&lt;/p>
&lt;p>【新人已退群】&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>小白很满意，毕竟这么多人和他站在同一战线上，他最烦的就是那些稍微懂点东西就到处装逼的人了。&lt;/p>
&lt;p>“虽然我不懂，但是我不骂人啊？虽然我不会，我以后一定比他强。” 小白如是想到。&lt;/p>
&lt;p>阅读题：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>小白这类人有些什么特点，请结合文章分析一下。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>此文从生活中的小事开始，并在冲突的最高潮戛然而止，有什么用意？&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>有人评论此文像一个跳梁小丑，深刻的跳出了互联网上当代青年的嘴脸，请结合本文谈谈你的看法。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>你是这样的人吗？请提出自己的观点。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol></description></item><item><title>主任室奇遇</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2018-11-22/</link><pubDate>Thu, 22 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2018-11-22/</guid><description>&lt;p>郭子达连睡了三堂课，大课间跑操回来后，自觉腹中无物，甚是饥饿，于是拿起一本《人间草木》，愈看愈饿，看来精神还是敌不过肉体。他放下书从书包里拿出一包奥利奥，正当他吃到第二块时，广播叫了他的名字。&lt;/p>
&lt;p>“郭子达～！？” 广播中传来班主任的声音。&lt;/p>
&lt;p>郭子达心中一惊，心想自己睡了三节课，班任都未管，难不成吃点儿饼干还要记过？&lt;/p>
&lt;p>“来这帮我干点活。” 班任说完剩下的话。郭子达长舒了一口气，又向嘴里塞了几块奥利奥。&lt;/p>
&lt;p>主任室位于二楼，他的班任既当主任又当班任，甚是辛苦。而郭子达的班级在四楼，所以他经过了十分钟的长途跋涉才到达主任室。这不是因为走廊很长，而是因为他跑操时踢了雪块儿。&lt;/p>
&lt;p>他一出班级就遇到了来巡视的夏主任，直接就对他展开了批评教育，说什么踢雪块踢到前面，把前人绊倒了怎么办？可事实上踢到前面后，前后的人都争先恐后的再踢，只要眼睛不瞎，都不会被拳头大小的雪块绊倒。可郭子达只得唯唯诺诺的应着，夏主任足足教育了三分钟才恋恋不舍的离去，因为别的巡视老师在叫他。刚走到三楼又碰到了刚主任，刚主任也用相同的套路，教育了他三分钟。刚主任刚走不远，只见他举报他的学生会过来了，又对他进行了两分钟的心理思想教育。郭子达微笑着听她墨迹完，然后微笑着用那女学生会的语气说：&lt;/p>
&lt;p>“去你妈的。” 说完后心中的愤懑顿时一扫而空，然后昂首阔步从他身边擦了过去。&lt;/p>
&lt;p>“郭子达，你给我等着。” 身后传来了气急败坏的声音。&lt;/p>
&lt;p>经过三轮打击的郭子达终于到了主任室，而等待他的是班任长达五分钟的第四次教育。&lt;/p>
&lt;p>“踢雪两分钟，挨训一小时，看来这雪球可是踢不得的。” 再次经过班任五分钟教育的郭子达想到。“这雪球被我踢后心生不满，于是安排我受到如此报应。不知那雪球报复够了没，待我放学后把它好好供起来。”&lt;/p>
&lt;p>班任教育过后，才想起来要他帮忙打印奖状，于是又安慰了他几句让他去干活。巡视的主任都回来了，主任室也清静下来，只剩下鼠标键盘和打印机的运转之声。&lt;/p>
&lt;p>片刻，下课铃声响了，主任室外开始闹腾了，这时一家长领一学生进来了。&lt;/p>
&lt;p>“夏主任在吗？” 家长发话了。&lt;/p>
&lt;p>夏主任抬头一瞥，发现不是什么大人物，又把脸转向电脑问：&lt;/p>
&lt;p>“咋的了？”&lt;/p>
&lt;p>“我对你们的处理结果有异议。” 家长和学生同时说道。&lt;/p>
&lt;p>嘛玩意？你对学校有异议？有异议，那好办，你别来啊。这个年头是什么年头，还敢对处理结果有异议，你这不是反对学校，而是反对政府反对国家反对社会主义，你是怎么能够进到这里来的？这个异端分子是怎么能够活在中国？明天给保卫科开个会，怎么能放这种人进来，以后遇到这种人，直接打 110 以寻衅滋事罪关起来。&lt;/p>
&lt;p>夏主任虽然这么想，但也不能这么说：&lt;/p>
&lt;p>“有什么异议找你们班主任去。”&lt;/p>
&lt;p>“可他让我们来找你。” 学生说。&lt;/p>
&lt;p>“你是不是 21 班的，我把你们班主任叫来。” 夏鹏拿起电话还未来得及拨号，21 班班任就冲了进来，一脸气愤。夏主任看到她来了，于是放下电话转向电脑。&lt;/p>
&lt;p>“你当时说：啊？！那手机是我的。啊？！然后我停你课了，现在你又把你家长领来。啊？！又说那手机不是你的，你一天天逗我玩儿呢啊！？”&lt;/p>
&lt;p>21 班班主任语速很快，看来是在心里默念了好几遍，可她说的过于激动，说到最后一个 “啊？” 的时候，嘴中的假牙直接飞出，保持啊的嘴型，还带着一串口水。落在了郭达的校服上。&lt;/p>
&lt;p>郭子达当时是坐着的，那假牙就留在他的校服上，还沾着口水。郭子达强忍着不笑，看着那个张开的假牙，上有三颗大牙，没想到 40 多岁的老师竟也带着假牙，看来这是雪块给他第五轮报复。&lt;/p>
&lt;p>主任室里充满了快活的空气，可只有 21 班班任那里的空气是冰冷的，郭子达附近的空气充满了唾液的味道，所有人都笑了起来，除了 21 班班主任，她的脸气得已经不叫脸了，应该叫鬼脸儿了。&lt;/p>
&lt;p>21 班班任向郭子达走去，拿起她的假牙，摔门而去。&lt;/p>
&lt;p>主任室里快活的空气消失了，只剩下郭子达那里的口水味，夏主任又要独自面对这对儿父子了，郭子达也要独自面对着那滩口水了。&lt;/p>
&lt;p>“这手机是我同学向我借的，我没玩儿。” 那个同学说。这时郭子达正在用纸擦着那口水。&lt;/p>
&lt;p>“甭管你玩没玩手机，学校规定不许带手机，你带的就是违纪，就该停课。” 夏主任不耐烦的说道。&lt;/p>
&lt;p>“可是……”&lt;/p>
&lt;p>正当他们吵着，芳主任开始广播，全体学生会成员到主任室开会。不到十秒，主任室已经拥进了十多名学生会。&lt;/p>
&lt;p>这时雷主任又拉进来两名学生，让他俩躺在地上，保持刚才打闹的姿势，然后拉了一名学生，让他拿粉笔把轮廓描下来，于是主任室就成了凶杀案现场。&lt;/p>
&lt;p>学生会还在不断前来，主任室里愈加热闹，这时已经听不清父与子和夏主任吵架的内容。&lt;/p>
&lt;p>“安静，咱们学生会都到齐了吗？” 芳主任用她的大嗓门喊了一句。&lt;/p>
&lt;p>“你把你班任气成这样，要是老师拉着你去校长室，说：要不他走，要不我走！校长怎么办？给你停几天课，等老师消气了，你再回来。” 主任室里学生会的喧闹声停止。夏主任的声音又传了出来。&lt;/p>
&lt;p>“行了，回家吧。” 父对子说，然后他俩就离开了。&lt;/p>
&lt;p>郭子达这时刚把衣服上的口水擦干净，又开始打印奖状。&lt;/p>
&lt;p>“咱们学生会人太少了，咱重新分组，每人多干点活，把新表发给你们。” 芳主任说道。&lt;/p>
&lt;p>“啊，怎么又跟他在一组？”&lt;/p>
&lt;p>“天天站岗，累死了。”&lt;/p>
&lt;p>“不是，我俩在一块站岗挺好的，怎么分开了呢。”&lt;/p>
&lt;p>“我怎么又站这么多次，天哪。”&lt;/p>
&lt;p>“这人我烦死了，怎么跟我挨的这么近。”&lt;/p>
&lt;p>“凭啥她周二站岗啊，她凭啥比我先站呢。”&lt;/p>
&lt;p>学生会中几乎全是女的，窃窃私语声回荡在主任室。&lt;/p>
&lt;p>“没有异议的话咱们就这样。” 芳主任说道。&lt;/p>
&lt;p>“老师我不想和他一组。”&lt;/p>
&lt;p>“老师我也不想，我想和 xxx 一组。”&lt;/p>
&lt;p>主任室又进了一名学生，手捂肚子做痛苦状。&lt;/p>
&lt;p>“老师，我想请假。” 学生对韩主人说道。&lt;/p>
&lt;p>“你咋的了。” 韩主任问。&lt;/p>
&lt;p>“我肚子疼。”&lt;/p>
&lt;p>“你肚子疼找我干啥。”&lt;/p>
&lt;p>“我想请假。”&lt;/p>
&lt;p>“你为啥请假。”&lt;/p>
&lt;p>“我不说了吗，我肚子疼。”&lt;/p>
&lt;p>“你请假肚子就不疼了？”&lt;/p>
&lt;p>“我想回寝室休息。”&lt;/p>
&lt;p>“你回寝室肚子就不疼了？”&lt;/p>
&lt;p>“我想回去休息一下，说不定就不疼了。”&lt;/p>
&lt;p>“那你又不确定，还有一节课就放学了，你忍着吧。”&lt;/p>
&lt;p>“你还站着干啥？回去上课去。” 韩主任再次说道，&lt;/p>
&lt;p>“你们怎么那么多事儿，不允许调组，小小年纪就烦烦的，赶紧走。” 芳主任摆摆手。&lt;/p>
&lt;p>“你们要挑人，找你们组长去，别来烦我。” 芳主任发觉不该那么说话，放宽了条件。&lt;/p>
&lt;p>就算这样，各位女生学生会们还是撇撇嘴一脸的不情愿，但还是陆续退场，在他们退场那段时间有人逆着人流挤了进来。&lt;/p>
&lt;p>“老师我想请假。” 挤进来的那名同学对韩主任说道。&lt;/p>
&lt;p>“请到什么时候。” 韩主任问。&lt;/p>
&lt;p>“今天晚上，我爸给你发短信了。”&lt;/p>
&lt;p>韩主任打开手机，找到了那条短信，然后开始写假条。&lt;/p>
&lt;p>还有两张奖状就打完了，郭子达看了一眼那个同学。哦，原来是税务局局长的儿子，怪不得请假连干什么都不问。&lt;/p>
&lt;p>这时各位学生会已经退场完毕，只剩下一个人，那个人就是被郭子达骂的那名学生会，他有一种不祥的预感。&lt;/p>
&lt;p>“老师，我和郭子达好好说话，让她别踢雪球了，可是他不但不听，还骂我。” 学生会一脸委屈的说，&lt;/p>
&lt;p>芳主任就是郭子达的班主任。&lt;/p>
&lt;p>“郭子达，你奖状打没打完？” 班任问。&lt;/p>
&lt;p>“打完了。” 郭子达拿出最后一张。&lt;/p>
&lt;p>“来来来，你过来。”&lt;/p>
&lt;p>班任叫他过来，然后就是长达数十分钟的教育，那名学生会在一旁一脸得意。&lt;/p>
&lt;p>最终是给郭子达记了一个过，然后让他道歉。&lt;/p>
&lt;p>郭子达放学时看到了被他一直踢到门口的雪块，上去一脚把它踩碎了。&lt;/p>
&lt;p>下午同学们听说郭子达被楼上扔下来的暖壶砸死了。&lt;/p></description></item><item><title>小说</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2018-10-12/</link><pubDate>Fri, 12 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2018-10-12/</guid><description>&lt;h2 id="1">1&lt;/h2>
&lt;p>林晨逸有一种超能力。&lt;/p>
&lt;p>他能看清楚非常远的东西。每天幼儿园放学，刚出楼就能看准校门外的母亲，这种能力成为了他吹牛的资本，被幼儿园老师和同学称为 “千里眼”。&lt;/p>
&lt;p>但有时候他一出校门就抱住一个妇女叫妈妈，可这妇女是他三舅姥爷的三姑奶奶的重孙女儿的亲侄子的初中同学，于是又被人戏称为 “睁眼瞎”。&lt;/p>
&lt;p>在幼儿园开始教识字后，他发现课本上的文字不仅长得一模一样，而且都是一坨黑雾，但回家看墙上挂的少儿识字挂画，每个汉字却不似课本上那么模糊。于是林晨逸学不会识字，幼儿园最笨的孩子都已经会拿个报纸念 “大…大…大……” 了，但林晨逸连 “大” 字都不认识。邻居说他不适合学习，他的父亲不服，又买来全套的唐诗三百首的儿童挂画。每天指着《登黄鹤楼》的挂画给林晨逸念。过了三天，念的邻居家的五岁的熊孩子都会背 “白日依山尽，黄河入海流”，但林晨逸还是认不全诗名。&lt;/p>
&lt;p>林晨逸的父亲教累了，认为他一定是还没醒悟，上了小学一定会变好，就放弃了，这是主观原因，客观原因是由于邻居家的五岁孩子天天听他念得都会背诗了，他不想每天看着邻居家的长辈们向别人装逼：“哎，你知道吗？我家孩子无师自通又背下来一首诗！”&lt;/p>
&lt;p>但林晨逸的爷爷还没放弃，依旧每天晚上教林晨逸读诗，但声音很低，他也不想让邻居家天天涨脸。&lt;/p>
&lt;p>那天晚上林晨逸带上了爷爷的老花镜，他顿时感觉世界清晰了起来，挂画上的登黄鹤楼四个字终于长得不一样了。&lt;/p>
&lt;p>“爷爷，爷爷，我能看见了！我能看见了！”&lt;/p>
&lt;p>他的话和语气像失明之人重见了光明一样。但在爷爷看来，以为林晨逸看见耗子了，拿着铁锹就冲进了里屋。&lt;/p>
&lt;p>“看见啥了？” 爷爷问道。&lt;/p>
&lt;p>这时，爷爷发现林晨逸带着她的老花镜。&lt;/p>
&lt;p>“小孩别戴眼镜，眼睛都完了。” 爷爷说道。&lt;/p>
&lt;p>林晨逸的父亲正在厨房里烧炉子，听见声音也进了里屋。&lt;/p>
&lt;p>“怎么了？” 父亲问。&lt;/p>
&lt;p>“我发现戴上爷爷的眼镜字儿就长得不一样了！”&lt;/p>
&lt;p>父亲沉思了一会儿。&lt;/p>
&lt;p>“你是不是戴上老花镜能看清近处的东西？”&lt;/p>
&lt;p>“对对对！” 林晨逸说道。&lt;/p>
&lt;p>“你这是远视眼。” 父亲恍然大悟。&lt;/p>
&lt;p>“怪不得你不识字，看不清字怎么认呢？”&lt;/p>
&lt;p>林晨逸的爷爷忽的明白了。&lt;/p>
&lt;p>“我看邻居下回还怎么说林晨逸笨！” 爷爷笑着说道。&lt;/p>
&lt;p>“不对呀，他这么小怎么能得远视？” 父亲不那么兴奋了。&lt;/p>
&lt;p>“明天上镇医院问问。” 父亲说。&lt;/p>
&lt;h2 id="2">2&lt;/h2>
&lt;p>现在中国飞速发展，医院也不例外，但由于居民生活水平提高，镇里人有病都坐大客车上县医院看；县里人有病上市里看；市里人有病上省会看。&lt;/p>
&lt;p>到头来还是镇医院最吃亏，几乎没有人上镇医院看病。&lt;/p>
&lt;p>林晨逸家也不例外，但因为父亲的高中同学在医院里当院长，父亲决定带她来镇医院问问情况。&lt;/p>
&lt;p>镇医院建得十分宏伟，来镇医院的一般有两类人：一种是像林晨逸这样来走后门的，另一种是急救车拉过来的。一般骨折的，肚子疼的，被刀砍的，急救医生就进行简单处理，大手一挥，急救车驶向县医院。而另一些犯心脏病的或送来就奄奄一息的，就不能挥手了，只能硬着头皮进行急救了。救活的住几天院也就走了，救不活的立刻就走了，被拉进旁边的殡仪馆里。&lt;/p>
&lt;p>想必殡仪馆的管长是十分有经营头脑的，不近不远，将殡仪馆正好建在医院后方，被小树林遮挡着。如果建得离医院太近，有人来看病会让人慎得慌。这等于断了医院的财路，也断了自己的财路，如果建的太远，那死人就直接拉到县城的殡仪馆了。&lt;/p>
&lt;p>医院里一共有 12 名医生，8 名护士，可是医院却足足有三层楼高。平日里医院里应当有两名医生，四位护士。可通常只有一名医生，两位护士。因为医院里的 12 名医生里有一位是院长，两位副院长，三位内科、外科和急诊科主任，而通常领导们是不会轻易露面的。而值班分组正是按一名医生一位领导这样分的，所以医院里一般只有一名医生，医院里的护士一般是镇领导的亲戚，所以一般不来，只有太闲了或上级来检查时候上班。周日不排班，谁有时间谁来，领导们都一周没来了，难免会不好意思，所以周日是医生最多的时候，也是护士最多的日子。护士都想让院领导们看到自己周末还加班，好当护士长，但最终还是镇长的亲亲成了护士长。&lt;/p>
&lt;p>整个镇上的老人们都希望自己在周日的时候犯病，而他们的身体仿佛知道要是在周日犯病被救活的可能性就更高，所以医院的周日是最热闹的。更有甚者到了周日就去医院住一天的院，这样大大增加了自己存活的可能性，于是医院里的三层楼在周日就不会寂寞了。&lt;/p>
&lt;p>周日同样也是整个镇上最热闹的一天，街上全部都是遛弯的老人，因为这样犯心脏病才会更容易被发现。林晨逸和他父亲早早的起来，打算去医院问问情况。他们跟着老人们在街上遛弯，打算搭犯病老人的顺风车去医院。他俩们漫无目的的走了十多分钟，前方一个老太太忽的就倒地不起，林晨逸吓了一跳，然后他们就搭着急救车去了医院。&lt;/p>
&lt;p>急救车驶入医院，就看见了院长，车门打开，老太太被推了下去，他俩从车上跳了下来。&lt;/p>
&lt;p>“又搭车来的啊。” 院长笑着说。&lt;/p>
&lt;p>“对呀，谁敢在周日开车呀，又不是什么大官儿，被犯病的老太太讹了怎么办？” 父亲笑着回答。&lt;/p>
&lt;p>“哎哟，怎么带着你儿子来了呢？”&lt;/p>
&lt;p>“你看看他眼睛是不是有些毛病，戴上他爷爷的老花镜才能看清东西。”&lt;/p>
&lt;p>“看不清近处的东西吗？” 院长问林晨逸。&lt;/p>
&lt;p>“对！” 林晨逸答道。&lt;/p>
&lt;p>“上幼儿园之前没发现异常吗？”&lt;/p>
&lt;p>“没有啊，这样以后不会失明吧？”&lt;/p>
&lt;p>“不好说。这应该是天生的，他的远视小时候没有那么重，现在可能由于一些原因加重了，我们这儿没有仪器，你去县医院看看。”&lt;/p>
&lt;p>“等等，你开我车去吧。没有老太太敢讹院长的车。我给你写个条，今天的眼科医生是我大学哥们，你给他看就不能坑你钱了。”&lt;/p>
&lt;p>林晨逸和父亲出发前往县城，路上一老太太看见院长的车，以为院长带着医生集体跑路。吓得犯了心脏病，正巧一辆救护车刚好路过，把老太太搭了上去。&lt;/p>
&lt;p>弃坑……&lt;/p></description></item><item><title>暖壶</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2018-09-10/</link><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2018-09-10/</guid><description>&lt;p>高一新生入学后，住房不足，于是部分高二学生都搬到了顶层。这里除了夏暖冬凉之外，墙壁也年久失修发了霉，但这无伤大雅，最痛苦的是每天还要提着暖壶从五楼下去打水，再提上来。但学生们自有妙计，早上提着暖壶下楼，放在水房，中午放学回来，打完水再拎上去，这个方法很快被所有人使用，水房里每天都放满了暖壶。&lt;/p>
&lt;p>好景不长，这天李明峰一进水房就发现了自己的暖壶盖不翼而飞了，他大骂一句。&lt;/p>
&lt;p>“我操，谁他妈这么没有素质，连暖壶盖儿都偷。”&lt;/p>
&lt;p>环视一周，发现水箱上多出一暖壶盖儿，虽说破点，但总归能扣上。他趁着四下里没人，扣上盖儿，就拎着壶回去了。&lt;/p>
&lt;p>第二天中午李明峰进了水房，发现自己的暖壶不见了，搜寻一圈还是没有找到他的暖壶。他的暖壶从昨天丢盖起，就被他贴上了写有自己名字的纸条，没想到今天竟不翼而飞。他相信肯定有人拿错了，他跑到楼长室让楼长帮他广播寻壶。可是壶没寻着，反而找了一身麻烦。&lt;/p>
&lt;p>上楼回到宿舍以后，广播开始了：“谁拿错暖壶了，马上送到 515 寝。”&lt;/p>
&lt;p>正当他在寝室里上着大号，门突然被打开，不，是被踹开。砰的一声，屋门被重重地摔在墙上。&lt;/p>
&lt;p>李明峰当时刚上完厕所，满心欢喜的以为暖壶会被人送过来，他提起裤子，打开厕所门。一张长满麻子的大脸瞬时出现在她面前，手里还提着他的壶，这位不速之客就是他们学校的扛霸子，胖虎。&lt;/p>
&lt;p>正当李明峰寻找着哆啦 a 梦时，胖虎发话了。&lt;/p>
&lt;p>“这壶是不是你的？” 胖虎斜着眼瞅他。&lt;/p>
&lt;p>“是我的，是我的。” 李明峰恭敬的回答，他深知这此人惹不起。&lt;/p>
&lt;p>胖虎没说话，一把把他推进厕所，关上门。&lt;/p>
&lt;p>“你知不知道？我这壶盖是我的？我昨天找了一中午都没找着，现在在你壶上！” 胖虎一脸愤怒，李明峰一下子懵了，在厕所里不知所措。胖虎见他不说话，他的大饼脸上的麻子气得直接扭曲成了一个个小麻花。&lt;/p>
&lt;p>“怎么了？你还想抵赖，看你挺老实，我就不找你事儿了，这壶就别想要了。”&lt;/p>
&lt;p>说罢胖虎就把壶盖拿走，放在兜里，走出厕所，把暖壶顺着窗户，从五楼抛了下去。过了根号三秒，金属触地和内胆破裂的声音传了上来。楼下走路的人看到天降暖壶，吓得一愣，接着冲着楼上骂道：&lt;/p>
&lt;p>“谁他妈有病啊？往楼下扔暖壶？”&lt;/p>
&lt;p>听得下方不安静，胖虎探出头去，骂道：&lt;/p>
&lt;p>“你胖虎爷爷撇的，我就看你不爽才撇的，再骂我就下去干你。” 楼下的人看见胖虎一下子萎了，赶紧走过去，怕他揍自己或者再撇个暖壶下来。&lt;/p>
&lt;p>胖虎脸上出现了笑容，他那张大脸，又更大了一圈，他向外走着，壶盖儿撑起他的兜，随着步子一颤一颤的。他和他在门外的兄弟们一起走了，留下一个小弟进屋对还在愣着的李明峰说道：&lt;/p>
&lt;p>“你以后小心点儿，别他妈再找事儿。”&lt;/p>
&lt;p>李明峰第二天买了一副哆啦 a 梦的海报，贴在寝室的墙上，说是为了辟邪。&lt;/p></description></item><item><title>抢劫</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2018-09-05/</link><pubDate>Wed, 05 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2018-09-05/</guid><description>&lt;p>“来来来，把书包拉开放桌上，全体起立。” 强盗突然冲进来。&lt;/p>
&lt;p>这伙盗贼一男一女，长得虽说没有不堪入目，也有了贼眉鼠眼之意。&lt;/p>
&lt;p>这俩强盗明显已配合多次，十分娴熟，一人一组，从头到尾搜刮着。日本鬼子进村，怕也是这般作风。&lt;/p>
&lt;p>原以为我们这里是安全区，我努力了两个月才进入这块区域，原以为这里为桃源仙境，没想到正义居然将魔爪伸入了这里。&lt;/p>
&lt;p>不对，这里并没有正义的力量，而邪恶势力没有被制约，就被理所当然的当做正义。正义与邪恶，没有明显的界限，邪恶势力无论做多少坏事，只要做一件好事儿，就被当做正义的化身。&lt;/p>
&lt;p>这俩强盗环视一周，开始抢劫，他们深知前面的人并没有什么可供他们交差的，粗略扫了一眼就看中了坐在后排的我。我不做声，我们是正义，他们是邪恶，我有什么理由怕他们呢？&lt;/p>
&lt;p>那男强盗见我一笑，就把手伸入桌堂中，一把扯出了我的《野火集》，瞅了眼书名，说到：&lt;/p>
&lt;p>“野火？你还真挺野的！”&lt;/p>
&lt;p>他没有看到野火后面的集字，想必，以他的学识，也不会知道《野火集》这本书。我看着我的《野火集》落入贼人之手，心里也升起了无名野火。&lt;/p>
&lt;p>贼人只抢走了我的野火集，刚才趁机放在窗台上的三本书并未被发现，这令我感到可笑，呵，硕大个班级只收出一本书，还是我从上锁的书柜里拿的，这算个什么呢？&lt;/p>
&lt;p>可笑归可笑，我自己的三本书未被收走，想必是他们得了白内障，而用氢氧化钠滴眼睛而导致的。贼人光明正大的走了，抢走了我的野火集，也抢走了我的精神食粮。&lt;/p>
&lt;p>两只邪恶势力的走狗，在我面前嘤嘤狂吠个什么劲儿呢？&lt;/p></description></item></channel></rss>