<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>记录 on fzf404 - 博客</title><link>https://blog.fzf404.art/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link><description>Recent content in 记录 on fzf404 - 博客</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Fri, 23 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.fzf404.art/tags/%E8%AE%B0%E5%BD%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>推友的信</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2023-06-23/</link><pubDate>Fri, 23 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2023-06-23/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>偶然在时间线上刷到你的推文，顺着主页翻到了历史的博客。&lt;/p>
&lt;p>周日的晚上竟然失眠，久久没能睡着，透过这些记录，看到了一种野蛮生长的魅力。&lt;/p>
&lt;p>通过你分享的一些片段，我脑海中构建出来了一个虚拟的，敢想敢做的个体，打破常规，一个很懂编程的艺术生，理想主义者。&lt;/p>
&lt;p>从你的分享中，我看到了我的影子，和普通人的不同，奇思妙想有不一样的想法，尝试去动手做一些事情，与学校的权威发生过冲突，也发过声，负责过校内的组织，向他人传递过知识与想法等等等等……&lt;/p>
&lt;p>更重要的是，从你的分享中，我看到了我从未有过的另一面人生。&lt;/p>
&lt;p>中学时刻我也厌倦极了应试教育，但我终究选择了顺从，像普通的高中生那样参加普通的高考，上普通的理科大学。&lt;/p>
&lt;p>高中时，我也曾想过很多自己的观点，看待校内各种管理的行为，老师的行为，领导的行为的各种观点，但是我未曾向外表达过，未曾挑战过权威。&lt;/p>
&lt;p>我也尝试过在高中时候学习编程技术，买过 C 语言的教材，看过 HTML 的课程，但是从未真正动手，甚至在高中期间未曾安装过 IDE。佩服你的动手能力，能在大一的时候就能学过探索过，我大学四年都未曾探索过的技术领域。&lt;/p>
&lt;p>转眼到了大学，依旧是按部就班，学习校内的课程，了解了一些技术的词汇，就止步不前，你做的这些都是我曾设想过，但是又没能真正抽出时间体验过的事情。&lt;/p>
&lt;p>后来，我做了校内技术社团的组长，后续又成了负责人，曾经构想过很多，设计过很多，去分享什么内容，去教会大家写什么东西，但是后续并没有精心的准备，最后多半是草草的收场。&lt;/p>
&lt;p>再到后来，社团内部和团委发生了一些冲突，和学生组织产生了矛盾，上升到了院级乃至校级，作为负责人跟院党委书记开过会，最后的内容是无奈的接受，不了了之，或许我知道，即使我拥有像你这样的能力，热血和态度，也无法改变结局，但是总归是遗憾的。&lt;/p>
&lt;p>我也被封校等一系列不合理的事情困扰过，我没有勇气像你一样站出来，为集体发声，我选择了对自己有利的，从学校中出逃，大三就外出实习，直到毕业没有回过一次学校，即使再给我一次机会，以我的性格和能力，也不会做出你这样年轻人才会做的热血的事情。&lt;/p>
&lt;p>除此之外，还有你的执行力，做了很多成品的项目，也是我大学期间最遗憾的，做了很多事，停留在记录上，照片里，证书里，但是没有拿的出手的成品的项目，嘴上说着是没有经历，实际上可能是懒惰，没有执行力，或是我做的都过于世俗些，会评估优先级什么有用什么没用，拿到了当时对自己有用的收益，填补了自己简历的空白，就浅尝辄止。&lt;/p>
&lt;p>最后关于对另一半的选择，我个人在大学内没有谈过一场真正意义上的感情，在学校的时候我有一种莫名的兴奋点，喜欢优秀的人，而我在大学期间优秀的定义便是，年轻且热血，以及会编程，能独立做项目。现在看起来很奇怪，当我走出校园之后，会意识到，热血和年轻会鲁莽而冲动，大公司里写代码的都是最底层，编程的能力从学校出来便失去了光环，我在大学期间，也没有机会遇到过，认识这些优秀的人，总归是有些遗憾。缺少这一段校内单纯的情感经历，或许会是今后一直的遗憾。希望你能够在这个阶段尽情的享受。欲买桂花同载酒，终不似，少年游。&lt;/p>
&lt;p>总而言之，羡慕你的经历，羡慕你的生活，但我终不会拥有你这样的生活，你做了太多我想做却不敢做，能做却没有做的事情，可能我也只比你大一岁，但是我真的想说，年轻真好，享受年轻，享受这个当下。&lt;/p>
&lt;p>写于 2023 年 5 月 29 日&lt;/p>
&lt;p>某互联网工厂流水线员工的午休时刻&lt;/p>
&lt;/blockquote></description></item><item><title>高校疫情防控举报</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2023-02-15/</link><pubDate>Wed, 15 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2023-02-15/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>高校疫情防控举报平台：
&lt;a class="link" href="https://hudong.moe.gov.cn/siju_jbz/gxsyreportform.jsp" target="_blank" rel="noopener"
>https://hudong.moe.gov.cn/siju_jbz/gxsyreportform.jsp&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>1、官僚主义严重。返校后依旧要进行封闭式健康监测，在学生身体无异常的情况下实行铁桶管理。与此同时，学校教职工的出入不受任何监管。&lt;/p>
&lt;p>2、形式主义盛行。解除疫情防控措施至今，仍然推送每日三次的体温填报，曾多次恐吓学生不按时填报要影响综测成绩。本应为异常上报，为什么体温正常的也要上报？这就像公安部门发布通知，从现在开始，每个居民每日要进行三次安全上报，如果超时不报，则说明你发生危险。&lt;/p>
&lt;p>3、权利意识淡泊，返校前需要填写审批返校申请书，开学返校应为学生的权利，何来 “申请” 一说，人身自由是宪法赋予的权利，又何来 “审批” 一说？&lt;/p></description></item><item><title>学运十二时辰（行动篇）</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2022-12-09/</link><pubDate>Fri, 09 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2022-12-09/</guid><description>&lt;h2 id="午时">午时&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>奴才总不过是寻人诉苦。只要这样，也只能这样。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>起身，拉开遮光帘，瞄了眼床下，室友都在床上刷手机。&lt;/p>
&lt;p>翻个身又躺了会儿，接着就起床去工作室写了一天代码。&lt;/p>
&lt;p>待晚上回去时，宿舍剩下的三人买了些啤酒花生，旁边的室友喝了许多：你看到其他大学抗议了吗？咱学校有人组织我肯定去！然后，就上床念叨起初恋了。&lt;/p>
&lt;p>凌晨十分，躺在床上，持续关注着各大城市、高校的最新动态，直到天蒙蒙亮，才昏沉睡去。&lt;/p>
&lt;p>问昨天的室友：我要去印传单，你去不去？&lt;/p>
&lt;p>他回答：我有病啊，大冷天的我出去做这个干嘛？&lt;/p>
&lt;p>哦，我意识到了，昨天的他，与今天的他，是不一样的。&lt;/p>
&lt;p>我说：那我自己去。&lt;/p>
&lt;p>他回：那你去吧，我不去了。&lt;/p>
&lt;p>穿上棉衣，带上手套，骑上电动车。&lt;/p>
&lt;p>好，出发！&lt;/p>
&lt;h2 id="未时">未时&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>假使做事要面面顾到，那就什么事都不能做了。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>眼前分明是白雪，外套却湿了大半。&lt;/p>
&lt;p>工作室人不多，把湿衣脱下，放到暖气上烤干。&lt;/p>
&lt;p>回到工位，翻开笔记本屏幕，和同学聊了下我要做什么。&lt;/p>
&lt;p>思考半天，写下标题：《致全体沈理学子的一封信》&lt;/p>
&lt;p>正面的资料很快搜集出来，启动打印机，直到白纸用尽：&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://img.fzf404.art/blog/2022-11-29_15-32-48.webp"
loading="lazy"
alt="致全体沈理学子的一封信"
>&lt;/p>
&lt;p>抽出一张，拍照发群：有没有人想要发传单的？来 C312 集合。看看咱学校哪些是勇士，哪些是怂包！&lt;/p>
&lt;p>接着构思第二封，当时的思想状态是怎样的，已然忘记，只记得手表提醒我心率异常，半小时内超过了平均值。&lt;/p>
&lt;p>期间，撤回了群里那条消息。&lt;/p>
&lt;p>我已大三，离毕业很近。他们还要在学校生活很久，不应为这件事背个处分。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://img.fzf404.art/blog/2022-11-29_15-53-26.webp"
loading="lazy"
alt="致全体沈理学子的一封信"
>&lt;/p>
&lt;p>在完成第二封信的过程中，有两名勇敢的大一同学推开了工作室的门，要一起发传单。&lt;/p>
&lt;p>我想了半天，在印完第二封信后，我对他们讲：你们就不要和我一起去了，要是想出一分力的话，每人拿十几张回宿舍吧。&lt;/p>
&lt;p>捧着一大摞纸，放进车筐，出发！&lt;/p>
&lt;h2 id="申时">申时&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>即使艰难，也还要做；愈艰难，就愈要做。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>路上人很少，可能因为天气不好。&lt;/p>
&lt;p>套上帽子，捂紧口罩，尽量不要被人认出。&lt;/p>
&lt;p>迎面走来一男一女，松开油门，放慢车速，从车筐中抽出一张：&lt;/p>
&lt;p>你好同学，这是一份传单，帮忙传播一下，谢谢。&lt;/p>
&lt;p>他们停下，接过传单，不等他们细看，拧下油门，向前寻找下一个目标。&lt;/p>
&lt;p>一些人见了传单直接绕了过去，还有两个女生有些害怕，后退几步。&lt;/p>
&lt;p>就这样，骑遍了整个生活区，只发了二十来张，见路上没什么人，就回去了。&lt;/p>
&lt;h2 id="酉时">酉时&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>贪安稳就没有自由，要自由就要历些危险。只有这两条路。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>天渐晚，外面又飘起雪花。&lt;/p>
&lt;p>盯着桌上的一摞传单，回忆昨天的事，思考今天的事，预想明天的事。&lt;/p>
&lt;p>旁边的同学没来，去图书馆期末复习了。&lt;/p>
&lt;p>下一站，就去图书馆吧！&lt;/p>
&lt;p>眼前的雪花，地上的积水，在路灯下闪烁着。&lt;/p>
&lt;p>路上的监控大多都被雾气遮掩，只是隐隐的透着红光。&lt;/p>
&lt;p>骑着车，向着图书馆的方向前进。&lt;/p>
&lt;p>走进图书馆大门，紧跟在一个同学后面，没有刷脸，大腿被门禁夹了一下，但还是顺利的进去了。&lt;/p>
&lt;p>在环廊里转悠了半天，同学们都在看书学习。&lt;/p>
&lt;p>直接发给他们？打扰他们学习，自己也容易暴露。&lt;/p>
&lt;p>接着，我看到了角落里的厕所，一个没有监控，但所有人都要去的地方。&lt;/p>
&lt;p>从一楼跑到四楼，避着监控，每层厕所的所有隔间都塞了几张。&lt;/p>
&lt;h2 id="戌时">戌时&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>苟活者在淡红的血色中，会依稀看见微茫的希望：真的猛士，将更奋然而前行。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>从图书馆出来时，天完全黑了。&lt;/p>
&lt;p>简单的吃了口饭，书包里还剩下一半传单。&lt;/p>
&lt;p>把传单卷好，塞进外套内部的口袋里，前往隔壁宿舍楼。&lt;/p>
&lt;p>先去同学宿舍里闲聊，掩人耳目，然后就开始行动了。&lt;/p>
&lt;p>一楼到五楼，每个厕所隔间的塑料水管都挂上几张，把标题露在显眼的位置。&lt;/p>
&lt;p>然后跟着其他外出的同学通过门禁，回到我的宿舍楼。&lt;/p>
&lt;p>将剩下的传单贴在厕所隔间的内侧，贴到三楼，觉得不妥，这样很容易被明早打扫卫生的阿姨发现。&lt;/p>
&lt;p>既然是传单，就要多放一些，让同学们自由传阅。&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://img.fzf404.art/blog/2022-12-04_18-15-37.webp"
loading="lazy"
alt="传单"
>&lt;/p>
&lt;h2 id="亥时">亥时&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>沉默呵，沉默呵！不在沉默中爆发，就在沉默中灭亡。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>回到宿舍，放下担子，和室友聊天。&lt;/p>
&lt;p>朋友圈里都是民众上街悼念乌鲁木齐火灾遇难同胞的视频。&lt;/p>
&lt;p>室友提了句，咱们也唱国歌吧。&lt;/p>
&lt;p>光是说不行，要紧的是做。&lt;/p>
&lt;p>冒着风雪，骑车去工作室拿回了扩音器。&lt;/p>
&lt;p>回到宿舍，拿起手机播放国歌，对着扩音器录了一遍。&lt;/p>
&lt;p>拉开窗户，把扩音器放在窗台上，把声音调到最大。&lt;/p>
&lt;p>随后，按下播放按钮。&lt;/p>
&lt;p>“起来，不愿做奴隶的人们……”&lt;/p>
&lt;p>马路上，向前移动的伞停下了，好多人站住，把脸转向我这里。&lt;/p>
&lt;p>“…… 我们万众一心，冒着敌人的炮火，前进，前进，前进进！”&lt;/p>
&lt;p>扩音器被雨雪打湿，待最后一个音符落下，我按下了停止按钮。&lt;/p>
&lt;p>外面有好些同学停下脚步，望着我。&lt;/p>
&lt;p>只听得对面楼有好些人喊道：好！牛逼！&lt;/p>
&lt;p>有点紧张，于是深吸一口气，喊道：&lt;/p>
&lt;p>“不要核酸，要解封！不要封校，要自由！”&lt;/p>
&lt;p>“你们宿舍有体温计吗？每天填报三遍体温，填的真的假的你们心里没数吗？形式主义还不够吗？”&lt;/p>
&lt;p>“封校为什么做核酸？为什么前几个月教职工们随便进出学校，而我们天天在学校封闭管理，还要排队做核酸？”&lt;/p>
&lt;p>接着有人在对面楼喊：&lt;/p>
&lt;p>“解封！”&lt;/p>
&lt;p>我拿着扩音器一起喊：&lt;/p>
&lt;p>“解封！”&lt;/p>
&lt;p>“解封！”&lt;/p>
&lt;p>“解封！”&lt;/p>
&lt;p>就这样喊了几遍，放下扩音器，按下播放按钮，继续放国歌。&lt;/p>
&lt;p>嗓子里有股血腥味，拿起杯子喝了点热水。&lt;/p>
&lt;p>快要放完的时候，只听得屋外有人喊：“别放了，有病啊！”&lt;/p>
&lt;p>我回到窗前，拿起扩音器：&lt;/p>
&lt;p>“刚才谁骂的？我放国歌怎么了？”&lt;/p>
&lt;p>“你知不知道乌鲁木齐小区发生火灾，死了十个人。”&lt;/p>
&lt;p>“你知不知道前几个月贵州转运大巴车翻了，死了四十个人。”&lt;/p>
&lt;p>“死于新冠的人到底有没有防疫死的人多？”&lt;/p>
&lt;p>“好！”&lt;/p>
&lt;p>“说的好！”&lt;/p>
&lt;p>反对者已然不敢发声。&lt;/p>
&lt;p>“本来开学就晚了一个月，回学校了还是天天上网课，每天上午甚至停课做核酸，一共就没上几节，然后前几天突然发通知要提前一个月结课，还要线下考试！凭什么？”&lt;/p>
&lt;p>国歌放了几遍，喊话喊了三四回，还说过哪些话，已经忘记了。&lt;/p>
&lt;p>直到最后一遍的时候，一辆白色轿车停在楼前，隔着车窗，冲我摆摆手。&lt;/p>
&lt;p>雨雪打在扩音器上，我能感受到车内人的怒气，但我没搭理他，直到国歌放完，他才冲我喊，别放了！别放了！&lt;/p>
&lt;p>我知道大部队还在后面，做到现在这样，已经够了。&lt;/p>
&lt;p>我拿回扩音器，关上窗户。&lt;/p>
&lt;p>嗓子里甜丝丝的，咽唾沫都有点痛。&lt;/p>
&lt;p>一回头，发现周围宿舍的同学都在走廊上了。&lt;/p>
&lt;p>“刚才下来好几个人，要加你微信呢。”&lt;/p>
&lt;p>“牛逼，我以后对你刮目相看了。”&lt;/p>
&lt;p>“你以后就是沈理自由哥了！”&lt;/p>
&lt;p>“等会儿，等会儿，导员给我打电话了！” 旁边寝室长的手机响了。&lt;/p>
&lt;p>“你们都不知道啊，都不知道，谁都没喊，谁都不知道，回屋回屋！”&lt;/p>
&lt;p>回到宿舍，洗了一个苹果，刚吃了没两口，门被敲了两下，接着七八个老师一拥而入。&lt;/p>
&lt;h2 id="子时">子时&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>勇者愤怒，抽刃向更强者；怯者愤怒，却抽刃向更弱者。不可救药的民族中，一定有许多英雄，专向孩子们瞪眼。这些孱头们。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>“刚才是不是你喊的？”&lt;/p>
&lt;p>“我不知道啊，我刚才吃苹果呢。”&lt;/p>
&lt;p>“来，你过来，穿上点衣服，跟我们回去谈。”&lt;/p>
&lt;p>我看了眼时间：22:40。&lt;/p>
&lt;p>“老师，太晚了，马上熄灯了，明天去行不行。”&lt;/p>
&lt;p>“就现在，你导员都在这呢，这都是你老师，怕什么。”&lt;/p>
&lt;p>“不行，我还没洗漱呢，等我回来都宿舍都关门了，我不去。”&lt;/p>
&lt;p>僵持了半天，他们看了眼时间，妥协了。&lt;/p>
&lt;p>“那咱就在这谈。”&lt;/p>
&lt;p>“刚才那个国歌是不是你放的？拿什么放的，拿出来给我看看。”&lt;/p>
&lt;p>“不是啊，我刚才吃苹果呢。”&lt;/p>
&lt;p>“那么多人瞅着呢，外面也有监控，是不是你都能查出来。”&lt;/p>
&lt;p>“我真不知道。”&lt;/p>
&lt;p>“你这孩子怎么这样呢？你是不是男人！是男人就承认自己干的事！”&lt;/p>
&lt;p>“对，是我干的。老师，你不用激我，能干出这种事，就算不承认，我也是个男人。”&lt;/p>
&lt;p>接着就是诉苦，他们也都封在学校里，家里孩子都放下没管，来照顾我们，你怎么能干这种事情呢？有什么事可以找导员反应，现在外面疫情那么严重，你怎么能喊解封呢？我试图与他们辩驳，但发现无济于事，就只能啊对对对，然后低头认错直到他们走人。&lt;/p>
&lt;p>可笑呵，可笑，要不这么做，你们真的能听学生的诉求吗？&lt;/p>
&lt;p>他们刚走不久，就熄灯了，摸着黑洗漱，上床回忆起明天的事。&lt;/p>
&lt;p>2022 年 11 月 27 日&lt;/p></description></item><item><title>共同纲领</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2022-11-30/</link><pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2022-11-30/</guid><description>&lt;p>大概思考了一下，所有行动必须要有一个纲领。做这些事情，肯定不是为了让这个国家动乱，是想要让国家更好。所以要列出诉求，不能像 xx (懂得都懂) 事件一样，很多学生的想法都不同，到底是要计划经济，还是要市场经济，有人激进有人保守，学生内部的思想都不统一，无非是因为同龄人而聚集到一起的，咱们要参考历史经验带来的教训。就凭我个人的想法列一些吧，在床上就直接拿备忘录写了，临时起意的东西，权当抛砖引玉了，明天早上整理发到我博客上，有建议可以发邮件给我：me@fzf404.art&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>
&lt;p>取消强制性核酸检测，核酸检测由居民自愿进行，一天最多做一次，并需要认证身份，人脸或指纹，不能仅用核酸码，不能别人用你身份证号随便做，别让核酸检测机构数据造假，薅政府，也就是纳税人的钱。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>取消全部限制人身自由的封控措施，现实已经告诉我们，一旦无限权利下放到基层，并且非法限制人身自由而不需要有人负责的时候，一定会有人借助这种权利牟利，天下人皆为利往，直到核酸检测机构的利益与封控绑定，民怨也是在这个时候积累，历史上，所有随意践踏法律尊严而无需负责的官员，最后都没有好下场。&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>居民除非自愿，不应被拉走强制隔离，人不是傻逼，自己身体出问题了当然会知道，无症状感染者凭什么被拉走？对前面几条有疑虑的可以去查一下核酸检测的 ct 值，由于国内对阳性的判断阈值高，好多阳性都是弱阳性，就算你俩天天在一起吃饭睡觉都不会感染。另外再补充，奥米克戎的致死率和普通流感差不多，还记得自己学生时代感冒发烧吧，家长都让你们坚持一下，好好上学，怎么，新冠这个小感冒就要了全国人民的命了，为了防止人民得感冒，就让人都挣不到钱饿死？&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>取消各个即时通讯、视频、问答等互联网应用封禁、限制用户消息的行为。有好几次，微信发个东西，我这边看起来发出去了，而对面却看不到，真把我们当傻子耍呢？看不到打个电话问就知道了，要是真是重要东西，无论如何，就算天王老子来了也得想办法发过去。假如这消息被封了，你就告诉我这消息被封了，别让我以为是发出去了，这个行为真的很恶心人。连个投诉渠道都没有，不要说这是企业的行为，因为这些软件已经成为了这个国家的必需品，应该对这种掌握信息传递命脉的软件有详细的立法限制，封禁用户信息可以，但是 48 小时之内必须给出合适理由，并有申诉渠道。假如 48 小时内没有拿出任何法律条文，那么就应该恢复。我就一直觉得挺奇怪，为什么这次抖音上可比 b 站自由多了，你不能说这两个应用是遵循不同的法律吧，只能说都 tm 封傻了。为什么要有媒体和民众的监督，因为人都是会犯错误的，政府有时候也得认识到自己的错误，一直管控言论，往往会适得其反。封了这个词，明天就会用另外的词替代，除了给民众找麻烦，浪费社会资源，管控言论解决不了任何事。你要像美国监控民众，可以，我知道民众需要牺牲一定的自由换取安定，与其把精力用在封禁用户上，不如把经历用在监控上，真正出事了，再去通过监控网络找源头，大部分民众都是善意的，不能因为图省事，有关的信息都封掉，这只会鼓励大家翻墙出去，让信息在外网传播的更快更远，让人民对政府更加不信任！&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>前面这些一条比一条激进，一条写的比一条多，真的能做到的话，民怨就平息大半了，之前马云的 996 福报，各地不维护劳工利益，无法保证劳动法八小时工作制，到各个大厂猝死跳楼，这些都是积累出来的。但中国民众是不希望乱的，可疫情来了以后，一切都更遭了，我敬佩毛主席，是因为我读过毛选，上层可不能脱离民众啊！你得让民众相信你有能力治国！&lt;/p>
&lt;p>困了，去睡觉了，祝大家安好！&lt;/p></description></item><item><title>致全体沈理学子的一封信</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2022-11-27/</link><pubDate>Sun, 27 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2022-11-27/</guid><description>&lt;h2 id="致全体沈理学子的一封信">致全体沈理学子的一封信&lt;/h2>
&lt;p>“中华人民共和国公民的人身自由不受侵犯。任何公民，非经人民检察院批准或者决定或者人民法院决定，并由公安机关执行，不受逮捕。禁止非法拘禁和以其他方法非法剥夺或者限制公民的人身自由，禁止非法搜查公民的身体。”&lt;/p>
&lt;p>《中华人民共和国宪法》第三十七条&lt;/p>
&lt;p>“没有发生疫情的地区严格按照第九版防控方案确定的范围对风险岗位、重点人员开展核酸检测，不得扩大核酸检测范围。一般不按行政区域开展全员核酸检测，只在感染来源和传播链条不清、社区传播时间较长等疫情底数不清时开展。制定规范核酸检测的具体实施办法，重申和细化有关要求，纠正 “一天两检”、“一天三检” 等不科学做法。”&lt;/p>
&lt;p>“各地各校要严格执行国家和教育部门防控措施，坚决落实科学精准防控要求，不得加码管控。教育部和各省级、地市级教育部门牵头成立工作专班，逐一排查校园随意封控、封控时间过长、长时间不开展线下教学、生活保障跟不上、师生员工家属管控要求不一致等突出问题并督促整改，整治防控不力和过度防疫问题。”&lt;/p>
&lt;p>《国务院优化疫情防控二十条》第六条、第十八条&lt;/p>
&lt;p>“这个世界只有一种病，它叫不自由和穷，我们现在全占了。我们现在还在为一个小感冒而折腾。不自由，毋宁死！你们想不想看世界杯，在广场上热闹地看？看看梅西是怎么输给沙特的！梅西得过新冠，C 罗得过新冠，网球名将乔科维奇感染过两次，人家拿过 4 次大满贯！如果影响这么大，他们早就退役了！市政府已经错了，他们就只能一直错下去，不然就必须有人负责，诸葛亮打了败仗，人家敢承认，我们连承认的勇气都没有。”&lt;/p>
&lt;p>重庆市民 超人哥&lt;/p>
&lt;h2 id="致全体沈理学子的一封信-1">致全体沈理学子的一封信&lt;/h2>
&lt;p>最初，他让人民带好口罩，人民照做了；后来，他让人民就地过年，大部分人照做了；接着，他让人民接种疫苗，尽管人们对刚上市的疫苗抱有疑问，但在基层的威逼利诱下，基本实现了全民接种。现在，他让人民做核酸，人们每天在寒风中排队半小时，只是为了那一道 48h 有效的通行证。人民等来的是什么？学生们等来的是什么？是无休止的长达两年的封校，以及从父母那里传来的：“家里疫情又严重了，咱家小区又封了，这一年没赚到什么钱。”&lt;/p>
&lt;p>11 月 27 日截止 0 点，新增本土病例 3927 例，死亡病例 1 例。&lt;/p>
&lt;p>11 月 26 日全国 51 所高校学生自发组织抗议活动。&lt;/p>
&lt;p>11 月 25 日乌鲁木齐吉祥苑小区大火，10 人死亡。&lt;/p>
&lt;p>11 月 23 日郑州富士康工人抗议与警方发生冲突。&lt;/p>
&lt;p>11 月 21 日安阳易商谷仓库发生火灾，36 人死亡。&lt;/p>
&lt;p>……&lt;/p>
&lt;p>封校为什么要做核酸？为什么前几个月老师们可以随意进出学校，而我们却要每天排很长的队伍做核酸？为什么学生要为老师的自由买单？这科学吗？这是形式主义吗？&lt;/p>
&lt;p>大家还记得正常的生活是什么样的吗？在经历了三年多的封控，以及每日被核酸检测打断的网课后，我们得到的是线下考试的通知。&lt;/p>
&lt;p>全世界无产者联合起来。&lt;/p></description></item><item><title>关于体温填报的建议书</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2022-09-23/</link><pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2022-09-23/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>一个建议书模板，给大家参考。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>尊敬的校领导：&lt;/p>
&lt;p>您好！我是一名沈理学生，每日体温填报对学校了解学生健康情况有一定帮助，对疫情防控有一定作用。本人在暑假期间每日准时填报体温，在此过程中发现一些问题值得改善：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>目前新型冠状病毒的无症状感染者比例越来越高，不少潜在感染者体温都与常人无异，因此体温填报对于疫情防控的实际作用正在减弱。&lt;/li>
&lt;li>到目前为止仅有少数高校还在维持体温填报，在采取三天一检的常态化防控模式下，相对于核酸检测，体温填报对疫情防控的作用几乎可以忽略不计。&lt;/li>
&lt;li>体温填报要求每日早中晚提交三次，但据观察并没有人每日测量三次体温，而是在觉察自身并无异常的情况下，填写一个正常体温，因此每日体温填报慢慢变成了一种形式主义。&lt;/li>
&lt;li>体温填报对导员和学生都是一种负担，导员每日监督学生的体温填报情况，并在群里通知，很是辛苦。而大部分学生对每日三次的体温填报怨声载道，在自己体温并无异常的情况下，有时会忘记填报体温。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>因此本人将同学们的建议整理形成一个建议书，建议如下：&lt;/p>
&lt;p>将体温填报改为异常上报，当学生的体温出现异常时，及时通过软件向学校报告。异常上报比每日固定时间的体温填报更具有及时性，当发现自己体温异常时便可立即上报处理。未及时上报异常的后果，由未填报者自行承担。修改为异常上报后，对疫情防控几乎无任何不良影响的情况下，降低了学生和导员的负担。&lt;/p>
&lt;p>望采纳！&lt;/p>
&lt;p>2022 年 09 月 20 日&lt;/p></description></item><item><title>来！一起看b站</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2022-08-14/</link><pubDate>Sun, 14 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2022-08-14/</guid><description>&lt;p>曾几何时，昔日的 MikuFans 已经成长为日活近 8000 万、日均使用时间达到 95 分钟的 BiliBili 了。&lt;/p>
&lt;p>也由先前承诺的 “永不收费” “永无广告”，变成了如今的 “部分收费” “全是广告”。&lt;/p>
&lt;p>建议使用 PC 端阅读，网页嵌入视频清晰度较低，可以点击去 bilibili 观看。&lt;/p>
&lt;p>先来看看&lt;a class="link" href="https://zeroroku.com/bilibili/rank/fans/desc" target="_blank" rel="noopener"
>粉丝数量榜&lt;/a>前五名吧：&lt;/p>
&lt;h2 id="粉丝数">粉丝数&lt;/h2>
&lt;p>列出他们播放量第一的视频！除去 &lt;code>哔哩哔哩漫画&lt;/code> 和 &lt;code>哔哩哔哩大会员&lt;/code> 排名第一的是 &lt;code>罗翔说刑法&lt;/code>&lt;/p>
&lt;h3 id="1罗翔说刑法">1、罗翔说刑法&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV1YA4y1R7RJ"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>知识区顶流。&lt;/p>
&lt;p>对罗老师抱有极高的好感度，在罗老师火之前就看过他的部分视频，到如今也没有出现恰烂钱、嘎韭菜等行为，不愧对全站粉丝数第一的名号。&lt;/p>
&lt;p>由此，无需多么炫酷的剪辑和拍摄，仅仅做一个幽默并有一定思想深度的语言输出，便可成为当今青少年喜爱的对象，奉劝那些名不副实的 up 们：耗子尾汁，好好反思。&lt;/p>
&lt;h3 id="2老番茄">2、老番茄&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV1p7411Y7BC"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>游戏区顶流。&lt;/p>
&lt;p>高中时期午休的时候喜欢看老番茄，现在已经对这种娱乐向视频不敏感了。&lt;/p>
&lt;p>可能是有了更加感兴趣的东西去做？于是就不想花费时间在这种地方上了。&lt;/p>
&lt;h3 id="3绵羊料理">3、绵羊料理&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV1Xb4y1k714"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>美食区顶流。&lt;/p>
&lt;p>一直没有关注过美食类视频，&lt;del>因为我不会做饭&lt;/del>&lt;/p>
&lt;p>感觉像是美食和娱乐区的融合？正常人都不会花费一整天的时间去做一顿饭吧！&lt;/p>
&lt;h3 id="4老师好我叫何同学">4、老师好我叫何同学&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV1f4411M7QC"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>科技区顶流？&lt;/p>
&lt;p>有段时间对何同学极其厌恶，后来时间久也就无所谓了。&lt;/p>
&lt;p>最近对何同学对批评很多，知乎尤其严重，原因是他的技术不足以支持如此高的收入及粉丝数。&lt;/p>
&lt;p>但现实里德不配位的事情可比这严重的多，但有些东西不能批评，敢说号就没了。何同学视频还具有一定的创新性，对于大部分非专业人士有一定的吸引力，骂他而不骂别人总有一种虚伪的感觉，欺软怕硬？于是就无所谓了。&lt;/p>
&lt;h3 id="5周六野-zoey">5、周六野 Zoey&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV1ax411y7zQ"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>运动区顶流。&lt;/p>
&lt;p>作为干吃不胖的人，从来没关注过运动类视频。&lt;/p>
&lt;p>没想到运动类 up 也能达到近千万的关注量，但，与其看视频为什么不用 Keep？&lt;/p>
&lt;h2 id="入站必刷">入站必刷&lt;/h2>
&lt;p>想起来还没翻过入站必刷，接着就写一篇&lt;a class="link" href="https://www.bilibili.com/h5/good-history" target="_blank" rel="noopener"
>入站必刷&lt;/a>的点评吧！&lt;/p>
&lt;h3 id="才浅15-天花-20-万元用-500-克黄金敲数万锤纯手工打造三星堆黄金面具">【才浅】15 天花 20 万元用 500 克黄金敲数万锤纯手工打造三星堆黄金面具&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV16X4y1g7wT"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>emmm，视频名字起这么长真的好吗？说实话，挺无聊的。&lt;/p>
&lt;p>不知道为什么能成为入站必刷榜一，技术力很低，纯粹是钱砸出来的，我上我也行系列。&lt;/p>
&lt;h3 id="何同学80-年代的电脑能做什么苹果麦金塔深度体验">【何同学】80 年代的电脑能做什么？苹果麦金塔深度体验&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV1cy4y1k7A2"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>何同学要是还像以前那样做评测视频，也不至于现在天天被大佬们嘲讽。&lt;/p>
&lt;h3 id="罗翔童话镇">【罗翔】童话镇&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV1bz4y1r7Ug"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>质量很好，不像大多人力 VOCALOID 一样，没有字幕就完全听不懂在唱什么。&lt;/p>
&lt;p>选题很好，比一些末尾尴尬升华的视频不知道高到哪里去了。&lt;/p>
&lt;h3 id="一段旋律怎么变成一首歌曝光学生党制作歌曲全过程">一段旋律怎么变成一首歌？曝光学生党制作歌曲全过程。&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV1ti4y1K7uw"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>很棒！但是放几个知乎的评论吧：&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>我希望她不要成为中国学生的典范，不要成为那个 “别人家的孩子”，她的出色很大程度得益于家境优渥父母开明，而这些条件是大多数中国学生没有的。&lt;/p>
&lt;p>大多数学生只能对着书本日复一日地把里面的东西塞到脑子里面并乞求在考试中整个好成绩混个文凭然后找份工作出卖血汗直到再也干不动。&lt;/p>
&lt;p>她能在灿烂的阳光下尽情的展现自己的天赋，而大多数人只能在昏暗的地底竞争到退休。&lt;/p>
&lt;p>她很优秀，她很漂亮，她的曲子很好听，但我不希望她成为典范，她无法代表大众。更不希望有人指着她对着我们说：“看看人家多优秀！在看看你们！怎么什么都不会！”&lt;/p>
&lt;p>因为我们疲于求生，疲于奔命以至于无力关心其他的事情。&lt;/p>
&lt;p>很难不赞同。在观看这个视频时，除了惊艳感，还掺杂着知识分子独有的傲慢，其实大部分人还是像&lt;a class="link" href="https://read.fzf404.art/%e4%ba%ba%e7%94%9f%e7%9a%84%e8%b7%af%e5%91%b5%e4%b8%ba%e4%bb%80%e4%b9%88%e8%b6%8a%e8%b5%b0%e8%b6%8a%e7%aa%84.html" target="_blank" rel="noopener"
>这篇文章&lt;/a>一样，时常感慨：人生的路呵，为什么越走越窄……&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="孙悟空--林黛玉名著联姻--佛度众生不度我宁负如来不负卿">【孙悟空 × 林黛玉】名著联姻 | 佛度众生不度我宁负如来不负卿&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV1GK411K7Ke"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>无感。&lt;/p>
&lt;p>要是悟空和沙僧我可能会感兴趣？&lt;/p>
&lt;h3 id="木鱼微剧场红楼梦">【木鱼微剧场】《红楼梦》&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV1CC4y1a7ee"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>无感。&lt;/p>
&lt;p>对于影视作品还是喜欢看原片，除非不得不看的大烂片或娱乐向的改编。&lt;/p>
&lt;h3 id="鼓乐兰陵王入阵曲耳机开最大来听千军万马">鼓乐《兰陵王入阵曲》耳机开最大！来听千军万马！！！&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV1PK411L7h5"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>感觉能进入站必刷是因为有 &lt;code>共青团中央&lt;/code> 联合投稿的支持。&lt;/p>
&lt;h2 id="我的关注">我的关注&lt;/h2>
&lt;p>看了这么多，那么我平时都喜欢看什么呢？&lt;/p>
&lt;h3 id="1睡前消息httpsspacebilibilicom316568752">1、&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/316568752" target="_blank" rel="noopener"
>睡前消息&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV1Ug411C7C4"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>观网现在除了他没人值得看了。&lt;/p>
&lt;p>在大约 50 期左右的时候开始关注，每期必看。&lt;/p>
&lt;p>逛了圈知乎，对马前卒的攻击无非一下几种：&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>天天对线喷人 (这才是媒体人该做的呀，不然天天删评禁言？)&lt;/li>
&lt;li>回答太理想化 (共产党宣言发表时你们也是这么说的。)&lt;/li>
&lt;li>把马前卒捧得过高 (这可没有，人民日报天天不说人话，不比他还高。)&lt;/li>
&lt;li>误导年轻人 (都是小粉红你才满意是吧，天天偷着乐还没乐够？又不是所有看他的人都是反贼。)&lt;/li>
&lt;li>还有一些不知所云的攻击、污蔑行为我就不列出来了。&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>本人支持：社会化抚养、房产税、废除死刑、加速主义&lt;/p>
&lt;p>本人反对：陈平经济学、民族主义、入关学。&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>我认为，对我们来说，一个人，一个党，一个军队，或者一个学校，如若不被敌人反对，那就不好了，那一定是同敌人同流合污了。如若被敌人反对，那就好了，那就证明我们同敌人划清界线了。如若敌人起劲地反对我们，把我们说得一塌糊涂，一无是处，那就更好了，那就证明我们不但同敌人划清了界线，而且证明我们的工作是很有成绩的了。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>只要你看睡前消息，我们就是朋友。&lt;/p>
&lt;p>我对多种政治观点有极高的包容度，但见不得扣帽子式的批评。如果是敌人，欢迎来对线：me@fzf404.art。&lt;/p>
&lt;h3 id="2回形针-paperclip">2、回形针 PaperClip&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV18Y411n7vU"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>当时特地为了回形针的事情在知乎和人对线了一周，最终还是被全网封杀。&lt;/p>
&lt;p>不论是非，一呼百应，张三教授曾直接退微博，称舆论太可怕。&lt;/p>
&lt;p>优质科普真的太难了，大象公会、回形针、然后是混乱博物馆。&lt;/p>
&lt;p>目前还在看的列出来一些吧：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/44473221" target="_blank" rel="noopener"
>薛定谔了么&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/88461692/" target="_blank" rel="noopener"
>3B1B&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/410527811" target="_blank" rel="noopener"
>WhatOnEarth&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/26798384" target="_blank" rel="noopener"
>柴知道&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/511148568" target="_blank" rel="noopener"
>冷却报告&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/14583962" target="_blank" rel="noopener"
>思维实验室&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/510856133" target="_blank" rel="noopener"
>吟游诗人基德&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/26606146" target="_blank" rel="noopener"
>底层原理&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>如果有类似推荐，欢迎在评论区补充哦～&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="3chubbyemuhttpsspacebilibilicom297786973">3、&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/297786973" target="_blank" rel="noopener"
>Chubbyemu&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV17S4y1F7oF"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>小时候一直想学医来着，后来想着学医救不了中国人，就改学艺术了。&lt;del>其实是反感应试教育&lt;/del>&lt;/p>
&lt;p>当作医学纪录片看的，另外推荐一些类似的纪录片：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/145716" target="_blank" rel="noopener"
>空中浩劫&lt;/a> (看了这个纪录片顺利变成民航迷。)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://www.bilibili.com/bangumi/play/ss40857" target="_blank" rel="noopener"
>急诊室故事&lt;/a> (最真实的医疗纪录片)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://www.bilibili.com/video/BV1sa41147DW" target="_blank" rel="noopener"
>重返危机现场&lt;/a> (不知道为什么，就是喜欢看这种灾难纪录片)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/145716" target="_blank" rel="noopener"
>作死物理小讲堂&lt;/a> (还有谁！)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://www.bilibili.com/bangumi/media/md139572/" target="_blank" rel="noopener"
>历史那些事&lt;/a> (很有趣的历史纪录片)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://www.bilibili.com/bangumi/play/ss28277" target="_blank" rel="noopener"
>守护解放西&lt;/a> (基层执法实录)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="3free-coderhttpsspacebilibilicom31273057">3、&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/31273057" target="_blank" rel="noopener"
>free-coder&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV124411k7uV"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>现在学习新技术也很少看视频了，一般直接去找官方文档来看。&lt;/p>
&lt;p>蛮喜欢这种风格的视频，比那种动辄几十集、上百小时的培训机构好多了。&lt;/p>
&lt;p>推荐一些类似的：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/451368848" target="_blank" rel="noopener"
>CodingStartup 起码课&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/372313671" target="_blank" rel="noopener"
>奇乐编程学院&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>最近看的比较少，有类似推荐评论区补充哦&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>反感：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/39665558" target="_blank" rel="noopener"
>偶尔有点小迷糊&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/12890453" target="_blank" rel="noopener"
>程序员鱼皮&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>所以请不要给我推荐这种&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="4testv-官方频道httpsspacebilibilicom11336264">4、&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/11336264" target="_blank" rel="noopener"
>TESTV 官方频道&lt;/a>&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV1mZ4y1R72U"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>全站只看 TESTV 的评测视频，没有恰烂钱，依靠自己的淘宝店生存，棒！&lt;/p>
&lt;p>推荐一些休闲的吧：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/25876945/" target="_blank" rel="noopener"
>极客湾 Geekerwan&lt;/a> (除去 TESTV 它也不错)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/280793434" target="_blank" rel="noopener"
>手工耿&lt;/a> (刑部尚书)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/22089099" target="_blank" rel="noopener"
>手艺贾&lt;/a> (沈阳地摊 YYDS)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/1985127693" target="_blank" rel="noopener"
>城阳电工电路&lt;/a> (那个男孩不喜欢呢)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/173469252" target="_blank" rel="noopener"
>Zhan 丨&lt;/a> (传说男性粉丝 100%)&lt;/li>
&lt;li>还有些人好久没更了，也就没翻关注列表&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="5百年清华园">5、百年清华园&lt;/h3>
&lt;div class="video-wrapper">
&lt;iframe src="https://player.bilibili.com/player.html?as_wide=1&amp;amp;high_quality=1&amp;amp;page=1&amp;bvid=BV1oA411A7rT"
scrolling="no"
frameborder="no"
framespacing="0"
allowfullscreen="true"
>
&lt;/iframe>
&lt;/div>
&lt;p>作为一个轨道交通迷，当然要有一些小众推荐啦：&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/292065985" target="_blank" rel="noopener"
>杰森 bababa&lt;/a> (铁路科普)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/50229459" target="_blank" rel="noopener"
>沈局连段的翔翼&lt;/a> (Furry + 交通迷爱了爱了)&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://space.bilibili.com/399083703" target="_blank" rel="noopener"
>不放弃的小呆瓜&lt;/a> (喜欢拍运转的 up)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>emmm，先写这些吧，想起来什么在补充。&lt;/p></description></item><item><title>年终总结</title><link>https://blog.fzf404.art/p/2022-01-08/</link><pubDate>Sat, 08 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.fzf404.art/p/2022-01-08/</guid><description>&lt;p>鸽了好久，还是写一下吧，记录每年的状态，未来的自己就可以通过这来回忆年轻时的思想状态了。&lt;/p>
&lt;p>(其实是翻到之前的&lt;del>黑历史&lt;/del>&lt;a class="link" href="https://blog.fzf404.art/p/2020-01-19/" target="_blank" rel="noopener"
>漫谈教育&lt;/a>了)&lt;/p>
&lt;h2 id="计算机">计算机&lt;/h2>
&lt;p>先来看一下 &lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404" target="_blank" rel="noopener"
>Github&lt;/a> 吧，虽说看起来绿油油的，但大部分绿框框都是笔记。&lt;/p>
&lt;p>刚上大二时曾写过一个&lt;a class="link" href="https://blog.fzf404.art/p/2021-09-20/" target="_blank" rel="noopener"
>大一总结&lt;/a>，还做了个视频&lt;a class="link" href="https://www.bilibili.com/video/BV1MU4y1A7bJ" target="_blank" rel="noopener"
>大一总结&lt;/a>。&lt;/p>
&lt;h3 id="一月">一月&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>做了简单的个人主页
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://fzf404.art/" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404.art&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>当然现在是旧版的了&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>尝试 x86 汇编，从 MBR 开始写个操作系统
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404/MiniSystem" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404/MiniSys&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>做到一半觉得了解大概原理就没往下写了&lt;/li>
&lt;li>其实还是因为工作室要考核了，没时间做了！&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>工作室考核项目，前后端分离的作品发布平台
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404/Opus" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404/Opus&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>附上一则今天刚看到的段子，很符合现在我的心境&lt;/li>
&lt;li>世界上最简洁易懂的代码，是自己刚写出来的代码。
世界上最烂的代码，就是自己一年前写出来的代码。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="二月">二月&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>继续水笔记
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://note.fzf404.art/" target="_blank" rel="noopener"
>note.fzf404.art&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>为 uTools 开发了个插件
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404/CameraHelper" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404/CameraHelper&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>作为一个合格的运维，又写了个 WebHooks
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404/WebHooks" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404/WebHooks&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>还建一堆乱七八糟的库，把 Github 当储存盘用了
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://video.fzf404.art/" target="_blank" rel="noopener"
>video.fzf404.art&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="三月">三月&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>写了个自己的标签页
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404/Tabox" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404/Tabox&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>突然有了对挖矿的兴趣 (其实是受了某些炒 btc 群友的影响)
&lt;ul>
&lt;li>买了台矿机蚂蚁 T9，放在工作室挖 bch&lt;/li>
&lt;li>结果那声音，跟飞机起飞似的&lt;/li>
&lt;li>那时 btc 还在疯涨，然后转手把矿机卖出去还赚了 100&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>参加了个比赛，改了开源项目 FairMot 做了个目标跟踪
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404/AtcMOT" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404/AtcMOT&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>结果那比赛水的一批，提交作品时一看那官网就是 AntD 赶工赶出来的，源码需要传到百度云上，然后提交分享链接？？？还要写一堆说明文档，懒得干，就弃权了。&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>还玩了好久航模
&lt;ul>
&lt;li>当然只买了最便宜的硬件&lt;/li>
&lt;li>MC6C 遥控器 + XXD 电机 &amp;amp; 电调&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="四月">四月&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Python + graia 做了个 qq 机器人
&lt;ul>
&lt;li>看各路群友都在搞 qq 机器人 (还有个同学是 Miriai 的贡献者)&lt;/li>
&lt;li>头脑一热也写了个，后来因为没啥人用就没继续写了&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>继续维护着我三月和二月时建的仓库，虽然一个 Star 都没有 (同学点的除外)，但这些东西我自己都在用啊！&lt;/li>
&lt;li>被同学拉去了一个外包公司，让仿写个医院网站
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404/hxeye" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404/hxeye&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>用 Vue + Go 写了一周，连后台都做差不多了&lt;/li>
&lt;li>怀疑是用来做诈骗的，还提了一堆要求，然后就没继续干&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="五月">五月&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>那时好像还在学逆向，写了个 XP 版扫雷的外挂
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404/MineCrack" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404/MineCrack&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>给上面提到的笔记站加了个搜索功能&lt;/li>
&lt;li>这个月总出去玩，似乎没写什么，详见下面的爱好板块&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="六月">六月&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>尝试了 Nest.js 开发后端
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404/nest-template" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404/nest-template&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>用 Taro 开发了个微信小程序，然而并没有用上
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404/CrazyHouse" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404/CrazyHouse&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="七月八月">七月/八月&lt;/h3>
&lt;blockquote>
&lt;p>放暑假了，似乎没写什么，一直摸鱼来着&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;ul>
&lt;li>试了试 Go 的微服务及 grpc
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404/go-grpc-demo" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404/go-grpc-demo&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>写了为下一届新生的教案
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404/share" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404/share&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="九月">九月&lt;/h3>
&lt;blockquote>
&lt;p>杂七杂八&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404/gin-socket" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404/gin-socket&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>试了 Vue3.2 + NaiveUI，做了个文艺作品分享静态站
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404/favor" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404/favor&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>继续搞新生教学的教案&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="十月">十月&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>给新生安排笔试、面试，做表，安排各种事情
&lt;ul>
&lt;li>累死了！！！&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>给工作室新生讲通识课，做一个 Flask + Jquery 的自我介绍平台
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404/intro" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404/intro&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://share.fzf404.art/" target="_blank" rel="noopener"
>share.fzf404.art&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>这个更累！！！&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="十一月">十一月&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>继续忙工作室的事 &amp;amp; 讲通识课 &amp;amp; 通识课答辩
&lt;ul>
&lt;li>累死了！！！&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>升级了下之前的提问自动填报
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://server.fzf404.art/" target="_blank" rel="noopener"
>server.fzf404.art&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="十二月">十二月&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>给工作室运维 &amp;amp; 后端上课&lt;/li>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://github.com/fzf404/TextHider" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404/TextHider&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>维护前面的那些库&lt;/li>
&lt;li>新版首页
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://fzf404.art/" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404.art&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="生活">生活&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>翻了翻自己一年前的说说，笑死&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h3 id="轨道交通">轨道交通&lt;/h3>
&lt;blockquote>
&lt;p>怎么说也算个铁路迷啦，虽说没有大风大雨天去拍车的毅力&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;ul>
&lt;li>上半年的运转记录
&lt;ul>
&lt;li>&lt;img src="https://img.fzf404.art/blog/2022-10-19_13-46-59.webp"
loading="lazy"
alt="2021"
>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>下半年的运转记录
&lt;ul>
&lt;li>疫情封校+工作室招新双重压力下，出不去呀&lt;/li>
&lt;li>&lt;img src="https://img.fzf404.art/blog/2022-10-19_14-11-24.webp"
loading="lazy"
alt="2021"
>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>辽宁省及周边基本都逛遍啦
&lt;ul>
&lt;li>还去了趟浙江找同学&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>小城市印象排序
&lt;ul>
&lt;li>梅河口 &amp;gt; 辽阳 &amp;gt; 沈阳 &amp;gt; 丹东 = 阿尔山 = 兴安盟 = 白城 &amp;gt; 本溪 = 抚顺 &amp;gt; 铁岭 = 甘旗卡 = 凤凰城 = 开原 &amp;gt; 大连 &amp;gt; 鞍山 &amp;gt; 通化 = 雄安&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="阅读--观影">阅读 &amp;amp; 观影&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>去豆瓣吧
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a class="link" href="https://www.douban.com/people/169857273" target="_blank" rel="noopener"
>fzf404&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="思想">思想&lt;/h2>
&lt;blockquote>
&lt;p>给自己打个标签吧&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;ol>
&lt;li>是个理想主义者，但不会空想&lt;/li>
&lt;li>是个左派，但屁股不会坐歪&lt;/li>
&lt;li>是个国际主义者，而非民族主义者&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;h3 id="基本原则">基本原则&lt;/h3>
&lt;ol>
&lt;li>进步而非保守的&lt;/li>
&lt;li>讨论而非扣帽子的&lt;/li>
&lt;li>娱乐而非弱智的&lt;/li>
&lt;li>鼓励而非捧臭脚的&lt;/li>
&lt;li>开源而非免费的&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>好了，不写了，就这样结束吧。&lt;/p></description></item></channel></rss>